@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "L’aspect de traduction permet de préciser si l’expression est une traduction d’une autre expression et, dans ce cas, s’il s’agit d’une traduction directe ou d’une traduction effectuée à partir d’une traduction intermédiaire."@fr;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Aspects de traduction d'une expression"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction/3>, <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction/4> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction/1> a skos:Concept, rdafr:AspectTraduction;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "si la langue de l’expression est celle dans laquelle l’œuvre a été exprimée à l’origine."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction>;
  skos:prefLabel "n’est pas une traduction"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction/2> a skos:Concept, rdafr:AspectTraduction;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "si l’expression est une traduction établie directement à partir de la langue dans laquelle l’œuvre a été exprimée à l’origine."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction>;
  skos:prefLabel "traduction directe"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction/3> a skos:Concept, rdafr:AspectTraduction;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "si l’expression est une traduction établie à partir d’une autre traduction."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction>;
  skos:prefLabel "traduction indirecte"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction/4> a skos:Concept, rdafr:AspectTraduction;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "si l’expression est une traduction dont on ignore si elle est directe ou indirecte."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction>;
  skos:prefLabel "traduction (sans précision)"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction> .
