@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "La caractéristique de couleur est la présence de couleur, teinte, etc. dans l’expression."@fr;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Caractéristique de couleur de l'expression"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur/3> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur/1> a skos:Concept;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "D’une seule couleur. Comprend la couleur uniforme et les différentes gradations de cette couleur."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur>;
  skos:prefLabel "monochrome"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur/2> a skos:Concept;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "Comprend le noir et blanc ainsi que les gradations de gris."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur>;
  skos:prefLabel "noir et blanc"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur/3> a skos:Concept;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "Comprend plusieurs couleurs (au-delà de deux), sans compter le fond."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur>;
  skos:prefLabel "couleur"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur> .
