@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "La caractéristique sonore est le son présent dans une expression qui n’est pas constituée principalement de son enregistré, par exemple une expression d’un film ou d’une œuvre multimédia."@fr;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Caractéristique sonore pour une expression"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore/3>, <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore/4> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore/1> a skos:Concept;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "Aucun contenu sonore."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore>;
  skos:prefLabel "silencieux"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore/2> a skos:Concept;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "Contenu sonore."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore>;
  skos:prefLabel "sonore"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore/3> a skos:Concept;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "Contenu sonore composé de paroles accompagnées ou non d’autres sons."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore>;
  skos:prefLabel "sonore, parlant"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore/4> a skos:Concept;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:altLabel "muet"@fr;
  skos:definition "Contenu sonore sans paroles, par exemple musique instrumentale et/ou bruitage."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore>;
  skos:prefLabel "sonore, sans paroles"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore> .
