@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2022-10-20T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Liste des catégories d'identités publiques"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/3>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/4>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/5>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/6>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/7>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/8> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/1> a skos:Concept, rdafr:CategorieIdentitePublique;
  dct:created "2022-10-20T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "On entend par pseudonyme une identité publique utilisée par une personne (seule ou en collaboration avec d’autres personnes) et qui n’est pas son nom réel."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  skos:prefLabel "pseudonyme"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/2> a skos:Concept, rdafr:CategorieIdentitePublique;
  skos:definition "Un pseudonyme collectif est un nom de personne, choisi par un groupe de personnes dans le but de dissimuler au public leur existence à titre individuel ou leurs noms réels respectifs. Cette valeur est utilisée lorsque l'identité publiqué est associée à la classe Groupe informel."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  skos:prefLabel "pseudonyme collectif"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/3> a skos:Concept, rdafr:CategorieIdentitePublique;
  skos:definition "Un nom d’auteur prétendu reprend l’identité publique d’une personne réelle. À ce titre, l’identité de l’auteur prétendu est un cas particulier d’un pseudonyme."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  skos:prefLabel "nom d’auteur prétendu"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/4> a skos:Concept, rdafr:CategorieIdentitePublique;
  skos:definition """Nom d’une entité numérique supposée avoir une responsabilité intellectuelle sur une ressource. Par exemple : voix de synthèse, programme d’intelligence artificielle portant un nom...
Ne pas confondre avec le nom d’un personnage fictif."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  skos:prefLabel "nom d’agent virtuel"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/5> a skos:Concept, rdafr:CategorieIdentitePublique;
  skos:definition """Nom d’un animal qui concourt à la création ou à la réalisation d’une œuvre. Par exemple : interprète.
Par convention, les êtres vivants non humains qui ont une relation de sujet avec une œuvre sont assimilés à cette catégorie."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  skos:prefLabel "nom d’être vivant non humain"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/6> a skos:Concept, rdafr:CategorieIdentitePublique;
  skos:definition "Nom de personnage relevant de la fiction, du mythe ou dont le caractère historique n’est pas fermement attesté."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  skos:prefLabel "nom de personnage fictif"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/7> a skos:Concept, rdafr:CategorieIdentitePublique;
  skos:definition """Nom auquel on ne peut pas attribuer de catégorie.
Cette catégorie est à réserver notamment dans le cas de traitements de masse, sous réserve d’une analyse plus fine. Son usage dépend des consignes d’application des agences bibliographiques."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  skos:prefLabel "nom de nature indéterminée"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/8> a skos:Concept, rdafr:CategorieIdentitePublique;
  skos:definition "Le nom réel de la personne est son nom d’état civil."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  skos:prefLabel "nom réel"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> .
