@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix euvoc: <http://publications.europa.eu/ontology/euvoc#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix qb: <http://purl.org/linked-data/cube#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
@prefix skosxl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Liste des catégories d'oeuvre"@fr;
  owl:equivalentClass rdafr:CategorieOeuvre;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/10>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/11>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/12>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/13>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/3>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/4>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/5>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/6>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/7>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/8>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/9> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/1> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux ou trois dimensions. Ces images animées peuvent ou non être accompagnées d’autres formes de l’expression : musique exécutée, parole énoncée, sons.
Comprend les œuvres cinématographiques, télévisuelles, etc."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre audiovisuelle"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/2> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen de sons naturels ou artificiellement produits comme les bruitages, etc., sous une forme destinée à être perçue par l’ouïe.
Pour les œuvres réalisées au moyen de sons du langage, voir œuvre textuelle et/ou œuvre radiophonique.
Pour les œuvres réalisées au moyen de sons musicaux, voir œuvre musicale."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre de captation sonore"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/3> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "Œuvre qui est réalisée au moyen de cartes, quelle que soit la forme prise par les expressions de cette œuvre : données cartographiques, image cartographique, image cartographique animée, image cartographique tactile, objet cartographique (globes, modèles en relief, etc.) ou objet cartographique tactile"@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre cartographique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/4> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen de mouvements, quelle que soit la forme prise par les réalisations de cette œuvre : mouvement exécuté, mouvement noté et mouvement noté tactile.
Dans le cas de captations vidéo de représentations de ballets, voir œuvre audiovisuelle.
Dans le cas des spectacles incorporant des œuvres chorégraphiques, voir œuvre performative."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeure chorégraphique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/5> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen d’image fixe, quelle que soit la forme prise par les expressions de cette œuvre : image fixe destinée à être perçue visuellement en deux ou trois dimensions, image tactile.
Comprend les images fixes produites au moyen d’une ou plusieurs techniques relevant de l’une des grandes catégories techniques suivantes : collage, dessin, estampe, peinture, impression numérique, impression photomécanique, photocopie, photographie."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre iconographique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/6> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen de programmes informatiques. 
Comprend notamment 
les logiciels : ensemble de programmes informatiques, d'instructions et de règles qui permettent d'exécuter différentes tâches sur un ordinateur. Les programmes informatiques dédiés au traitement de données cartographiques (systèmes d’information géographiques) relèvent de cette catégorie.
les œuvres multimédia : œuvre intégrant plusieurs formes d’expression (texte, sons, image fixe, image animée, programme informatique), dont la structure et l'accès sont régis par un logiciel permettant l'interactivité. Les jeux vidéo relèvent de cette catégorie."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre logicielle ou multimédia"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/7> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre composite où les divers modes d’expression apportent chacun une contribution essentielle, sans qu’aucun ne soit considéré comme prédominant.
Comprend par exemple :
les œuvres mixtes associant le texte et l’image fixe : bandes dessinées, albums pour la jeunesse, ouvrages pratiques ou scientifiques, catalogues d’exposition, etc. où les éléments de réalisation textuelle et graphique sont indissociables ;
les œuvres mixtes associant le texte et des modes de réalisation audio (musique exécutée, parole énoncée, sons), audiovisuels ou multimédia : méthodes de langue, histoires enregistrées pour la jeunesse, etc. ;
les œuvres mixtes associant le texte et de la musique (notée ou exécutée) : méthodes et traités de musique, comédies-ballets, mélodrames, etc."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre mixte"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/8> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen d’un objet, et plus particulièrement d’une pièce de métal ou d’un autre matériau, ayant généralement la forme d’un disque, portant des empreintes (inscriptions, images) marquées sur sa surface. 
Comprend les monnaies, les médailles, les jetons et les insignes."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre monétiforme"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/9> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen de musique, quelle que soit la forme prise par les expressions de cette œuvre : musique notée, musique notée tactile ou musique exécutée et, le cas échéant, la forme de la notation musicale (notation sur portée, tablature, etc.) utilisée. 
Comprend les œuvres réalisées au moyen de musique et de texte (chansons, opéras, comédies musicales, etc.), sauf lorsqu’elles relèvent de la catégorie des œuvres mixtes (méthodes de musique, comédies-ballets, mélodrames, etc.).
Dans le cas de captations vidéo de concerts de musique, ou de représentations d’œuvres musicales scéniques (opéras, etc.), voir : œuvre audiovisuelle.
Dans le cas des spectacles incorporant des œuvres musicales, voir œuvre performative"""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre musicale"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/10> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre regroupant les concepts présidant à une représentation de spectacle vivant (théâtre, marionnettes, cirque, etc.), à une exécution particulière, ou à une série de représentations ou exécutions similaires, d’une œuvre préexistante (textuelle, chorégraphique ou musicale). 
Une œuvre performative est réalisée à travers les ensembles d’instructions (ou plan d’exécution) auxquelles les représentations individuelles sont censées se conformer."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre performative"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/11> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen d’une ou de plusieurs formes tridimensionnelles destinées à être perçues visuellement ou tactilement.
Comprend les œuvres tridimensionnelles des beaux-arts (architecture, sculpture, installations, etc.) ainsi que les objets manufacturés.
Dans le cas d’objets cartographiques (globes, modèles en relief, etc.), voir : œuvre cartographique.
Dans le cas d’objets monétiformes, voir œuvre monétiforme.
Dans le cas d’objets naturels, voir l’entité Objet."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre plastique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/12> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition """Œuvre qui est conçue en vue d’une diffusion ou d’un format radiophonique et qui est réalisée au moyen de parole énoncée.
La parole énoncée peut ou non être accompagnée d’autres formes de l’expression : musique exécutée, sons.
Comprend la diffusion sous forme de podcasts.
Dans le cas de podcasts vidéo, voir œuvre audiovisuelle.
Dans le cas de transcription sous forme textuelle d’émissions radiophoniques (par exemple, des entretiens radiophoniques) ou de lecture d’œuvres préexistantes diffusée à la radio, voir œuvre textuelle."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre radiophonique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/13> a skos:Concept, rdafr:CategorieOeuvre;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "Œuvre qui est réalisée au moyen de texte, quelle que soit la forme prise par les expressions de cette œuvre : texte noté, texte tactile ou parole énoncée et, le cas échéant, la forme de notation (écriture, braille, etc.) utilisée."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre>;
  skos:prefLabel "oeuvre textuelle"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-oeuvre> .
