@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-12-22T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "Une catégorisation d'item permet de caractériser un item selon qu'il est autonome ou composite"@fr;
  dct:modified "2023-12-22"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Catégorisation d'item"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item/3> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item/1> a skos:Concept, rdafr:CategorisationItem;
  dct:created "2023-12-22T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "S'applique aux items constitués d'une seule unité matérielle formant un tout autonome"@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item>;
  skos:prefLabel "item unitaire"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item/2> a skos:Concept, rdafr:CategorisationItem;
  dct:created "2023-12-22T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "S'applique aux items constitués de plusieurs unités matérielles ou de plusieurs composants. La description des différents composants n'est pas obligatoire."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item>;
  skos:prefLabel "item global"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item/3> a skos:Concept, rdafr:CategorisationItem;
  dct:created "2023-12-22T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "S'applique aux items constituant une partie d'un item global. Cette valeur implique la description d'un item global."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item>;
  skos:prefLabel "item composant"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorisation-item> .
