@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "La disposition est l’agencement du contenu par rapport au support d’une manifestation."@fr;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Liste des dispositions d'une manifestation"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/3>, <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/4>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/5>, <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/6>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/7> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/1> a skos:Concept, rdafr:Disposition;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition """Disposition dans laquelle l'information est stockée sur deux couches.
Ce terme s'applique aux disques optiques numériques."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition>;
  skos:prefLabel "double couche"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/2> a skos:Concept, rdafr:Disposition;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition """Disposition qui utilise les deux côtés d'un support (feuille, disque, etc.).
Pour les feuilles, ce terme s'applique aux photographies.
Pour les disques, ce terme ne s'applique que pour les disques optiques."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition>;
  skos:prefLabel "double face"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/3> a skos:Concept, rdafr:Disposition;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "Disposition qui n'utilise qu'un seul côté d'un support (disque, cassette audio, etc.)."@fr;
  skos:editorialNote "Manque périmètre dans RDA-FR."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition>;
  skos:prefLabel "monoface"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/4> a skos:Concept, rdafr:Disposition;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition """Disposition dans laquelle l'information figure sur un seul côté des feuilles.
Ce terme s'applique aux ressources publiées sous forme de volume."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition>;
  skos:prefLabel "recto"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/5> a skos:Concept, rdafr:Disposition;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition """Disposition qui se poursuit sur les deux côtés d'une ou plusieurs feuilles.
Ce terme s'applique aux images cartographiques et aux images fixes."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition>;
  skos:prefLabel "recto verso"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/6> a skos:Concept, rdafr:Disposition;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition """Disposition dans laquelle l'information est stockée sur une seule couche.
Ce terme s'applique aux disques optiques numériques."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition>;
  skos:prefLabel "simple couche"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/7> a skos:Concept, rdafr:Disposition;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition """Disposition dans laquelle deux contenus se présentent de façon inversée l'un par rapport à l'autre.
Ce terme s'applique aux ressources publiées sous forme de volumes ou de feuilles."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition>;
  skos:prefLabel "tête-bêche"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition> .
