@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "L’importance relative de la forme de l’expression représentative de l'oeuvre permet de préciser, pour des formes de l’expression présentes mais qui n’apportent pas une contribution essentielle, la place qu’elles occupent dans la réalisation de l’expression."@fr;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Liste des importances relatives de la forme de l'expression"@fr;
  owl:equivalentClass rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression/1>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression/2> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression/1> a skos:Concept,
    rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "La forme de l’expression apporte une contribution mineure à la réalisation de l’expression. Elle occupe une place relativement faible dans l’expression."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression>;
  skos:prefLabel "secondaire"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression/2> a skos:Concept,
    rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "La forme de l’expression apporte une contribution négligeable à la réalisation de l’expression. Sa place dans l’expression se limite à un tout petit nombre d’occurrences (voire une ou deux)."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression>;
  skos:prefLabel "marginale"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression> .
