@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "La modalité de parution est une catégorisation qui indique si la parution d’une ressource est prévue pour s’échelonner dans le temps (diachronique) ou non."@fr;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Liste des modalités de parution pour les manifestations"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution/2> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution/1> a skos:Concept, rdafr:ModaliteParution;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition """S’applique :
- aux ressources continues décrites de façon globale ;
- aux ensembles monographiques dont la parution est échelonnée dans le temps, décrits de façon globale (voir 1.5.2) ;"""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution>;
  skos:prefLabel "manifestation publiée de façon diachronique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution/2> a skos:Concept, rdafr:ModaliteParution;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition """S’applique :
- aux monographies autonomes ;
- aux ensembles monographiques dont la publication n’est pas échelonnée dans le temps et décrits de façon globale (voir 1.5.2) ;
- aux monographies faisant partie d’un ensemble monographique et décrites de façon analytique (voir 1.5.3) ;
- aux livraisons de ressources continues décrites de façon analytique (voir 1.5.3)."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution>;
  skos:prefLabel "manifestation publiée de façon non diachronique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution> .
