@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement-analogique> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-12-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "Le mode d'enregistrement analogique est une sous-catégorie technique pour un enregistrement sonore réalisé de manière analogique."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Liste des modes d'enregistrement analogique pour une expression"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistremen-analogique/1>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement-analogique/2> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistremen-analogique/1> a skos:Concept;
  skos:altLabel "acoustique"@fr;
  skos:definition """enregistrement transcrivant directement les vibrations sonores sur un support. Correspond aux premières techniques d’enregistrement, antérieures à 1925.
Employé pour enregistrement mécanique."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement-analogique>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement-analogique> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement-analogique/2> a skos:Concept;
  skos:altLabel "électrique"@fr;
  skos:definition "enregistrement transformant les ondes sonores en signal électrique analogique. Correspond aux techniques d’enregistrement postérieures à 1925."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement-analogique>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement-analogique> .
