@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-12-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "Le mode d’enregistrement désigne la grande catégorie de techniques utilisées pour réaliser un enregistrement sonore, à partir de la nature du signal utilisé pour réaliser l’enregistrement."@fr;
  dct:modified "2023-12-05"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Liste des modes d'enregistrement pour une expression"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement/2> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement/1> a skos:Concept, rdafr:ModeEnregistrement;
  dct:created "2023-12-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "Enregistrement représentant les vibrations sonores sous la forme de variations continues."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement>;
  skos:prefLabel "analogique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement/2> a skos:Concept, rdafr:ModeEnregistrement;
  dct:created "2023-12-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "Enregistrement représentant les vibrations sonores par des valeurs numériques discrètes, sous forme binaire."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement>;
  skos:prefLabel "numérique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/mode-enregistrement> .
