@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "Le niveau d’autonomie est une catégorisation permettant de dire si la ressource est une publication autonome ou si elle appartient à un ensemble plus vaste."@fr;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Liste des niveaux d'autonomie pour une manifestation"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/3>, <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/4>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/5> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/1> a skos:Concept, rdafr:NiveauAutonomie;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition """S’applique aux :
- monographies en une seule unité matérielle ;
- monographies en plusieurs unités matérielles non séparables à la vente (pour la description des unités matérielles, voir le chapitre 3) ;
- tirés à part ;
- monographies publiées dans une collection éditoriale."""@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie>;
  skos:prefLabel "monographie autonome"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/2> a skos:Concept, rdafr:NiveauAutonomie;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "S’applique aux parties ou unités matérielles de produits éditoriaux séparables à la vente."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie>;
  skos:prefLabel "monographie faisant partie d'un ensemble monographique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/3> a skos:Concept, rdafr:NiveauAutonomie;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "S’applique aux produits éditoriaux séparables à la vente."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie>;
  skos:prefLabel "ensemble monographique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/4> a skos:Concept, rdafr:NiveauAutonomie;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie>;
  skos:prefLabel "ressource continue"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/5> a skos:Concept, rdafr:NiveauAutonomie;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie>;
  skos:prefLabel "livraison d'un périodique"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie> .
