@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation> a skos:ConceptScheme;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  dct:description "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression décrite."@fr;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:title "Ontologie RDA-FR - Vocabulaires contrôlés : Type de captation d'une expression"@fr;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/3>, <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/4>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/5>, <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/6> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/1> a skos:Concept;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "Représentation/exécution ayant lieu en présence d’un auditoire."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation>;
  skos:prefLabel "en public"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/2> a skos:Concept;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated false;
  skos:definition "Représentation/exécution n'ayant pas d'auditoire."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation>;
  skos:prefLabel "sans public"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/3> a skos:Concept;
  dct:created "2023-11-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "Représentation/exécution réalisée en plein air."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation>;
  skos:prefLabel "en extérieur"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/4> a skos:Concept;
  dct:created "2023-11-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "Représentation/exécution réalisée dans un lieu fermé (bâtiment, chapiteau, etc.)."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation>;
  skos:prefLabel "en intérieur"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/5> a skos:Concept;
  dct:created "2023-11-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "Représentation/exécution réalisée dans un local où ont lieu les enregistrements destinés à la radiodiffusion, à la télévision, à l'industrie du disque."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation>;
  skos:prefLabel "en studio"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation/6> a skos:Concept;
  dct:created "2023-11-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:definition "Représentation/exécution réalisée sans interruption, dans le but d'enregistrer une œuvre en une seule prise."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation>;
  skos:prefLabel "dans les conditions du direct"@fr;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation> .
