@prefix adms: <https://www.w3.org/TR/vocab-adms#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix euvoc: <http://publications.europa.eu/ontology/euvoc#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix qb: <http://purl.org/linked-data/cube#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/Elements#> .
@prefix rdafran: <https://rdafr.fr/AnnotationProperty#> .
@prefix rdafrru: <https://rdafr.fr/Rules#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
@prefix skosxl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/Regles#> a owl:Ontology;
  dct:conformsTo <https://www.w3.org/TR/shacl>;
  dct:created "2022-09-11"^^xsd:date;
  dct:creator "BnF, Abes"@fr;
  dct:description "Profil d'application de l'ontologie RDA-FR pour le code de catalogage français RDA-FR. Il définit les règles et contraintes pour produire et valider les données RDF du graphe des données en appliquant l'ontologie RDA-FR."@fr;
  dct:license <https://www.etalab.gouv.fr/licence-ouverte-open-licence>;
  dct:modified "2023-11-06"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:rigthsHolder "Bnf, Abes"@fr;
  rdfs:comment "Version beta, partielle. Couvre la partie de l’ontologie RDA-FR relative aux classes : Manifestation, Agent, Agent collectif, Collectivité, Famille, Groupe informel, Personne, Identité publique, Lieu, ainsi qu les référentiels (vocabulaires contrôlés) qui leur sont associés. Elle comprend aussi les relations entre agents et celles qui impliquent la classe Lieu."@fr;
  rdfs:label "Profil d'application de l'ontologie RDA-FR"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr .

rdafr:C100001 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Toute création intellectuelle ou artistique distincte, susceptible d’être identifiée et nommée de manière univoque dans un contexte bibliographique. [code RDA-FR, 5.1.2]"@fr;
  rdfs:label "oeuvre"@fr;
  rdfs:seeAlso "5.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:sameAs "rdac:C10001"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Toute création intellectuelle ou artistique distincte, susceptible d’être identifiée et nommée de manière univoque dans un contexte bibliographique. [code RDA-FR, 5.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox6 .

_:node1heqe0gpox6 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100001 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 5;
  sh:targetClass rdafr:C100001;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10001> .

rdafr:C100002 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Entité ayant la capacité d’agir et ayant un rapport avec des ressources qui font l’objet d’une description documentaire. Cela inclut les personnes ou les groupes. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:label "agent"@fr;
  rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:sameAs "rdac:C10002"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Entité ayant la capacité d’agir et ayant un rapport avec des ressources qui font l’objet d’une description documentaire. Cela inclut les personnes ou les groupes. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox7 .

_:node1heqe0gpox7 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100002 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 25;
  sh:targetClass rdafr:C100002;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10002> .

rdafr:C100003 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Un ou plusieurs objets portant des signes chargés de véhiculer un contenu intellectuel ou artistique. Un item exemplifie une manifestation et en reflète en principe toutes les caractéristiques. [code RDA-FR, 1.1.2]"@fr;
  rdfs:label "item"@fr;
  rdfs:seeAlso "1.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:sameAs "rdac:C10003"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Un ou plusieurs objets portant des signes chargés de véhiculer un contenu intellectuel ou artistique. Un item exemplifie une manifestation et en reflète en principe toutes les caractéristiques. [code RDA-FR, 1.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox8 .

_:node1heqe0gpox8 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100003 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 20;
  sh:targetClass rdafr:C100003;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10003> .

rdafr:C100004 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Agent identifié comme étant un individu existant ou ayant existé. [code RDA-FR, 8.1.2 et 9]"@fr;
  rdfs:label "personne"@fr;
  rdfs:seeAlso "8.1.2 et 9"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100002;
  owl:sameAs "rdac:C10004"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Agent identifié comme étant un individu existant ou ayant existé. [code RDA-FR, 8.1.2 et 9]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox9 .

_:node1heqe0gpox9 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100004 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 30;
  sh:targetClass rdafr:C100004;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10004> .

rdafr:C100005 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Agent identifié comme étant une organisation ou une partie d'organisation, ou un groupe de personnes et/ou d'organisations. Une collectivité n’est considérée comme telle que si elle est identifiée par un nom particulier et si elle agit, ou peut agir, comme une unité. [code RDA-FR, 11]"@fr;
  rdfs:label "collectivité"@fr;
  rdfs:seeAlso "11"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100011;
  owl:sameAs "rdac:C10005"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Agent identifié comme étant une organisation ou une partie d'organisation, ou un groupe de personnes et/ou d'organisations. Une collectivité n’est considérée comme telle que si elle est identifiée par un nom particulier et si elle agit, ou peut agir, comme une unité. [code RDA-FR, 11]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox10 .

_:node1heqe0gpox10 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100005 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 45;
  sh:targetClass rdafr:C100005;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10005> .

rdafr:C100006 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Réalisation d’une œuvre sous la forme d’une notation (alphanumérique, musicale ou chorégraphique), de son, d’image, d’objet, de mouvement, etc. ou de toute combinaison de ces formes. [code RDA-FR, 5.1.2]"@fr;
  rdfs:label "expression"@fr;
  rdfs:seeAlso "5.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:sameAs "rdac:C10006"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Réalisation d’une œuvre sous la forme d’une notation (alphanumérique, musicale ou chorégraphique), de son, d’image, d’objet, de mouvement, etc. ou de toute combinaison de ces formes. [code RDA-FR, 5.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox11 .

_:node1heqe0gpox11 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100006 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 10;
  sh:targetClass rdafr:C100006;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10006> .

rdafr:C100007 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "L’ensemble de tous les supports qui sont présumés partager les mêmes caractéristiques relatives tant au contenu intellectuel ou artistique qu’aux aspects de présentation matérielle. Cet ensemble est défini à la fois par son contenu global et par le plan de production pour son (ou ses) support(s). [code RDA-FR, 1.1.2]"@fr;
  rdfs:label "manifestation"@fr;
  rdfs:seeAlso "1.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:sameAs "rdac:C10007"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "L’ensemble de tous les supports qui sont présumés partager les mêmes caractéristiques relatives tant au contenu intellectuel ou artistique qu’aux aspects de présentation matérielle. Cet ensemble est défini à la fois par son contenu global et par le plan de production pour son (ou ses) support(s). [code RDA-FR, 1.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox12 .

_:node1heqe0gpox12 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100007 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 15;
  sh:targetClass rdafr:C100007;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10007> .

rdafr:C100008 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Est considéré comme relevant de la catégorie famille un ensemble de personnes liées par la naissance, le mariage, l'adoption, l'union civile ou tout autre statut légal du même ordre, ou un ensemble de personnes qui se présentent elles-mêmes comme une famille. [code RDA-FR, 10]"@fr;
  rdfs:label "famille"@fr;
  rdfs:seeAlso "10"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100011;
  owl:sameAs "rdac:C10008"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Est considéré comme relevant de la catégorie famille un ensemble de personnes liées par la naissance, le mariage, l'adoption, l'union civile ou tout autre statut légal du même ordre, ou un ensemble de personnes qui se présentent elles-mêmes comme une famille. [code RDA-FR, 10]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox13 .

_:node1heqe0gpox13 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100008 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 50;
  sh:targetClass rdafr:C100008;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10008> .

rdafr:C100009 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Portion d’espace réel. Un lieu est déterminé par des coordonnées géographiques et pourvu d’un nom. [code RDA-FR, 16]"@fr;
  rdfs:label "lieu"@fr;
  rdfs:seeAlso "16"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:sameAs "rdac:C10009"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Portion d’espace réel. Un lieu est déterminé par des coordonnées géographiques et pourvu d’un nom. [code RDA-FR, 16]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox14 .

_:node1heqe0gpox14 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100009 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 60;
  sh:targetClass rdafr:C100009;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10009> .

rdafr:C100010 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Plage temporelle ayant un début, une fin et une durée."@fr;
  rdfs:label "laps de temps"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:sameAs "rdac:C10010"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Plage temporelle ayant un début, une fin et une durée."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox15 .

_:node1heqe0gpox15 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100010 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 70;
  sh:targetClass rdafr:C100010;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10010> .

rdafr:C100011 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Groupement ou association de personnes portant un nom particulier et disposant de la faculté d'agir collectivement."@fr;
  rdfs:label "agent collectif"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100002;
  owl:sameAs "rdac:C10011"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Groupement ou association de personnes portant un nom particulier et disposant de la faculté d'agir collectivement."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox16 .

_:node1heqe0gpox16 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100011 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 35;
  sh:targetClass rdafr:C100011;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10011> .

rdafr:C100012 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Une association entre une entité et une désignation qui y réfère ."@fr;
  rdfs:label "nomen"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:sameAs "rdac:C10012"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Une association entre une entité et une désignation qui y réfère ."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox17 .

_:node1heqe0gpox17 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100012 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 3;
  sh:targetClass rdafr:C100012;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10012> .

rdafr:C100013 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Classe abstraite de plus haut niveau de l'univers de discours couvert par l'ontologie RDA-FR. Elle comprend toutes les entités qui sont définies dans le code RDA-FR. Toutes les classes définies pour les besoins de fonctionnement de l'ontologie RDA-FR sont également des sous-classes de celle ci."@fr;
  rdfs:label "entité rdafr"@fr;
  rdfs:subClassOf owl:Thing;
  owl:sameAs "rdac:C10013"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Classe abstraite de plus haut niveau de l'univers de discours couvert par l'ontologie RDA-FR. Elle comprend toutes les entités qui sont définies dans le code RDA-FR. Toutes les classes définies pour les besoins de fonctionnement de l'ontologie RDA-FR sont également des sous-classes de celle ci."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox18 .

_:node1heqe0gpox18 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100013 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 1;
  sh:targetClass rdafr:C100013;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10013> .

rdafr:C100015 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Identité d’un agent qui est connue ou a été rendue publique. [code RDA-FR, 8.1.2 et 9]"@fr;
  rdfs:label "identité publique"@fr;
  rdfs:seeAlso "8.1.2 et 9"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Identité d’un agent qui est connue ou a été rendue publique. [code RDA-FR, 8.1.2 et 9]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox19 .

_:node1heqe0gpox19 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100015 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 55;
  sh:targetClass rdafr:C100015 .

rdafr:C100017 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "objet"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox20 .

_:node1heqe0gpox20 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100017 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 65;
  sh:targetClass rdafr:C100017 .

rdafr:C100018 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "événement"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox21 .

_:node1heqe0gpox21 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100018 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 90;
  sh:targetClass rdafr:C100018 .

rdafr:C100019 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "événement culturel"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100018;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox22 .

_:node1heqe0gpox22 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100019 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 95;
  sh:targetClass rdafr:C100019 .

rdafr:C100020 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "concept"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox23 .

_:node1heqe0gpox23 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100020 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 100;
  sh:targetClass rdafr:C100020 .

rdafr:C100021 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "période"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100010;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox24 .

_:node1heqe0gpox24 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100021 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 75;
  sh:targetClass rdafr:C100021 .

rdafr:C100022 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "date unique"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100010;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox25 .

_:node1heqe0gpox25 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100022 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 80;
  sh:targetClass rdafr:C100022 .

rdafr:C100023 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "série de date ou de laps de temps"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100010;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox26 .

_:node1heqe0gpox26 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100023 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 85;
  sh:targetClass rdafr:C100023 .

rdafr:C100025 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Agent étant identifié comme un groupe de personnes qui n'est ni une famille ni une collectivité et dont le nom se présente formellement comme un nom de personne (nom traditionnellement désigné par le terme \"pseudonyme collectif\")."@fr;
  rdfs:label "groupe informel"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100011;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Agent étant identifié comme un groupe de personnes qui n'est ni une famille ni une collectivité et dont le nom se présente formellement comme un nom de personne (nom traditionnellement désigné par le terme \"pseudonyme collectif\")."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox27 .

_:node1heqe0gpox27 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100025 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 40;
  sh:targetClass rdafr:C100025 .

rdafr:P100001r a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La classe ‘est en relation avec’ permet d’ajouter des assertions sur toutes les propriétés qui expriment une relation entre des instances de deux classes de l’ontologie (et qui, de fait, correspondent aux relations entre instances d’entités du code RDA-FR)."@fr;
  rdfs:label "est en relation avec"@fr;
  rdfs:subClassOf owl:Thing;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La classe ‘est en relation avec’ permet d’ajouter des assertions sur toutes les propriétés qui expriment une relation entre des instances de deux classes de l’ontologie (et qui, de fait, correspondent aux relations entre instances d’entités du code RDA-FR)."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox28 .

_:node1heqe0gpox28 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:P100001r sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 120;
  sh:targetClass rdafr:P100001r .

rdafr:P100008r a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La classe ‘propriété réifiée’ permet d'ajouter des assertions sur toutes les propriétés de l’ontologie qui correspondent aux attributs des entités du code RDA-FR."@fr;
  rdfs:label "a une propriété réifiée"@fr;
  rdfs:subClassOf owl:Thing;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La classe ‘propriété réifiée’ permet d'ajouter des assertions sur toutes les propriétés de l’ontologie qui correspondent aux attributs des entités du code RDA-FR."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox29 .

_:node1heqe0gpox29 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:P100008r sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 122;
  sh:targetClass rdafr:P100008r .

skos:Concept a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Un concept SKOS peut être vu comme une idée ou une notion; une unité de pensée."@fr;
  rdfs:label "Concept (skos)"@fr;
  rdfs:subClassOf owl:Thing;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Un concept SKOS peut être vu comme une idée ou une notion; une unité de pensée."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox30 .

_:node1heqe0gpox30 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

skos:Concept sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 200;
  sh:targetClass skos:Concept .

rdafr:Langue a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Langue d'une chaîne de caractères. [vocabulaire de la classe, voir: https://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2.html ]"@fr;
  rdfs:label "Langue"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Langue d'une chaîne de caractères. [vocabulaire de la classe, voir: https://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox31 .

_:node1heqe0gpox31 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Langue sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 201;
  sh:targetClass rdafr:Langue .

rdafr:Ecriture a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Système d'écriture de la chaîne de caractères."@fr;
  rdfs:label "Ecriture"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Système d'écriture de la chaîne de caractères."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox32 .

_:node1heqe0gpox32 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Ecriture sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 202;
  sh:targetClass rdafr:Ecriture .

rdafr:SchemaEncodage a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment """Système de transcription et/ou de conversion de données selon un protocole déterminé. Cela recouvre :
- des schémas d’encodage de valeurs (listes de vedettes matière, thésaurus, classifications systématiques, listes
d’autorité de noms, etc.) ;
− et des schémas d’encodage syntaxiques (normes d’encodage des dates, etc.)."""@fr;
  rdfs:label "Schéma d'encodage"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description """Système de transcription et/ou de conversion de données selon un protocole déterminé. Cela recouvre :
- des schémas d’encodage de valeurs (listes de vedettes matière, thésaurus, classifications systématiques, listes
d’autorité de noms, etc.) ;
− et des schémas d’encodage syntaxiques (normes d’encodage des dates, etc.)."""@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox33 .

_:node1heqe0gpox33 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:SchemaEncodage sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 203;
  sh:targetClass rdafr:SchemaEncodage .

rdafr:ConversionEcriture a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Règle, système ou norme utilisée pour créer la chaîne d’un nomen à partir de la chaîne d’un autre nomen notée dans une écriture différente (par exemple, un système de translittération)."@fr;
  rdfs:label "Conversion d'écriture"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Règle, système ou norme utilisée pour créer la chaîne d’un nomen à partir de la chaîne d’un autre nomen notée dans une écriture différente (par exemple, un système de translittération)."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox34 .

_:node1heqe0gpox34 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:ConversionEcriture sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 204;
  sh:targetClass rdafr:ConversionEcriture .

rdafr:Genre a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le genre auquel une personne s'identifie."@fr;
  rdfs:label "Genre"@fr;
  rdfs:seeAlso "9.3.3"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le genre auquel une personne s'identifie."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox35 .

_:node1heqe0gpox35 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Genre sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 205;
  sh:targetClass rdafr:Genre .

rdafr:NiveauFiabilite a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Niveau de fiabilité de l'information [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-fiabilite.html ]"@fr;
  rdfs:label "Niveau de fiabilité"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Niveau de fiabilité de l'information [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-fiabilite.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox36 .

_:node1heqe0gpox36 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:NiveauFiabilite sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 206;
  sh:targetClass rdafr:NiveauFiabilite .

rdafr:Calendrier a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Type de calendrier utilisé pour exprimer un laps de temps (julien, grégorien, hégire...)."@fr;
  rdfs:label "Calendrier"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Type de calendrier utilisé pour exprimer un laps de temps (julien, grégorien, hégire...)."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox37 .

_:node1heqe0gpox37 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Calendrier sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 207;
  sh:targetClass rdafr:Calendrier .

rdafr:CategorieIdentitePublique a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Précision sur la nature du nom sur lequel est fondée l'identité publique (par exemple : nom réel, pseudonyme...) [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp.html ]"@fr;
  rdfs:label "Catégorie d'identité publique"@fr;
  rdfs:seeAlso "9.1.1"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Précision sur la nature du nom sur lequel est fondée l'identité publique (par exemple : nom réel, pseudonyme...) [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox38 .

_:node1heqe0gpox38 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:CategorieIdentitePublique sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 208;
  sh:targetClass rdafr:CategorieIdentitePublique .

rdafr:ModaliteParution a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La modalité de parution est une catégorisation qui indique si la parution d’une ressource est prévue pour s’échelonner dans le temps (diachronique) ou non. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution.html ]"@fr;
  rdfs:label "Modalité de parution"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La modalité de parution est une catégorisation qui indique si la parution d’une ressource est prévue pour s’échelonner dans le temps (diachronique) ou non. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox39 .

_:node1heqe0gpox39 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:ModaliteParution sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:ModaliteParution .

rdafr:NiveauAutonomie a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le niveau d’autonomie est une catégorisation permettant de dire si la ressource est une publication autonome ou si elle appartient à un ensemble plus vaste. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie.html ]"@fr;
  rdfs:label "Niveau d'autonomie"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le niveau d’autonomie est une catégorisation permettant de dire si la ressource est une publication autonome ou si elle appartient à un ensemble plus vaste. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox40 .

_:node1heqe0gpox40 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:NiveauAutonomie sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:NiveauAutonomie .

rdafr:TypeMediation a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le type de médiation est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de médiation"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le type de médiation est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox41 .

_:node1heqe0gpox41 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypeMediation sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:TypeMediation .

rdafr:MateriauBase a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le matériau de base est un matériau physique composant le support d’une manifestation, auquel peut éventuellement s’ajouter un matériau appliqué [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base.html ]"@fr;
  rdfs:label "Matériau de base"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le matériau de base est un matériau physique composant le support d’une manifestation, auquel peut éventuellement s’ajouter un matériau appliqué [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox42 .

_:node1heqe0gpox42 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:MateriauBase sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:MateriauBase .

rdafr:MethodeProduction a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La méthode de production est un procédé utilisé pour produire une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production.html ]"@fr;
  rdfs:label "Méthode de production"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La méthode de production est un procédé utilisé pour produire une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox43 .

_:node1heqe0gpox43 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:MethodeProduction sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:MethodeProduction .

rdafr:Generation a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La génération est le produit correspondant à une étape dans le processus de fabrication d’une ressource, depuis la matrice jusqu’au produit de diffusion. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/gneration.html ]"@fr;
  rdfs:label "Génération"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La génération est le produit correspondant à une étape dans le processus de fabrication d’une ressource, depuis la matrice jusqu’au produit de diffusion. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/gneration.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox44 .

_:node1heqe0gpox44 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Generation sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:Generation .

rdafr:Disposition a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La disposition est l’agencement du contenu par rapport au support d’une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/disposition.html ]"@fr;
  rdfs:label "Disposition"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La disposition est l’agencement du contenu par rapport au support d’une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/disposition.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox45 .

_:node1heqe0gpox45 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Disposition sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:Disposition .

rdafr:FormatBibliographique a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format bibliographique est déterminé par le nombre de pages résultant du nombre de fois où la feuille a été pliée pour former les feuillets d’un cahier, ou laissée à sa pleine grandeur (in-plano). [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format bibliographique"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format bibliographique est déterminé par le nombre de pages résultant du nombre de fois où la feuille a été pliée pour former les feuillets d’un cahier, ou laissée à sa pleine grandeur (in-plano). [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox46 .

_:node1heqe0gpox46 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatBibliographique sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:FormatBibliographique .

rdafr:TypePoliceCaracteres a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le type de police de caractères est une catégorisation générale des polices fondée sur leur style d’écriture. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-police-caracteres.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de police de caractères"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le type de police de caractères est une catégorisation générale des polices fondée sur leur style d’écriture. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-police-caracteres.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox47 .

_:node1heqe0gpox47 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypePoliceCaracteres sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:TypePoliceCaracteres .

rdafr:TailleCaracteres a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La taille des caractères est la taille des fontes utilisées pour représenter les signes et les symboles dans une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres.html ]"@fr;
  rdfs:label "Taille de caractères"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La taille des caractères est la taille des fontes utilisées pour représenter les signes et les symboles dans une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox48 .

_:node1heqe0gpox48 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TailleCaracteres sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:TailleCaracteres .

rdafr:Polarite a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Une polarité est une information précisant si les couleurs ou les valeurs de ton de l’image ont été inversées par rapport à l’objet représenté. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/polarite.html ]"@fr;
  rdfs:label "Polarité"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Une polarité est une information précisant si les couleurs ou les valeurs de ton de l’image ont été inversées par rapport à l’objet représenté. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/polarite.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox49 .

_:node1heqe0gpox49 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Polarite sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:Polarite .

rdafr:FacteurReduction a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le facteur de réduction est un rapport numérique entre la taille d’une micro-image et celle de l’original à partir duquel elle a été produite. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction.html ]"@fr;
  rdfs:label "Facteur de réduction"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le facteur de réduction est un rapport numérique entre la taille d’une micro-image et celle de l’original à partir duquel elle a été produite. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox50 .

_:node1heqe0gpox50 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FacteurReduction sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:FacteurReduction .

rdafr:VitesseLecture a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La vitesse de lecture est la vitesse à laquelle un support audio doit être lu pour produire le son prévu. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture.html ]"@fr;
  rdfs:label "Vitesse de lecture"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La vitesse de lecture est la vitesse à laquelle un support audio doit être lu pour produire le son prévu. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox51 .

_:node1heqe0gpox51 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:VitesseLecture sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:VitesseLecture .

rdafr:TypeSillon rdfs:comment "Le type de sillon est la largeur du sillon d’un disque analogique ou le pas du sillon d’un cylindre audio, exprimés sous forme générique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de sillon"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de sillon est la largeur du sillon d’un disque analogique ou le pas du sillon d’un cylindre audio, exprimés sous forme générique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon.html ]"@fr .

rdafr:MethodeGravureSillon rdfs:comment "La méthode de gravure du sillon indique si le sillon est gravé latéralement ou verticalement et détermine la pointe de lecture (aiguille ou saphir) à utiliser pour les disques pré-microsillon. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/methode-gravure-sillon.html ]"@fr;
  rdfs:label "Méthode de gravure du sillon"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La méthode de gravure du sillon indique si le sillon est gravé latéralement ou verticalement et détermine la pointe de lecture (aiguille ou saphir) à utiliser pour les disques pré-microsillon. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/methode-gravure-sillon.html ]"@fr .

rdafr:FormatSupportElectronique a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format d’un support électronique est un standard utilisé pour enregistrer un contenu sur un support électronique propriétaire. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format d'un support électronique"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format d’un support électronique est un standard utilisé pour enregistrer un contenu sur un support électronique propriétaire. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox52 .

_:node1heqe0gpox52 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatSupportElectronique sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:FormatSupportElectronique .

rdafr:TypeFichier a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le type de fichier est un type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de fichier"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le type de fichier est un type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox53 .

_:node1heqe0gpox53 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypeFichier sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:TypeFichier .

rdafr:FormatProjection a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format de projection est un format utilisé pour la production d’une image projetée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format de projection"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format de projection est un format utilisé pour la production d’une image projetée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox54 .

_:node1heqe0gpox54 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatProjection sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:FormatProjection .

rdafr:FormatSupportVideo a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format d’un support vidéo est une norme, un standard, etc. utilisé pour enregistrer un contenu sur un support vidéo. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format d'un support vidéo"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format d’un support vidéo est une norme, un standard, etc. utilisé pour enregistrer un contenu sur un support vidéo. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox55 .

_:node1heqe0gpox55 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatSupportVideo sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:FormatSupportVideo .

rdafr:NormeDiffusion a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La norme de diffusion est le standard de codage de la couleur du contenu vidéo de la manifestation décrite pour la diffusion sur téléviseur. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion.html ]"@fr;
  rdfs:label "Norme de diffusion"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La norme de diffusion est le standard de codage de la couleur du contenu vidéo de la manifestation décrite pour la diffusion sur téléviseur. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox56 .

_:node1heqe0gpox56 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:NormeDiffusion sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:NormeDiffusion .

rdafr:FamilleSupport a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La famille de support est la grande catégorie de matériel nécessitant une médiation pour accéder au contenu de la ressource. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support.html ]"@fr;
  rdfs:label "Famille de support"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La famille de support est la grande catégorie de matériel nécessitant une médiation pour accéder au contenu de la ressource. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox57 .

_:node1heqe0gpox57 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FamilleSupport sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:FamilleSupport .

rdafr:TechniqueSpatialisationSon a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La technique de spatialisation du son est la méthode utilisée pour reproduire le son et le diffuser dans l’espace. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son.html ]"@fr;
  rdfs:label "Technique de spatialisation du son"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La technique de spatialisation du son est la méthode utilisée pour reproduire le son et le diffuser dans l’espace. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox58 .

_:node1heqe0gpox58 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TechniqueSpatialisationSon sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:TechniqueSpatialisationSon .

rdafr:TechniqueReductionBruit a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La technique de réduction du bruit de fond est un procédé consistant à supprimer les composantes indésirables d’un signal sonore. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit.html ]"@fr;
  rdfs:label "Technique de réduction du bruit de fond"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La technique de réduction du bruit de fond est un procédé consistant à supprimer les composantes indésirables d’un signal sonore. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox59 .

_:node1heqe0gpox59 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TechniqueReductionBruit sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:TechniqueReductionBruit .

rdafr:FormatImageAnimee a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format d’image animée est le rapport numérique entre la largeur et la hauteur d’une image animée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-image-animee.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format d'image animée"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format d’image animée est le rapport numérique entre la largeur et la hauteur d’une image animée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-image-animee.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox60 .

_:node1heqe0gpox60 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatImageAnimee sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:FormatImageAnimee .

rdafr:Reliure a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La reliure est un dispositif par lequel les feuilles d’une ressource ont été pliées et/ou assemblées pour former un volume, fascicule ou brochure. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/reliure.html ]"@fr;
  rdfs:label "Reliure"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La reliure est un dispositif par lequel les feuilles d’une ressource ont été pliées et/ou assemblées pour former un volume, fascicule ou brochure. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/reliure.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox61 .

_:node1heqe0gpox61 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Reliure sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:Reliure .

rdafr:FormeExpression-TypeContenu a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment """La forme de l’expression est le moyen par lequel l’œuvre est réalisée (par exemple, sous forme de notation alphanumérique, de notation musicale, sous forme déclamée, sous forme de sons musicaux, d’image cartographique, d’image photographique, de sculpture, de danse, de mime, etc.). 
Pour une manifestation le Type de contenu est une catégorisation reflétant la (ou les) forme(s) fondamentale(s) utilisée(s) pour exprimer le contenu d’une ressource, accompagnée si nécessaire de précisions sur le (ou les) sens sollicité(s), sur le nombre de dimensions spatiales restituées à la perception et/ou sur la présence ou l’absence de mouvement.
Ce même vocabulaire contrôlé fournit les valeurs pour la propriété 'a pour forme de l'expression représentative de l'oeuvre' de la classe Oeuvre et pour la propriété 'a pour type de contenu' de la classe Manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-expression-type-contenu-manifestation.html ]"""@fr;
  rdfs:label "Forme de l'expression ou type de contenu de la manifestation"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description """La forme de l’expression est le moyen par lequel l’œuvre est réalisée (par exemple, sous forme de notation alphanumérique, de notation musicale, sous forme déclamée, sous forme de sons musicaux, d’image cartographique, d’image photographique, de sculpture, de danse, de mime, etc.). 
Pour une manifestation le Type de contenu est une catégorisation reflétant la (ou les) forme(s) fondamentale(s) utilisée(s) pour exprimer le contenu d’une ressource, accompagnée si nécessaire de précisions sur le (ou les) sens sollicité(s), sur le nombre de dimensions spatiales restituées à la perception et/ou sur la présence ou l’absence de mouvement.
Ce même vocabulaire contrôlé fournit les valeurs pour la propriété 'a pour forme de l'expression représentative de l'oeuvre' de la classe Oeuvre et pour la propriété 'a pour type de contenu' de la classe Manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-expression-type-contenu-manifestation.html ]"""@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox62 .

_:node1heqe0gpox62 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormeExpression-TypeContenu sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:FormeExpression-TypeContenu .

rdafr:DesignationPresentationMusicale a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La désignation de présentation musicale est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui indique la disposition de la présentation matérielle d’une ressource de musique notée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale.html ]"@fr;
  rdfs:label "Désignation de présentation musicale"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La désignation de présentation musicale est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui indique la disposition de la présentation matérielle d’une ressource de musique notée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox63 .

_:node1heqe0gpox63 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:DesignationPresentationMusicale sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:DesignationPresentationMusicale .

rdafr:NatureContenuSupplementaireIllustratif a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment """Un contenu supplémentaire illustratif signale la présence d’un contenu d’image qui complète le contenu principal d’une manifestation, et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale (souvent textuelle). Le contenu supplémentaire illustratif ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations.
 [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif.html ]"""@fr;
  rdfs:label "Nature du contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description """Un contenu supplémentaire illustratif signale la présence d’un contenu d’image qui complète le contenu principal d’une manifestation, et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale (souvent textuelle). Le contenu supplémentaire illustratif ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations.
 [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif.html ]"""@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox64 .

_:node1heqe0gpox64 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:NatureContenuSupplementaireIllustratif sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:NatureContenuSupplementaireIllustratif .

rdafr:TypeAccesDemat a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le type d'accès à une ressource dématérialisée désigne les différents modes de connexion permettant d’accéder à une ressource dématérialisée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type d'accès à une ressource dématérialisée"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le type d'accès à une ressource dématérialisée désigne les différents modes de connexion permettant d’accéder à une ressource dématérialisée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox65 .

_:node1heqe0gpox65 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypeAccesDemat sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:TypeAccesDemat .

rdafr:CategorieLieu a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Catégorie générale à laquelle une instance de Lieu appartient. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu.html ]"@fr;
  rdfs:label "Catégorie de lieu"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Catégorie générale à laquelle une instance de Lieu appartient. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1heqe0gpox66 .

_:node1heqe0gpox66 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:CategorieLieu sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:targetClass rdafr:CategorieLieu .

rdafrru:R105 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour laps de temps"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100002 .

rdafr:C100013 sh:property rdafrru:R105, rdafrru:R106, rdafrru:R107, rdafrru:R108,
    rdafrru:R109, rdafrru:R111, rdafrru:R112, rdafrru:R113, rdafrru:R114, rdafrru:R115,
    rdafrru:R116 .

rdafr:P100002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour laps de temps"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010 .

rdafrru:R106 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafr:P100003u a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour source [uri]"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100013 .

rdafrru:R107 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafr:P100003t a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour source [texte]"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R108 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafr:P100005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  rdfs:range rdafr:NiveauFiabilite .

rdafrru:R109 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:name "a un caractère confidentiel"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100006 .

rdafr:P100006 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a un caractère confidentiel"@fr;
  rdfs:range xsd:boolean .

rdafrru:R111 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une appellation désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une entité RDA-FR est connue."@fr;
  sh:name "a pour appellation"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100007 .

rdafr:P100007 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une appellation désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une entité RDA-FR est connue."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour appellation"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012 .

rdafrru:R112 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Super propriété de toutes les propriétés qui expriment une relation entre deux instances des classes. La valeur de cette propriété est une instance de la classe identifiée par la même URI . Cette instance porte toutes les métadonnées de cette relation."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:P100001r;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafr:P100001r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Super propriété de toutes les propriétés qui expriment une relation entre deux instances des classes. La valeur de cette propriété est une instance de la classe identifiée par la même URI . Cette instance porte toutes les métadonnées de cette relation."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "est en relation avec"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100001r;
  sh:property rdafrru:r205, rdafrru:r206, rdafrru:r207, rdafrru:r208, rdafrru:r209,
    rdafrru:r210, rdafrru:r211, rdafrru:r212 .

rdafrru:R113 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Super propriété de toutes les propriétés qui expriment une assertion. La valeur de cette propriété est une instance de la classe identifiée par la même URI . Cette instance porte toutes les métadonnées de cette assertion."@fr;
  sh:name "a une propriété réifiée"@fr;
  sh:node rdafr:P100008r;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100008r .

rdafr:P100008r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Super propriété de toutes les propriétés qui expriment une assertion. La valeur de cette propriété est une instance de la classe identifiée par la même URI . Cette instance porte toutes les métadonnées de cette assertion."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a une propriété réifiée"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100008r;
  sh:property rdafrru:R305, rdafrru:R306, rdafrru:R307 .

rdafrru:R114 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour valeur [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100009u .

rdafr:P100009u a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour valeur [uri]"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100013 .

rdafrru:R115 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour valeur [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100009t .

rdafr:P100009t a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour valeur [texte]"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R116 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion entre instances de toute sous-classe de la classe Entité RDA-FR, notamment en cas d'homonymie."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafr:P100010r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion entre instances de toute sous-classe de la classe Entité RDA-FR, notamment en cas d'homonymie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100010r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r .

rdafrru:r205 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafrru:r206 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafrru:r207 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour laps de temps"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100002 .

rdafrru:r208 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafrru:r209 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a un caractère confidentiel"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100006 .

rdafrru:r210 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour valeur [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100009t .

rdafrru:r211 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour affiliation [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100011;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100011u .

rdafr:P100011u a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:P100001r;
  rdfs:label "a pour affiliation [uri]"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100011 .

rdafrru:r212 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour affiliation [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100011t .

rdafr:P100011t a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:P100001r;
  rdfs:label "a pour affiliation [texte]"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R305 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafrru:R306 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafrru:R307 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour laps de temps"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100002 .

rdafrru:R308 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafr:P100008r sh:property rdafrru:R308, rdafrru:R309, rdafrru:R310, rdafrru:R311 .

rdafrru:R309 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a un caractère confidentiel"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100006 .

rdafrru:R310 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour valeur [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100009u .

rdafrru:R311 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour valeur [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100009t .

rdafrru:R404 rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un nom désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel agent est connu."@fr,
    "Un nom désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel agent est connu. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour nom de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500001 .

rdafr:C100002 sh:property rdafrru:R404, rdafrru:R405, rdafrru:R406, rdafrru:R407,
    rdafrru:R408, rdafrru:R409, rdafrru:R410, rdafrru:R411 .

rdafr:P500001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un nom désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel agent est connu. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour nom de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R405 rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Nom (ou forme de nom) choisi pour représenter un agent."@fr, "Nom (ou forme de nom) choisi pour représenter un agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500002 .

rdafr:P500002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Nom (ou forme de nom) choisi pour représenter un agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R406 rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié supplémentaire est une forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture également choisi pour représenter un agent."@fr,
    "Le nom privilégié supplémentaire est une forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture également choisi pour représenter un agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500003 .

rdafr:P500003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié supplémentaire est une forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture également choisi pour représenter un agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R407 rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un nom (ou une forme de nom) sous lequel un agent est connu et qui diffère du nom (ou de la forme de nom) choisi comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire pour cet agent."@fr,
    "Un nom (ou une forme de nom) sous lequel un agent est connu et qui diffère du nom (ou de la forme de nom) choisi comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire pour cet agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500004 .

rdafr:P500004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un nom (ou une forme de nom) sous lequel un agent est connu et qui diffère du nom (ou de la forme de nom) choisi comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire pour cet agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour variante de nom de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R408 rdfs:seeAlso "8.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter un agent particulier. Les points d’accès comprennent à la fois les points d’accès autorisés, les points d'accès autorisés supplémentaires et les variantes de points d’accès."@fr,
    "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter un agent particulier. Les points d’accès comprennent à la fois les points d’accès autorisés, les points d'accès autorisés supplémentaires et les variantes de points d’accès. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500005 .

rdafr:P500005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter un agent particulier. Les points d’accès comprennent à la fois les points d’accès autorisés, les points d'accès autorisés supplémentaires et les variantes de points d’accès. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour point d'accès de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R409 rdfs:seeAlso "8.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque un agent particulier."@fr,
    "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque un agent particulier. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500006 .

rdafr:P500006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque un agent particulier. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500005 .

rdafrru:R410 rdfs:seeAlso "8.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire (terminologie corrigée ici par rapport à celle de la version de 2019 du chapitre 8 du code RDA-FR)."@fr,
    "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire (terminologie corrigée ici par rapport à celle de la version de 2019 du chapitre 8 du code RDA-FR). [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500007 .

rdafr:P500007 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire (terminologie corrigée ici par rapport à celle de la version de 2019 du chapitre 8 du code RDA-FR). [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500005 .

rdafrru:R411 rdfs:seeAlso "8.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire."@fr,
    "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500008 .

rdafr:P500008 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500005 .

rdafrru:R112 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'et pas précisée entre une personne et toute autre entité RDA-FR."@fr .

rdafrru:R413 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est a distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafr:C100002 sh:property rdafrru:R413, rdafrru:R414, rdafrru:R415, rdafrru:R416,
    rdafrru:R417, rdafrru:R418, rdafrru:R419, rdafrru:R420 .

rdafrru:R414 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relation entre agents, regroupant des relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle."@fr;
  sh:name "a une relation sociale, économique ou culturelle avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500028r .

rdafr:P500028r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relation entre agents, regroupant des relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a une relation sociale, économique ou culturelle avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500028r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R415 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents comprenant les différents types de collaboration dans la sphère professionnelle, commerciale, etc., comme le partenariat, la relation contractuelle, le parrainage, l’agrément, la franchise, etc. Peut être utilisée comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de la collaboration (ex. deux collectivités qui collaborent pour organiser un événement, deux personnes travaillant ensemble pour un projet commun, etc.)."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafr:P500046r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents comprenant les différents types de collaboration dans la sphère professionnelle, commerciale, etc., comme le partenariat, la relation contractuelle, le parrainage, l’agrément, la franchise, etc. Peut être utilisée comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de la collaboration (ex. deux collectivités qui collaborent pour organiser un événement, deux personnes travaillant ensemble pour un projet commun, etc.)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500046r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r .

rdafrru:R416 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "a des relations de financement avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500052r .

rdafr:P500052r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a des relations de financement avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500052r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500046r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500046r .

rdafrru:R417 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'un agent envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "finance [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053r .

rdafr:P500053r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'un agent envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "finance [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500053r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500052r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500052r;
  owl:inverseOf rdafr:P500053ri .

rdafrru:R418 owl:versionInfo "0.1.2"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre un agent et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "est financé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053ri .

rdafr:P500053ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre un agent et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "est financé par [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500052r;
  owl:inverseOf rdafr:P500053r .

rdafrru:R419 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents comprenant les relations d'emploi, de prestation, de franchise ou d'associé de."@fr;
  sh:name "a des relations contractuelles avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500051r .

rdafr:P500051r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents comprenant les relations d'emploi, de prestation, de franchise ou d'associé de."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a des relations contractuelles avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500051r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500046r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R420 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relation regroupant les relations spécifiques relatives à la formation entre agents."@fr;
  sh:name "a une relation relative à la formation avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500049r .

rdafr:P500049r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relation regroupant les relations spécifiques relatives à la formation entre agents."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a une relation relative à la formation avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500049r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R421 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents, regroupant les relations de membre, d'affiliation ou de propriété."@fr;
  sh:name "a des relations d'appartenance ou d'adhésion avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500050r .

rdafr:C100002 sh:property rdafrru:R421, rdafrru:R422 .

rdafr:P500050r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents, regroupant les relations de membre, d'affiliation ou de propriété."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a des relations d'appartenance ou d'adhésion avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500050r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R422 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents regroupant des relations de subordination ou d'autorité (contrôle, tutelle)"@fr;
  sh:name "a des relations hiérarchiques avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502336r .

rdafr:P502336r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents regroupant des relations de subordination ou d'autorité (contrôle, tutelle)"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a des relations hiérarchiques avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502336r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R504 rdfs:seeAlso "9.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Toute personne a au moins une identité publique, et aucune identité publique ne peut exister sans être associée à une personne ou à un agent. Une personne peut être connue sous une seule identité publique, ou sous plusieurs. Ces identités publiques sont désignées en tant que telles. [code RDA-FR, 9.1]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100015;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501027 .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R504, rdafrru:R505, rdafrru:R506, rdafrru:R507,
    rdafrru:R508, rdafrru:R509, rdafrru:R510, rdafrru:R511 .

rdafr:P501027 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Toute personne a au moins une identité publique, et aucune identité publique ne peut exister sans être associée à une personne ou à un agent. Une personne peut être connue sous une seule identité publique, ou sous plusieurs. Ces identités publiques sont désignées en tant que telles. [code RDA-FR, 9.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100015;
  owl:inverseOf rdafr:P501027i .

rdafrru:R505 rdfs:seeAlso "9.3.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une date associée à la personne est une date importante associée à l’histoire de la personne (par exemple, date de naissance, date de décès, et dans certains cas dates d’activité) [code RDA-FR, 9.3.1]"@fr;
  sh:name "a pour date associée à la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501001 .

rdafr:P501001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une date associée à la personne est une date importante associée à l’histoire de la personne (par exemple, date de naissance, date de décès, et dans certains cas dates d’activité) [code RDA-FR, 9.3.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour date associée à la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R506 rdfs:seeAlso "9.3.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Représente l’année, le mois et le jour de naissance d’une personne. [code RDA-FR, 9.3.1.4]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de naissance de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501002 .

rdafr:P501002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Représente l’année, le mois et le jour de naissance d’une personne. [code RDA-FR, 9.3.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour date de naissance de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501001 .

rdafrru:R507 rdfs:seeAlso "9.3.1.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "L'année, le mois et le jour de mort d’une personne. [code RDA-FR, 9.3.1.5]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de décès de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501003 .

rdafr:P501003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L'année, le mois et le jour de mort d’une personne. [code RDA-FR, 9.3.1.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour date de décès de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501001 .

rdafrru:R508 rdfs:seeAlso "9.3.1.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date ou une fourchette de dates indicative de la période pendant laquelle une personne a été active dans son principal domaine d’activité. [code RDA-FR, 9.3.1.6]"@fr;
  sh:name "a pour période d'activité de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501004 .

rdafr:P501004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date ou une fourchette de dates indicative de la période pendant laquelle une personne a été active dans son principal domaine d’activité. [code RDA-FR, 9.3.1.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour période d'activité de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501001 .

rdafrru:R509 rdfs:seeAlso "9.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Le titre de la personne est un mot ou une expression indiquant un titre royal, un titre nobiliaire, un rang ou une fonction ecclésiastique, ou un titre de courtoisie pour un religieux.
Le titre de la personne inclut d’autres termes indiquant un rang ou une fonction, y compris les initiales de titre universitaire, ou l’appartenance à un groupe.
Le titre de la personne exclut les termes d’adresse qui indiquent uniquement le genre ou le statut marital (M., Mme,…) [code RDA-FR, 9.3.2]"""@fr;
  sh:name "a pour titre de la personne"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P501005r .

rdafr:P501005r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Le titre de la personne est un mot ou une expression indiquant un titre royal, un titre nobiliaire, un rang ou une fonction ecclésiastique, ou un titre de courtoisie pour un religieux.
Le titre de la personne inclut d’autres termes indiquant un rang ou une fonction, y compris les initiales de titre universitaire, ou l’appartenance à un groupe.
Le titre de la personne exclut les termes d’adresse qui indiquent uniquement le genre ou le statut marital (M., Mme,…) [code RDA-FR, 9.3.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour titre de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501005r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R510 rdfs:seeAlso "9.3.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Genre auquel une personne s’identifie. [code RDA-FR, 9.3.3]"@fr;
  sh:name "a pour genre de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:Genre;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501006r .

rdafr:P501006r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Genre auquel une personne s’identifie. [code RDA-FR, 9.3.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour genre de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501006r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R511 rdfs:seeAlso "9.3.4 à 9.3.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un lieu associé à la personne est un lieu significatif pour l'identification de la personne (par exemple, lieu de naissance, lieu de décès, pays associé à la personne, adresse...). [code RDA-FR, 9.3.4 à 9.3.7]"@fr;
  sh:name "a pour lieu associé à la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501007r .

rdafr:P501007r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un lieu associé à la personne est un lieu significatif pour l'identification de la personne (par exemple, lieu de naissance, lieu de décès, pays associé à la personne, adresse...). [code RDA-FR, 9.3.4 à 9.3.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour lieu associé à la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501007r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R512 rdfs:seeAlso "9.3.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est déclarée être née. [code RDA-FR, 9.3.4]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de naissance de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501009r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R512, rdafrru:R513, rdafrru:R514, rdafrru:R515,
    rdafrru:R516, rdafrru:R517, rdafrru:R518 .

rdafr:P501009r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est déclarée être née. [code RDA-FR, 9.3.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour lieu de naissance de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501009r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R513 rdfs:seeAlso "9.3.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est déclarée être décédée. [code RDA-FR, 9.3.5]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de décès de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501013r .

rdafr:P501013r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est déclarée être décédée. [code RDA-FR, 9.3.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour lieu de décès de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501013r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R514 rdfs:seeAlso "9.3.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Pays dont les règles nationales sont suivies pour construire le point d’accès autorisé identifiant la personne. [code RDA-FR, 9.3.6]"@fr;
  sh:name "a pour pays associé à la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501015r .

rdafr:P501015r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Pays dont les règles nationales sont suivies pour construire le point d’accès autorisé identifiant la personne. [code RDA-FR, 9.3.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour pays associé à la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501015r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R515 rdfs:seeAlso "9.3.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le lieu de résidence est une municipalité, une ville, une province, un État et/ou un pays où une personne réside ou a résidé. [code RDA-FR, 9.3.7]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de résidence de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501017r .

rdafr:P501017r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le lieu de résidence est une municipalité, une ville, une province, un État et/ou un pays où une personne réside ou a résidé. [code RDA-FR, 9.3.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour lieu de résidence de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501017r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R516 rdfs:seeAlso "9.3.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "L’adresse du lieu de résidence, de travail, l’adresse de l’employeur d’une personne et/ou son adresse électronique ou son adresse de site Web. [code RDA-FR, 9.3.8]"@fr;
  sh:name "a pour adresse de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501019r .

rdafr:P501019r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L’adresse du lieu de résidence, de travail, l’adresse de l’employeur d’une personne et/ou son adresse électronique ou son adresse de site Web. [code RDA-FR, 9.3.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour adresse de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501019r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R517 rdfs:seeAlso "9.3.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La langue (ou les langues) d’expression qu’elle utilise pour produire les ressources associées à la personne. [code RDA-FR, 9.3.9]"@fr;
  sh:name "a pour langue de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501020r .

rdafr:P501020r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La langue (ou les langues) d’expression qu’elle utilise pour produire les ressources associées à la personne. [code RDA-FR, 9.3.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour langue de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501020r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R518 rdfs:seeAlso "9.3.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Champ d’action, domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la personne. [code RDA-FR, 9.3.10]"@fr;
  sh:name "a pour domaine d'activité de la personne"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P501021r .

rdafr:P501021r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Champ d’action, domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la personne. [code RDA-FR, 9.3.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour domaine d'activité de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501021r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R519 rdfs:seeAlso "9.3.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Profession ou l’occupation qu’une personne exerce ou a exercée. [code RDA-FR, 9.3.11]"@fr;
  sh:name "a pour profession ou occupation de la personne"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P501023r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R122, rdafrru:R519, rdafrru:R520, rdafrru:R521,
    rdafrru:R525, rdafrru:R526, rdafrru:R527, rdafrru:R528, rdafrru:R529 .

rdafr:P501023r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Profession ou l’occupation qu’une personne exerce ou a exercée. [code RDA-FR, 9.3.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour profession ou occupation de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501023r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R520 rdfs:seeAlso "9.3.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Information sur la vie ou l’histoire d’une personne sous forme textuelle. [code RDA-FR, 9.3.13]"@fr;
  sh:name "a pour information biographique et historique de la personne"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P501025r .

rdafr:P501025r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Information sur la vie ou l’histoire d’une personne sous forme textuelle. [code RDA-FR, 9.3.13]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour information biographique et historique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501025r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R521 rdfs:seeAlso "9.3.14"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un identifiant associé à la personne est une chaîne de caractères ou de symboles qui lui est associée (par exemple un identifiant ORCID- Open Researcher and Contributor ID ). L’identifiant sert à distinguer une personne d’autres personnes. Il doit être unique et univoque pour un référentiel donné. [code RDA-FR, 9.3.14]"@fr;
  sh:name "a pour identifiant associé à la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501026 .

rdafr:P501026 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un identifiant associé à la personne est une chaîne de caractères ou de symboles qui lui est associée (par exemple un identifiant ORCID- Open Researcher and Contributor ID ). L’identifiant sert à distinguer une personne d’autres personnes. Il doit être unique et univoque pour un référentiel donné. [code RDA-FR, 9.3.14]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour identifiant associé à la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R122 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'et pas précisée entre une personne et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:P100001r;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafrru:R525 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne qu'elle infuence. Cette relation est établie en dehors du périmètre de la relation d’enseignement. S’applique dans les domaines intellectuels et artistiques."@fr;
  sh:name "influence [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501034r .

rdafr:P501034r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne qu'elle infuence. Cette relation est établie en dehors du périmètre de la relation d’enseignement. S’applique dans les domaines intellectuels et artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "influence [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501034r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501034ri .

rdafrru:R526 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne par laquelle elle est influencée. Cette relation est établie en dehors du périmètre de la relation d'enseignement. S'applique dans les domaines intellectuels et artistiques."@fr;
  sh:name "est influencé ou influencée par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501034ri .

rdafr:P501034ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne par laquelle elle est influencée. Cette relation est établie en dehors du périmètre de la relation d'enseignement. S'applique dans les domaines intellectuels et artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est influencé ou influencée par [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501034r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501034r .

rdafrru:R527 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une personne et un artiste créateur."@fr;
  sh:name "personne commande des œuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501038r .

rdafr:P501038r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une personne et un artiste créateur."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne commande des œuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501038r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501038ri .

rdafrru:R528 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne, artiste créateur, et la personne qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "personne reçoit des commandes de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501038ri .

rdafr:P501038ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne, artiste créateur, et la personne qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne reçoit des commandes de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501038r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501038r .

rdafrru:R529 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une personne et une collectivité créatrice."@fr;
  sh:name "personne commande des œuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502039ri .

rdafr:P502039ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une personne et une collectivité créatrice."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne commande des œuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502039r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502039r .

rdafrru:R530 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne, artiste créateur, et la collectivité ou l'autorité qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "personne reçoit des commandes de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502040ri .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R530, rdafrru:R531, rdafrru:R532, rdafrru:R533,
    rdafrru:R534, rdafrru:R535, rdafrru:R536, rdafrru:R537 .

rdafr:P502040ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne, artiste créateur, et la collectivité ou l'autorité qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne reçoit des commandes de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502040r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502040r .

rdafrru:R531 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne, artiste créateur, et la famille qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "personne reçoit des commandes de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501041r .

rdafr:P501041r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne, artiste créateur, et la famille qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne reçoit des commandes de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501041r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501041ri .

rdafrru:R532 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  sh:name "personne fonde la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501076r .

rdafr:P501076r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne fonde la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501076r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501076ri .

rdafrru:R533 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et le groupe informel dont elle est à l'origine."@fr;
  sh:name "personne fonde le groupe informel [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100025;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501077r .

rdafr:P501077r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et le groupe informel dont elle est à l'origine."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne fonde le groupe informel [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501077r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501077ri .

rdafrru:R534 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une personne et tout autre agent, regroupant les relations spécifiques relatives à la formation."@fr;
  sh:name "a une relation relative à la formation avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500049r .

rdafrru:R535 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne qui l'enseigne. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  sh:name "est élève de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501029r .

rdafr:P501029r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne qui l'enseigne. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est élève de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501029r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501029ri .

rdafrru:R536 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne qu'elle enseigne. S’applique dans tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  sh:name "est enseignant de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501029ri .

rdafr:P501029ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne qu'elle enseigne. S’applique dans tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est enseignant de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501029r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501029r .

rdafrru:R537 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et l'établissement d'enseignement dont elle est élève. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  sh:name "est élève à [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501030r .

rdafr:P501030r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et l'établissement d'enseignement dont elle est élève. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est élève à [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501030r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501030ri .

rdafrru:R538 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et l'établissement d'enseignement dont elle est diplômée."@fr;
  sh:name "est diplômé ou diplômée de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501072r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R538, rdafrru:R539, rdafrru:R540, rdafrru:R541,
    rdafrru:R542, rdafrru:R543, rdafrru:R544, rdafrru:R545 .

rdafr:P501072r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et l'établissement d'enseignement dont elle est diplômée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est diplômé ou diplômée de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501072r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501072ri .

rdafrru:R539 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Catégorie regroupant les relations de parenté ou d'alliance entre personnes, entre personnes et familles ou entre familles."@fr;
  sh:name "a une relation familiale avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004, rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501047r .

rdafrru:R540 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et son ancêtre."@fr;
  sh:name "personne descend de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501048r .

rdafr:P501048r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et son ancêtre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne descend de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501048r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501048ri .

rdafrru:R541 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et son descendant familial."@fr;
  sh:name "personne a pour descendant ou descendante la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501048ri .

rdafr:P501048ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et son descendant familial."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne a pour descendant ou descendante la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501048r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501048r .

rdafrru:R542 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et son enfant, à l’exclusion de toute autre relation de parenté."@fr;
  sh:name "est le parent de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501052r .

rdafr:P501052r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et son enfant, à l’exclusion de toute autre relation de parenté."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est le parent de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501052r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501052ri .

rdafrru:R543 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne dont elle est le fils ou la fille."@fr;
  sh:name "est l’enfant de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501052ri .

rdafr:P501052ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne dont elle est le fils ou la fille."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est l’enfant de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501052r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501052r .

rdafrru:R544 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre deux personnes qui ont des parents ou un des parents en commun."@fr;
  sh:name "est la sœur ou le frère de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501056r .

rdafr:P501056r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre deux personnes qui ont des parents ou un des parents en commun."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est la sœur ou le frère de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501056r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r .

rdafrru:R545 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre deux personnes liées, dans une acception large, par mariage, concubinage, union civile..."@fr;
  sh:name "est la conjointe ou le conjoint de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501057r .

rdafr:P501057r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre deux personnes liées, dans une acception large, par mariage, concubinage, union civile..."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est la conjointe ou le conjoint de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501057r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r .

rdafrru:R546 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la famille dont elle est membre."@fr;
  sh:name "personne est membre de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501064r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R546, rdafrru:R547, rdafrru:R548, rdafrru:R549,
    rdafrru:R550, rdafrru:R551, rdafrru:R552, rdafrru:R553, rdafrru:R554 .

rdafr:P501064r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la famille dont elle est membre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est membre de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501064r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501064ri .

rdafrru:R547 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la famille dont elle est à l'origine."@fr;
  sh:name "personne fonde la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501066r .

rdafr:P501066r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la famille dont elle est à l'origine."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne fonde la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501066r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501066ri .

rdafrru:R548 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation générique de collaboration entre une personne et un autre agent (personne, collectivité, famille) en vue de réaliser un projet commun dans la sphère professionnelle ou commerciale. Comprend les différents types de collaboration comme le partenariat, la relation contractuelle, la relation de financement, etc. Peut être utilisée comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information sur le type précis de collaboration."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafrru:R549 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'un agent envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "finance [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053r .

rdafrru:R550 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre un agent et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "est financé ou financée par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053ri .

rdafrru:R551 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une personne envers une autre personne."@fr;
  sh:name "personne finance la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501031r .

rdafr:P501031r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une personne envers une autre personne."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne finance la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501031r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501031ri .

rdafrru:R552 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une personne et la personne qui la finance."@fr;
  sh:name "personne est financé ou financée par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501031ri .

rdafr:P501031ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une personne et la personne qui la finance."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est financé ou financée par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501031r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501031r .

rdafrru:R553 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une personne envers une collectivité."@fr;
  sh:name "personne finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501032r .

rdafr:P501032r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une personne envers une collectivité."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501032r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501032ri .

rdafrru:R554 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une personne et la collectivité qui la finance."@fr;
  sh:name "personne est financé ou financée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502377ri .

rdafr:P502377ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une personne et la collectivité qui la finance."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est financé ou financée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502377r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502377r .

rdafrru:R555 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une personne envers une famille."@fr;
  sh:name "personne finance la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501088r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R555, rdafrru:R556, rdafrru:R557, rdafrru:R558,
    rdafrru:R559, rdafrru:R560, rdafrru:R561, rdafrru:R562 .

rdafr:P501088r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une personne envers une famille."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne finance la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501088r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501088ri .

rdafrru:R556 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une personne et la famille qui la finance."@fr;
  sh:name "personne est financé ou financée par la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505013ri .

rdafr:P505013ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une personne et la famille qui la finance."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est financé ou financée par la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505013r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P505013r .

rdafrru:R557 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité qui la subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  sh:name "personne est subventionné ou subventionnée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502379ri .

rdafr:P502379ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité qui la subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est subventionné ou subventionnée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502379r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502379r .

rdafrru:R558 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre entre une personne et un autre agent, regroupant les relations de membre, d'affiliation ou de propriété. Utiliser les relations précises de cette catégorie."@fr;
  sh:name "a des relations d'appartenance ou d'adhésion avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500050r .

rdafrru:R559 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité dont elle est membre."@fr;
  sh:name "personne est membre de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501068r .

rdafr:P501068r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité dont elle est membre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est membre de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501068r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501068ri .

rdafrru:R560 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et le groupe informel dont elle fait partie."@fr;
  sh:name "personne est membre du groupe informel [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100025;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501079r .

rdafr:P501079r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et le groupe informel dont elle fait partie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est membre du groupe informel [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501079r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501079ri .

rdafrru:R561 rdfs:seeAlso "9.3.12"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description """Relation entre une personne et la collectivité à laquelle elle est affiliée. Il s'agit d'un cas particulier de la relation \"est membre de\", principalement en usage dans le contexte de l'enseignement supérieur et de la recherche.
Relation entre une personne et le groupe auquel elle est affiliée. Cette relation signale une appartenance à un groupe obtenue par recrutement, acquisition de la qualité de membre, etc [code RDA-FR, 9.3.12]"""@fr;
  sh:name "personne est affilié ou affiliée à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501024r .

rdafr:P501024r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Relation entre une personne et la collectivité à laquelle elle est affiliée. Il s'agit d'un cas particulier de la relation \"est membre de\", principalement en usage dans le contexte de l'enseignement supérieur et de la recherche.
Relation entre une personne et le groupe auquel elle est affiliée. Cette relation signale une appartenance à un groupe obtenue par recrutement, acquisition de la qualité de membre, etc [code RDA-FR, 9.3.12]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est affilié ou affiliée à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501024r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501024ri .

rdafrru:R562 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  sh:name "personne est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501078r .

rdafr:P501078r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501078r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501078ri .

rdafrru:R563 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre entre une personne et un autre agent comprenant les relations d'emploi, de prestation, de franchise ou d'associé de."@fr;
  sh:name "a des relations contractuelles avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500051r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R563, rdafrru:R564, rdafrru:R565, rdafrru:R566,
    rdafrru:R567, rdafrru:R568, rdafrru:R569 .

rdafrru:R564 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une personne et une entreprise où la personne, en vertu de son statut d'associée, partage les bénéfices de l'entreprise avec d'autres associés."@fr;
  sh:name "personne est l'associé ou l'associée de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501075r .

rdafr:P501075r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une personne et une entreprise où la personne, en vertu de son statut d'associée, partage les bénéfices de l'entreprise avec d'autres associés."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est l'associé ou l'associée de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501075r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P501075ri .

rdafrru:R565 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une personne et son organisme employeur (par exemple, lorsque la personne est employée avec le statut de salarié, d’agent de la fonction publique, etc.). Cette relation implique aussi un rapport de hiérarchie entre la personne employée et l'organisme employeur. A ne pas confondre avec la relation “Est prestataire de service / Est client de” qui est une relation contractuelle sans hiérarchie entre les parties."@fr;
  sh:name "personne est employé ou employée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501074r .

rdafr:P501074r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une personne et son organisme employeur (par exemple, lorsque la personne est employée avec le statut de salarié, d’agent de la fonction publique, etc.). Cette relation implique aussi un rapport de hiérarchie entre la personne employée et l'organisme employeur. A ne pas confondre avec la relation “Est prestataire de service / Est client de” qui est une relation contractuelle sans hiérarchie entre les parties."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est employé ou employée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501074r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P501074ri .

rdafrru:R566 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents regroupant des relations de subordination ou d'autorité (contrôle, tutelle)"@fr;
  sh:name "a des relations hiérarchiques avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502336r .

rdafrru:R567 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle dirige ou au sein de laquelle elle exerce une fonction de responsabilité."@fr;
  sh:name "personne dirige la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501080r .

rdafr:P501080r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle dirige ou au sein de laquelle elle exerce une fonction de responsabilité."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne dirige la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501080r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502336r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P501080ri .

rdafrru:R568 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafr:P100010r rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R569 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Personne qui partage une même identité publique avec une autre personne, dans le cas de pseudonymes collectifs."@fr;
  sh:name "partage l'identité publique avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501087 .

rdafr:P501087 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Personne qui partage une même identité publique avec une autre personne, dans le cas de pseudonymes collectifs."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "partage l'identité publique avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100004 .

rdafrru:P704 rdfs:seeAlso "11.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le terme nom de collectivité désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une collectivité est connue. Un même nom de collectivité se trouve parfois décliné sous plusieurs formes de nom (dans des langues ou écritures différentes notamment). [code RDA-FR, 11.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502301 .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P704, rdafrru:P705, rdafrru:P706, rdafrru:P707,
    rdafrru:P708, rdafrru:P709, rdafrru:P710, rdafrru:P711 .

rdafr:P502301 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le terme nom de collectivité désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une collectivité est connue. Un même nom de collectivité se trouve parfois décliné sous plusieurs formes de nom (dans des langues ou écritures différentes notamment). [code RDA-FR, 11.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour nom de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:P705 rdfs:seeAlso "11.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Nom (ou forme de nom) choisi pour représenter une collectivité. [code RDA-FR, 11.2.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom privilégié de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502302 .

rdafr:P502302 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Nom (ou forme de nom) choisi pour représenter une collectivité. [code RDA-FR, 11.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502301 .

rdafrru:P706 rdfs:seeAlso "11.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture, également choisie pour représenter la collectivité [code RDA-FR, 11.2.3]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502303 .

rdafr:P502303 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture, également choisie pour représenter la collectivité [code RDA-FR, 11.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502301 .

rdafrru:P707 rdfs:seeAlso "11.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Nom (ou forme de nom) sous lequel une collectivité est connue et qui diffère du nom (ou de la forme de nom) choisi comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire pour cette collectivité. [code RDA-FR, 11.2.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502304 .

rdafr:P502304 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Nom (ou forme de nom) sous lequel une collectivité est connue et qui diffère du nom (ou de la forme de nom) choisi comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire pour cette collectivité. [code RDA-FR, 11.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour variante de nom de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502301 .

rdafrru:P708 rdfs:seeAlso "11.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Mot, expression, abréviation ou tout terme qui permet de différencier une collectivité d’autres collectivités, ou de toute autre entité (personnes, lieux, oeuvres, etc.) [code RDA-FR, 11.8]"@fr;
  sh:name "a pour autre désignation associée à la collectivité"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502319 .

rdafr:P502319 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Mot, expression, abréviation ou tout terme qui permet de différencier une collectivité d’autres collectivités, ou de toute autre entité (personnes, lieux, oeuvres, etc.) [code RDA-FR, 11.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour autre désignation associée à la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502301 .

rdafrru:P709 rdfs:seeAlso "11.15"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter une collectivité particulière. [code RDA-FR, 11.15]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502327 .

rdafr:P502327 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter une collectivité particulière. [code RDA-FR, 11.15]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour point d'accès de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P710 rdfs:seeAlso "11.15.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une collectivité particulière. [code RDA-FR, 11.15.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502328 .

rdafr:P502328 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une collectivité particulière. [code RDA-FR, 11.15.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502327 .

rdafrru:P711 rdfs:seeAlso "11.15.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 11.15.3]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502329 .

rdafr:P502329 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 11.15.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502327 .

rdafrru:P712 rdfs:seeAlso "11.15.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire, [code RDA-FR, 11.15.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502330 .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P712, rdafrru:P713, rdafrru:P714, rdafrru:P715,
    rdafrru:P716, rdafrru:P717, rdafrru:P718, rdafrru:P719 .

rdafr:P502330 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire, [code RDA-FR, 11.15.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502327 .

rdafrru:P713 rdfs:seeAlso "11.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Catégorisation pour un type de collectivité [code RDA-FR, 11.3]"@fr;
  sh:name "a pour type de collectivité"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502305r .

rdafr:P502305r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorisation pour un type de collectivité [code RDA-FR, 11.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour type de collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502305r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P714 rdfs:seeAlso "11.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Catégorisation pour un type de division administrative ou juridictionnelle [code RDA-FR, 11.4]"@fr;
  sh:name "a pour type de division administrative ou juridictionnelle"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502306r .

rdafr:P502306r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorisation pour un type de division administrative ou juridictionnelle [code RDA-FR, 11.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour type de division administrative ou juridictionnelle"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502306r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P715 rdfs:seeAlso "11.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description """Localisation associée à une collectivité, considérée comme importante pour celle-ci (un pays, un État, une province, une localité, etc. associée à une collectivité). Le lieu associé à la collectivité peut correspondre :
- au lieu où siège la collectivité ;
- à son ressort territorial ;
- au lieu de l'événement où un groupe occasionnel s’est réuni. [code RDA-FR, 11.5]"""@fr;
  sh:name "a pour lieu associé à la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502307r .

rdafr:P502307r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Localisation associée à une collectivité, considérée comme importante pour celle-ci (un pays, un État, une province, une localité, etc. associée à une collectivité). Le lieu associé à la collectivité peut correspondre :
- au lieu où siège la collectivité ;
- à son ressort territorial ;
- au lieu de l'événement où un groupe occasionnel s’est réuni. [code RDA-FR, 11.5]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour lieu associé à la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502307r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P716 rdfs:seeAlso "11.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Lieu de siège de la collectivité [code RDA-FR, 11.5]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de siège de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502308r .

rdafr:P502308r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Lieu de siège de la collectivité [code RDA-FR, 11.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour lieu de siège de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502308r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502307r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502307r .

rdafrru:P717 rdfs:seeAlso "11.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Ressort territorial de la collectivité [code RDA-FR, 11.5]"@fr;
  sh:name "a pour ressort territorial de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502309r .

rdafr:P502309r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Ressort territorial de la collectivité [code RDA-FR, 11.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour ressort territorial de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502309r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502307r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502307r .

rdafrru:P718 rdfs:seeAlso "11.5.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "[code RDA-FR, 11.5.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour lieu de l'événement où le groupe occasionnel s'est réuni"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502310r .

rdafr:P502310r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "[code RDA-FR, 11.5.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour lieu de l'événement où le groupe occasionnel s'est réuni"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502310r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502307r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502307r .

rdafrru:P719 rdfs:seeAlso "11.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:integer;
  sh:datatype xsd:integer;
  sh:description "Nombre associé à une collectivité, considéré comme important pour celle-ci (numéro d’une unité militaire, numéro d’une équipe de recherche, numéro d’arrondissement d’une commune). [code RDA-FR, 11.6]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour nombre associé à la collectivité"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502311r .

rdafr:P502311r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Nombre associé à une collectivité, considéré comme important pour celle-ci (numéro d’une unité militaire, numéro d’une équipe de recherche, numéro d’arrondissement d’une commune). [code RDA-FR, 11.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour nombre associé à la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502311r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P720 rdfs:seeAlso "11.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:integer;
  sh:datatype xsd:integer;
  sh:description "Désignation du numéro d’ordre d’un événement particulier, à l’intérieur d’une série d'événements, lors duquel un groupe occasionnel s’est réuni. [code RDA-FR, 11.6.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour numéro d'ordre de l'événement où un groupe occasionnel s'est réuni"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502312r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P720, rdafrru:P721, rdafrru:P722, rdafrru:P723,
    rdafrru:P724, rdafrru:P725, rdafrru:P726, rdafrru:P727 .

rdafr:P502312r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Désignation du numéro d’ordre d’un événement particulier, à l’intérieur d’une série d'événements, lors duquel un groupe occasionnel s’est réuni. [code RDA-FR, 11.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour numéro d'ordre de l'événement où un groupe occasionnel s'est réuni"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502312r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P721 rdfs:seeAlso "11.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Dates importantes associées à l’histoire d’une collectivité [code RDA-FR, 11.7]"@fr;
  sh:name "a pour dates associées à la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502313 .

rdafr:P502313 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Dates importantes associées à l’histoire d’une collectivité [code RDA-FR, 11.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour dates associées à la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:P722 rdfs:seeAlso "11.7.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date à laquelle une collectivité a été établie ou fondée. [code RDA-FR, 11.7.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de fondation de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502314 .

rdafr:P502314 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle une collectivité a été établie ou fondée. [code RDA-FR, 11.7.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour date de fondation de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502313 .

rdafrru:P723 rdfs:seeAlso "11.7.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date à laquelle une collectivité a cessé son activité ou a été dissoute [code RDA-FR, 11.7.3]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de cessation de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502315 .

rdafr:P502315 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle une collectivité a cessé son activité ou a été dissoute [code RDA-FR, 11.7.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour date de cessation de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502313 .

rdafrru:P724 rdfs:seeAlso "11.7.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date ou intervalle de dates qui indique la période pendant laquelle une collectivité a été active. [code RDA-FR, 11.7.4]"@fr;
  sh:name "a pour période d'activité de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502316 .

rdafr:P502316 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date ou intervalle de dates qui indique la période pendant laquelle une collectivité a été active. [code RDA-FR, 11.7.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour période d'activité de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502313 .

rdafrru:P725 rdfs:seeAlso "11.7.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date ou intervalle de dates à laquelle un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu. [code RDA-FR, 11.7.6]"@fr;
  sh:name "a pour date de l’événement au cours duquel un groupe occasionnel s’est réuni"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502318 .

rdafr:P502318 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date ou intervalle de dates à laquelle un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu. [code RDA-FR, 11.7.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour date de l’événement au cours duquel un groupe occasionnel s’est réuni"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502313 .

rdafrru:P726 rdfs:seeAlso "11.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Langue d’expression de la collectivité [code RDA-FR, 11.10]"@fr;
  sh:name "a pour langue de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502321r .

rdafr:P502321r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Langue d’expression de la collectivité [code RDA-FR, 11.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour langue de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502321r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P727 rdfs:seeAlso "11.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Adresse d’une collectivité. Il peut s’agir d’une adresse du siège de la collectivité, une adresse postale, une adresse de lieu d’activité, d’une adresse électronique, l’adresse du site Web de la collectivité, etc. [code RDA-FR, 11.11]"@fr;
  sh:name "a pour adresse de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502322r .

rdafr:P502322r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Adresse d’une collectivité. Il peut s’agir d’une adresse du siège de la collectivité, une adresse postale, une adresse de lieu d’activité, d’une adresse électronique, l’adresse du site Web de la collectivité, etc. [code RDA-FR, 11.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour adresse de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502322r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P728 rdfs:seeAlso "11.12"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Champ d'activité dans lequel évolue une collectivité ou une zone de compétence ou de responsabilité d'une collectivité, etc. [code RDA-FR, 11.12]"@fr;
  sh:name "a pour domaine d'activité de la collectivité"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502323r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P728, rdafrru:P729, rdafrru:P730, rdafrru:P732,
    rdafrru:P733, rdafrru:P734, rdafrru:P735, rdafrru:P736, rdafrru:R131 .

rdafr:P502323r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Champ d'activité dans lequel évolue une collectivité ou une zone de compétence ou de responsabilité d'une collectivité, etc. [code RDA-FR, 11.12]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour domaine d'activité de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502323r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P729 rdfs:seeAlso "11.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Résumé d'informations historiques sur une collectivité [code RDA-FR, 11.13]"@fr;
  sh:name "a pour historique de la collectivité"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502324r .

rdafr:P502324r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Résumé d'informations historiques sur une collectivité [code RDA-FR, 11.13]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour historique de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502324r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P730 rdfs:seeAlso "11.14"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un identifiant associé à une collectivité est une chaîne de caractères ou de symboles, généralement indépendant des règles et conventions linguistiques, associée à la collectivité. L'identifiant sert à distinguer une collectivité d'autres collectivités. Il doit être unique au sein d'un référentiel donné. Dans le contexte d'une applicaation donnée, le numéro d'une notice d'autorité dans un catalogue de bibliothèque ou autre référentiel documentaire peut être utilisé comme identifiant. [code RDA-FR, 11.14]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour identifiant de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502325 .

rdafr:P502325 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un identifiant associé à une collectivité est une chaîne de caractères ou de symboles, généralement indépendant des règles et conventions linguistiques, associée à la collectivité. L'identifiant sert à distinguer une collectivité d'autres collectivités. Il doit être unique au sein d'un référentiel donné. Dans le contexte d'une applicaation donnée, le numéro d'une notice d'autorité dans un catalogue de bibliothèque ou autre référentiel documentaire peut être utilisé comme identifiant. [code RDA-FR, 11.14]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour identifiant de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R131 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'et pas précisée entre une collectivité et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafrru:P732 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et tout autre agent, regroupant les relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle. Ne pas l'utiliser comme type de relation à part entière. Privilégier les relations précises."@fr;
  sh:name "a une relation sociale, économique ou culturelle avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500028r .

rdafrru:P733 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une collectivité et une collectivité créatrice."@fr;
  sh:name "collectivité commande des œuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502338ri .

rdafr:P502338ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une collectivité et une collectivité créatrice."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité commande des œuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502338r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502338r .

rdafrru:P734 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité créatrice, et la collectivité ou l'autorité qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "collectivité reçoit des commandes de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502338r .

rdafr:P502338r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité créatrice, et la collectivité ou l'autorité qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité reçoit des commandes de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502338r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502338ri .

rdafrru:P735 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une collectivité et un artiste créateur."@fr;
  sh:name "collectivité commande des œuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502040r .

rdafr:P502040r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une collectivité et un artiste créateur."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité commande des œuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502040r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502040ri .

rdafrru:P736 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité créatrice, et la personne qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "collectivité reçoit des commandes de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502039r .

rdafr:P502039r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité créatrice, et la personne qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité reçoit des commandes de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502039r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502039ri .

rdafrru:P737 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité créatrice, et la famille qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "collectivité reçoit des commandes de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502390r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P737, rdafrru:P738, rdafrru:P739, rdafrru:P740,
    rdafrru:P741, rdafrru:P742, rdafrru:P743, rdafrru:P744, rdafrru:P745 .

rdafr:P502390r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité créatrice, et la famille qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité reçoit des commandes de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502390r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502390ri .

rdafrru:P738 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations regroupant les relations spécifiques relatives à la formation entre agents."@fr;
  sh:name "a une relation relative à la formation avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500049r .

rdafrru:P739 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un organisme de formation et une collectivité."@fr;
  sh:name "dispense des formations à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502050r .

rdafr:P502050r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un organisme de formation et une collectivité."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "dispense des formations à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502050r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P502050ri .

rdafrru:P740 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et un organisme de formation."@fr;
  sh:name "reçoit des formations de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502050ri .

rdafr:P502050ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et un organisme de formation."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "reçoit des formations de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P502050r .

rdafrru:P741 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un établissement d'enseignement et la personne à laquelle il confère un diplôme."@fr;
  sh:name "confère un diplôme à la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501072ri .

rdafr:P501072ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un établissement d'enseignement et la personne à laquelle il confère un diplôme."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "confère un diplôme à la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501072r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501072r .

rdafrru:P742 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un établissement d'enseignement et la personne élève de cet établissement. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  sh:name "compte parmi ses élèves [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501030ri .

rdafr:P501030ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un établissement d'enseignement et la personne élève de cet établissement. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "compte parmi ses élèves [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501030r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501030r .

rdafrru:P743 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité fondatrice et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  sh:name "collectivité fonde la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502048r .

rdafr:P502048r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité fondatrice et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité fonde la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502048r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502048ri .

rdafrru:P744 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui l'a fondée."@fr;
  sh:name "collectivité est fondé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502048ri .

rdafr:P502048ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui l'a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est fondé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502048r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502048r .

rdafrru:P745 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la famille qui l'a fondée."@fr;
  sh:name "collectivité est fondé par la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505010ri .

rdafr:P505010ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la famille qui l'a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est fondé par la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P505010r .

rdafrru:P746 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui l'a fondée."@fr;
  sh:name "collectivité est fondé par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501076ri .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P746, rdafrru:P747, rdafrru:P748, rdafrru:P749,
    rdafrru:P750, rdafrru:P751, rdafrru:P752, rdafrru:P753, rdafrru:P754 .

rdafr:P501076ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui l'a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est fondé par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501076r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501076r .

rdafrru:P747 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents regroupant des relations de subordination ou d'autorité (contrôle, tutelle)."@fr;
  sh:name "a des relations hiérarchiques avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502336r .

rdafrru:P748 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui la dirige où au sein de laquelle elle exerce une fonction de responsabilité."@fr;
  sh:name "collectivité est dirigé par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501080ri .

rdafr:P501080ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui la dirige où au sein de laquelle elle exerce une fonction de responsabilité."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est dirigé par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501080r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P501080r .

rdafrru:P749 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la famille qui la dirige."@fr;
  sh:name "collectivité est dirigé par la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505012ri .

rdafr:P505012ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la famille qui la dirige."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est dirigé par la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505012r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P505012r .

rdafrru:P750 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui lui est subordonnée."@fr;
  sh:name "a pour subordonné [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502337r .

rdafr:P502337r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui lui est subordonnée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour subordonné [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502337r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502336r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P502337ri .

rdafrru:P751 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité subordonnée et sa collectivité supérieure."@fr;
  sh:name "est subordonné à [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502337ri .

rdafr:P502337ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité subordonnée et sa collectivité supérieure."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est subordonné à [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502337r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P502337r .

rdafrru:P752 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui est sous son autorité. Appartenant à la categorie des relations hiérarchiques, cette sous-catégorie regroupe les relations de contrôle et de tutelle. Peut être employé comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de l'autorité exercée."@fr;
  sh:name "a l'autorité sur [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502339r .

rdafr:P502339r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui est sous son autorité. Appartenant à la categorie des relations hiérarchiques, cette sous-catégorie regroupe les relations de contrôle et de tutelle. Peut être employé comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de l'autorité exercée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a l'autorité sur [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502339r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502337r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502337r;
  owl:inverseOf rdafr:P502339ri .

rdafrru:P753 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité exerçant son autorité sur elle. Appartenant à la categorie des relations hiérarchiques, cette sous-catégorie regroupe les relations de contrôle et de tutelle. Peut être employé comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de l'autorité exercée."@fr;
  sh:name "est sous l'autorité de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502339ri .

rdafr:P502339ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité exerçant son autorité sur elle. Appartenant à la categorie des relations hiérarchiques, cette sous-catégorie regroupe les relations de contrôle et de tutelle. Peut être employé comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de l'autorité exercée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est sous l'autorité de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502339r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502337ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502339r .

rdafrru:P754 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle contrôle."@fr;
  sh:name "contrôle [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502341r .

rdafr:P502341r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle contrôle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "contrôle [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502341r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502339r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502339r;
  owl:inverseOf rdafr:P502341ri .

rdafrru:P755 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la contrôle."@fr;
  sh:name "est contrôlé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502341ri .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P755, rdafrru:P756, rdafrru:P757, rdafrru:P758,
    rdafrru:P759, rdafrru:P760, rdafrru:P761, rdafrru:P762, rdafrru:P763 .

rdafr:P502341ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la contrôle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est contrôlé par [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502341r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502339ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502341r .

rdafrru:P756 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui est sous sa tutelle."@fr;
  sh:name "est la tutelle de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502343r .

rdafr:P502343r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui est sous sa tutelle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est la tutelle de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502343r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502339r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502339r;
  owl:inverseOf rdafr:P502343ri .

rdafrru:P757 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et sa collectivité de tutelle."@fr;
  sh:name "est sous la tutelle de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502343ri .

rdafr:P502343ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et sa collectivité de tutelle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est sous la tutelle de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502343r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502339ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502343r .

rdafrru:P758 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et tout autre agent, regroupant les relations de membre, d'affiliation ou de propriété. Utiliser les relations spécifiques de cette nature."@fr;
  sh:name "a des relations d'appartenance ou d'adhésion avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500050r .

rdafrru:P759 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité dont elle est membre. La relation de membre n’implique pas de subordination hiérarchique entre ces deux collectivités au sens strict du terme. Au sein d'un regroupement de collectivités, la collectivité membre conserve son intégrité et personnalité juridique, même si elle peut déléguer certaines de ses compétences au regroupement."@fr;
  sh:name "collectivité est membre de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502346r .

rdafr:P502346r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité dont elle est membre. La relation de membre n’implique pas de subordination hiérarchique entre ces deux collectivités au sens strict du terme. Au sein d'un regroupement de collectivités, la collectivité membre conserve son intégrité et personnalité juridique, même si elle peut déléguer certaines de ses compétences au regroupement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est membre de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502346r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502346ri .

rdafrru:P760 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui en est membre. La relation de membre n’implique pas de subordination hiérarchique entre ces deux collectivités au sens strict du terme. Au sein d'un regroupement de collectivités, la collectivité membre conserve son intégrité et personnalité juridique, même si elle peut déléguer certaines de ses compétences au regroupement."@fr;
  sh:name "collectivité a pour membre la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502346ri .

rdafr:P502346ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui en est membre. La relation de membre n’implique pas de subordination hiérarchique entre ces deux collectivités au sens strict du terme. Au sein d'un regroupement de collectivités, la collectivité membre conserve son intégrité et personnalité juridique, même si elle peut déléguer certaines de ses compétences au regroupement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour membre la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502346r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502346r .

rdafrru:P761 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui en est membre."@fr;
  sh:name "collectivité a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501068ri .

rdafr:P501068ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui en est membre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501068r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501068r .

rdafrru:P762 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité à laquelle elle est affiliée. Il s'agit d'une relation d'adhésion ou d'association plus ou moins formelle permettant à la collectivité affiliée de participer aux activités ou bénéficier des avantages de la collectivité à laquelle elle est affiliée."@fr;
  sh:name "collectivité est affilié à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502348r .

rdafr:P502348r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité à laquelle elle est affiliée. Il s'agit d'une relation d'adhésion ou d'association plus ou moins formelle permettant à la collectivité affiliée de participer aux activités ou bénéficier des avantages de la collectivité à laquelle elle est affiliée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est affilié à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502348r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502348ri .

rdafrru:P763 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui lui est affiliée. Il s'agit d'une relation d'adhésion ou d'association plus ou moins formelle permettant à la collectivité affiliée de participer aux activités ou bénéficier des avantages de la collectivité à laquelle elle est affiliée."@fr;
  sh:name "collectivité a pour affilié la collectivité[dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502348ri .

rdafr:P502348ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui lui est affiliée. Il s'agit d'une relation d'adhésion ou d'association plus ou moins formelle permettant à la collectivité affiliée de participer aux activités ou bénéficier des avantages de la collectivité à laquelle elle est affiliée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour affilié la collectivité[dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502348r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502348r .

rdafrru:P764 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui lui est affiliée. Il s'agit d'un cas particulier de la relation \"a pour membre\", principalement en usage dans le contexte de l'enseignement supérieur et de la recherche."@fr;
  sh:name "collectivité a pour affilié ou affiliée la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501024ri .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P764, rdafrru:P765, rdafrru:P766, rdafrru:P767,
    rdafrru:P768, rdafrru:P769, rdafrru:P770, rdafrru:P771, rdafrru:P772 .

rdafr:P501024ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui lui est affiliée. Il s'agit d'un cas particulier de la relation \"a pour membre\", principalement en usage dans le contexte de l'enseignement supérieur et de la recherche."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour affilié ou affiliée la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501024r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501024r .

rdafrru:P765 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  sh:name "collectivité est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502349r .

rdafr:P502349r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502349r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502349ri .

rdafrru:P766 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la possède."@fr;
  sh:name "collectivité est la propriété de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502349ri .

rdafr:P502349ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la possède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est la propriété de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502349r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502349r .

rdafrru:P767 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui en est propriétaire."@fr;
  sh:name "collectivité est la propriété de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501078ri .

rdafr:P501078ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui en est propriétaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est la propriété de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501078r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501078r .

rdafrru:P768 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la famille qui en est propriétaire."@fr;
  sh:name "collectivité est la propriété de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505011ri .

rdafr:P505011ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la famille qui en est propriétaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est la propriété de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505011r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P505011r .

rdafrru:P769 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité mère et sa collectivité fille (dans le cas où la maison mère détient plus de 50% du capital)."@fr;
  sh:name "a pour filiale [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502350ri .

rdafr:P502350ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité mère et sa collectivité fille (dans le cas où la maison mère détient plus de 50% du capital)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour filiale [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502350r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502350r .

rdafrru:P770 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité fille et sa collectivité mère (dans le cas où la maison mère détient plus de 50% du capital)."@fr;
  sh:name "est une filiale de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502350r .

rdafr:P502350r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité fille et sa collectivité mère (dans le cas où la maison mère détient plus de 50% du capital)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est une filiale de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502350r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502350ri .

rdafrru:P771 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation générique de collaboration entre une collectivité et un autre agent (personne, collectivité ou famille) en vue de réaliser un projet commun dans la sphère professionnelle ou commerciale. Comprend les différents types de collaboration comme le partenariat, la relation contractuelle, la relation de financement, etc. Peut être utilisée comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information sur le type précis de collaboration."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafrru:P772 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'un agent envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité finance [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053r .

rdafrru:P773 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre un agent et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité est financé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053ri .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P773, rdafrru:P774, rdafrru:P775, rdafrru:P776,
    rdafrru:P777, rdafrru:P778, rdafrru:P779, rdafrru:P780 .

rdafrru:P774 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une collectivité envers une personne. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité finance la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502377r .

rdafr:P502377r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une collectivité envers une personne. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité finance la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502377r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502377ri .

rdafrru:P775 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une collectivité et la personne qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité est financé par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501032ri .

rdafr:P501032ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une collectivité et la personne qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est financé par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501032r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501032r .

rdafrru:P776 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une collectivité envers une autre collectivité. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502354r .

rdafr:P502354r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une collectivité envers une autre collectivité. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502354r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502354ri .

rdafrru:P777 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une collectivité et la collectivité qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité est financé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502354ri .

rdafr:P502354ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une collectivité et la collectivité qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est financé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502354r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502354r .

rdafrru:P778 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une collectivité envers une famille. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité finance la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505005r .

rdafr:P505005r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une collectivité envers une famille. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité finance la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505005r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505005ri .

rdafrru:P779 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une collectivité et la famille qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité est financé par la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505014ri .

rdafr:P505014ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une collectivité et la famille qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est financé par la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505014r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P505014r .

rdafrru:P780 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public aux acteurs du secteur public ou privé."@fr;
  sh:name "collectivité subventionne la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502355r .

rdafr:P502355r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public aux acteurs du secteur public ou privé."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité subventionne la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502355r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502355ri .

rdafrru:P781 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la subventionne. Il s’agit de soutien du secteur public aux acteurs du secteur public ou privé."@fr;
  sh:name "collectivité est subventionné par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502355ri .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P781, rdafrru:P782, rdafrru:P783, rdafrru:P784,
    rdafrru:P785, rdafrru:P786, rdafrru:P787, rdafrru:P788 .

rdafr:P502355ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la subventionne. Il s’agit de soutien du secteur public aux acteurs du secteur public ou privé."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est subventionné par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502355r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502355r .

rdafrru:P782 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  sh:name "collectivité subventionne la personne[dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502379r .

rdafr:P502379r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité subventionne la personne[dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502379r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502379ri .

rdafrru:P783 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre l'Etat ou l'un de ses établissements publics accordant un agrément et la collectivité ou recevant cet agrément."@fr;
  sh:name "agrée [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502366r .

rdafr:P502366r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre l'Etat ou l'un de ses établissements publics accordant un agrément et la collectivité ou recevant cet agrément."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "agrée [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502366r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500046r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500046r;
  owl:inverseOf rdafr:P502366ri .

rdafrru:P784 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité recevant un agrément et l'Etat ou l'un de ses établissements publics qui lui accordecet agrément."@fr;
  sh:name "est agréé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502366ri .

rdafr:P502366ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité recevant un agrément et l'Etat ou l'un de ses établissements publics qui lui accordecet agrément."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est agréé par [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502366r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500046r;
  owl:inverseOf rdafr:P502366r .

rdafrru:P785 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et une collectivité ou personne comprenant les relations d'emploi, de prestation, de franchise ou d'associé de. Peut être utilisée comme une relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du type de contrat qui relie les parties."@fr;
  sh:name "a des relations contractuelles avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004, rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500051r .

rdafrru:P786 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre un organisme franchisé et l'organisme franchiseur. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  sh:name "est franchiseur de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502362r .

rdafr:P502362r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre un organisme franchisé et l'organisme franchiseur. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est franchiseur de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502362r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502362ri .

rdafrru:P787 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre un organisme franchiseur et l'organismé franchisé. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  sh:name "est franchisé de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502362ri .

rdafr:P502362ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre un organisme franchiseur et l'organismé franchisé. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est franchisé de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502362r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502362r .

rdafrru:P788 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre un organisme employeur et la personne employée (par exemple, lorsque la personne est employée avec le statut de salarié, d’agent de la fonction publique, etc.). Cette relation implique aussi un rapport de hiérarchie entre l'organisme employeur et la personne employée. A ne pas confondre avec la relation “Est prestataire de service / Est client de” qui est une relation contractuelle sans hiérarchie entre les parties."@fr;
  sh:name "collectivité emploie la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501074ri .

rdafr:P501074ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre un organisme employeur et la personne employée (par exemple, lorsque la personne est employée avec le statut de salarié, d’agent de la fonction publique, etc.). Cette relation implique aussi un rapport de hiérarchie entre l'organisme employeur et la personne employée. A ne pas confondre avec la relation “Est prestataire de service / Est client de” qui est une relation contractuelle sans hiérarchie entre les parties."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité emploie la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501074r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P501074r .

rdafrru:P789 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un prestataire de service et un organisme. Par un contrat de service, le prestataire s’engage à fournir un service contre rémunération. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  sh:name "est prestataire de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502363r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P789, rdafrru:P790, rdafrru:P791, rdafrru:P792,
    rdafrru:P793, rdafrru:R794, rdafrru:R795, rdafrru:R796 .

rdafr:P502363r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un prestataire de service et un organisme. Par un contrat de service, le prestataire s’engage à fournir un service contre rémunération. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est prestataire de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502363r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502363ri .

rdafrru:P790 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un organisme et un prestataire de service. Par un contrat de service, le prestataire s’engage à fournir un service contre rémunération. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  sh:name "est client de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502363ri .

rdafr:P502363ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un organisme et un prestataire de service. Par un contrat de service, le prestataire s’engage à fournir un service contre rémunération. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est client de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502363r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502363r .

rdafrru:P791 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une collectivité et une entreprise, où la collectivité, en vertu de son statut d'associée, partage les bénéfices de l'entreprise avec d'autres associés."@fr;
  sh:name "collectivité est l'associée de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502364r .

rdafr:P502364r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une collectivité et une entreprise, où la collectivité, en vertu de son statut d'associée, partage les bénéfices de l'entreprise avec d'autres associés."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est l'associée de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502364r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502364ri .

rdafrru:P792 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une entreprise et une collectivité, où la collectivité s'associé à l'entreprise en vue d'en partager les bénéfices avec d'autres associés."@fr;
  sh:name "collectivité a pour associée la collectivité[dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502364ri .

rdafr:P502364ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une entreprise et une collectivité, où la collectivité s'associé à l'entreprise en vue d'en partager les bénéfices avec d'autres associés."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour associée la collectivité[dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502364r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502364r .

rdafrru:P793 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une entreprise et une personne, où la personne s'associé à l'entreprise en vue d'en partager les bénéfices avec d'autres associés."@fr;
  sh:name "collectivité a pour associé ou associée la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501075ri .

rdafr:P501075ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une entreprise et une personne, où la personne s'associé à l'entreprise en vue d'en partager les bénéfices avec d'autres associés."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour associé ou associée la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501075r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P501075r .

rdafrru:R794 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre deux collectivités, comprenant les relations de succession (voir avant / voir après), d'absorption, de scission ou de fusion."@fr;
  sh:name "collectivité a une relation chronologique, séquentielle ou de transformation avec la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502370r .

rdafr:P502370r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre deux collectivités, comprenant les relations de succession (voir avant / voir après), d'absorption, de scission ou de fusion."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a une relation chronologique, séquentielle ou de transformation avec la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502370r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R795 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la succède."@fr;
  sh:name "collectivité précède à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502371r .

rdafr:P502371r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la succède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité précède à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502371r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502371ri .

rdafrru:R796 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la précède."@fr;
  sh:name "collectivité succède à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502371ri .

rdafr:P502371ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la précède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité succède à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502371r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502371r .

rdafrru:R797 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité avec laquelle elle fusionne pour former une troisième collectivité."@fr;
  sh:name "collectivité fusionne avec la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502373r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:R797, rdafrru:R798, rdafrru:P804, rdafrru:R799,
    rdafrru:R800, rdafrru:R801, rdafrru:R802, rdafrru:R803 .

rdafr:P502373r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité avec laquelle elle fusionne pour former une troisième collectivité."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité fusionne avec la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502373r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r .

rdafrru:R798 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité issue de la fusion de plusieurs collectivités et une des collectivités composantes de la fusion."@fr;
  sh:name "collectivité est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502374r .

rdafr:P502374r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité issue de la fusion de plusieurs collectivités et une des collectivités composantes de la fusion."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502374r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502374ri .

rdafrru:R799 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité, composante d'une fusion de collectivités, et la collectivité issue de cette fusion."@fr;
  sh:name "collectivité est composante de la fusion de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502374ri .

rdafr:P502374ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité, composante d'une fusion de collectivités, et la collectivité issue de cette fusion."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est composante de la fusion de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502374r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502374r .

rdafrru:R800 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle a absorbée."@fr;
  sh:name "collectivité absorbe la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502375r .

rdafr:P502375r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle a absorbée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité absorbe la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502375r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502375ri .

rdafrru:R801 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui l'a absorbée."@fr;
  sh:name "collectivité est absorbé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502375ri .

rdafr:P502375ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui l'a absorbée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est absorbé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502375r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502375r .

rdafrru:R802 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité qui a été scindée et une des collectivités qui ont résultées de cette scission."@fr;
  sh:name "collectivité est scindé en [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502378r .

rdafr:P502378r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité qui a été scindée et une des collectivités qui ont résultées de cette scission."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est scindé en [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502378r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502378ri .

rdafrru:R803 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une des collectivités résultant de la scission d'une collectivité et la collectivité qui a été scindée."@fr;
  sh:name "collectivité est résultat de la scission de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502378ri .

rdafr:P502378ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une des collectivités résultant de la scission d'une collectivité et la collectivité qui a été scindée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est résultat de la scission de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502378r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502378r .

rdafrru:P804 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et le lieu qu'elle administre, dans le cas ou ce lieu constitue une division territoriale."@fr;
  sh:name "collectivité administre le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502317r .

rdafr:P502317r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et le lieu qu'elle administre, dans le cas ou ce lieu constitue une division territoriale."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité administre le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502317r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P502317ri .

rdafrru:R805 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:R805 .

rdafrru:R904 rdfs:seeAlso "10.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le terme nom de famille désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une famille est connue. Un même nom de famille se trouve parfois décliné sous plusieurs formes de nom (dans des langues ou écritures différentes notamment). [code RDA-FR, 10.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505001 .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R904, rdafrru:R905, rdafrru:R906, rdafrru:R907,
    rdafrru:R908, rdafrru:R909, rdafrru:R910, rdafrru:R911 .

rdafr:P505001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le terme nom de famille désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une famille est connue. Un même nom de famille se trouve parfois décliné sous plusieurs formes de nom (dans des langues ou écritures différentes notamment). [code RDA-FR, 10.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour nom de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R905 rdfs:seeAlso "10.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié de la famille est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d‘élément de base du point d’accès autorisé représentant cette famille. [code RDA-FR, 10.2.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom privilégié de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505003 .

rdafr:P505003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié de la famille est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d‘élément de base du point d’accès autorisé représentant cette famille. [code RDA-FR, 10.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505001 .

rdafrru:R906 rdfs:seeAlso "10.2.2.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture, également choisie pour représenter la famille. Cela recouvre le cas où une forme du nom est bien établie dans les sources de référence françaises et la forme translittérée, selon la norme de référence, du nom choisi comme nom privilégié. [code RDA-FR, 10.2.2.10]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505008 .

rdafr:P505008 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture, également choisie pour représenter la famille. Cela recouvre le cas où une forme du nom est bien établie dans les sources de référence françaises et la forme translittérée, selon la norme de référence, du nom choisi comme nom privilégié. [code RDA-FR, 10.2.2.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505001 .

rdafrru:R907 rdfs:seeAlso "10.2.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une variante de nom de famille désigne un nom ou une forme de nom sous laquelle une famille est connue et qui diffère de la forme de nom choisie comme nom privilégié et du nom privilégié supplémentaire pour cette famille. [code RDA-FR, 10.2.2.3]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505071 .

rdafr:P505071 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une variante de nom de famille désigne un nom ou une forme de nom sous laquelle une famille est connue et qui diffère de la forme de nom choisie comme nom privilégié et du nom privilégié supplémentaire pour cette famille. [code RDA-FR, 10.2.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour variante de nom de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505001 .

rdafrru:R908 rdfs:seeAlso "10.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter une famille particulière. [code RDA-FR, 10.13]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505022 .

rdafr:P505022 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter une famille particulière. [code RDA-FR, 10.13]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour point d'accès de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R909 rdfs:seeAlso "10.13.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une famille particulière. [code RDA-FR, 10.13.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505023 .

rdafr:P505023 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une famille particulière. [code RDA-FR, 10.13.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505022 .

rdafrru:R910 rdfs:seeAlso "10.13.1.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 10.13.1.7]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505024 .

rdafr:P505024 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 10.13.1.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505022 .

rdafrru:R911 rdfs:seeAlso "10.13.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 10.13.2]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505025 .

rdafr:P505025 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 10.13.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505022 .

rdafrru:R912 rdfs:seeAlso "10.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le type de famille est une catégorie ou un descripteur générique pour le type de famille. [code RDA-FR, 10.3]"@fr;
  sh:name "a pour type de la famille"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505070r .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R912, rdafrru:R913, rdafrru:R914, rdafrru:R915,
    rdafrru:R916, rdafrru:R917, rdafrru:R918, rdafrru:R919 .

rdafr:P505070r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de famille est une catégorie ou un descripteur générique pour le type de famille. [code RDA-FR, 10.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour type de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505070r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R913 rdfs:seeAlso "10.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Les dates associées à la famille sont les dates extrêmes de la famille et les dates extrêmes d’activité de la famille. Considérer que les dates extrêmes d’une famille correspondent au périmètre chronologique de cette dernière dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4]"@fr;
  sh:name "a pour dates associées à la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505013 .

rdafr:P505013 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Les dates associées à la famille sont les dates extrêmes de la famille et les dates extrêmes d’activité de la famille. Considérer que les dates extrêmes d’une famille correspondent au périmètre chronologique de cette dernière dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour dates associées à la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R914 rdfs:seeAlso "10.4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La date la plus ancienne associée à une famille correspond à la date initiale de cette dernière dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date la plus ancienne associée à la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505014 .

rdafr:P505014 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La date la plus ancienne associée à une famille correspond à la date initiale de cette dernière dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour date la plus ancienne associée à la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505013 .

rdafrru:R915 rdfs:seeAlso "10.4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La date la plus récente associée à la famille correspond à la date à laquelle cette dernière s’est éteinte ou a changé de nom dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4.3]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date la plus récente associée à la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505015 .

rdafr:P505015 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La date la plus récente associée à la famille correspond à la date à laquelle cette dernière s’est éteinte ou a changé de nom dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour date la plus récente associée à la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505013 .

rdafrru:R916 rdfs:seeAlso "10.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le lieu associé à la famille est le lieu (par exemple une localité, une région, un pays…) où une famille réside ou a résidé, ou a exercé une activité, en lui associant, au besoin, des dates. Est considéré comme pays associé à la famille, le pays dont les règles nationales sont suivies pour construire le point d’accès autorisé identifiant la famille. [code RDA-FR, 10.5]"@fr;
  sh:name "a pour lieu associé à la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505016 .

rdafr:P505016 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le lieu associé à la famille est le lieu (par exemple une localité, une région, un pays…) où une famille réside ou a résidé, ou a exercé une activité, en lui associant, au besoin, des dates. Est considéré comme pays associé à la famille, le pays dont les règles nationales sont suivies pour construire le point d’accès autorisé identifiant la famille. [code RDA-FR, 10.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour lieu associé à la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100009 .

rdafrru:R917 rdfs:seeAlso "10.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le domaine d’activité de la famille est un champ d’action, domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la famille. [code RDA-FR, 10.6]"@fr;
  sh:name "a pour domaine d'activité de la famille"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505017 .

rdafr:P505017 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le domaine d’activité de la famille est un champ d’action, domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la famille. [code RDA-FR, 10.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour domaine d'activité de la famille"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R918 rdfs:seeAlso "10.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La profession ou occupation associée à la famille est la profession ou une occupation exercée par les membres de la famille. [code RDA-FR, 10.7]"@fr;
  sh:name "a pour profession ou occupation associée à la famille"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505018 .

rdafr:P505018 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La profession ou occupation associée à la famille est la profession ou une occupation exercée par les membres de la famille. [code RDA-FR, 10.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour profession ou occupation associée à la famille"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R919 rdfs:seeAlso "10.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le titre héréditaire est le titre de noblesse, etc. associé à une famille. [code RDA-FR, 10.9]"@fr;
  sh:name "a pour titre héréditaire de la famille"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505019 .

rdafr:P505019 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le titre héréditaire est le titre de noblesse, etc. associé à une famille. [code RDA-FR, 10.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour titre héréditaire de la famille"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R920 rdfs:seeAlso "10.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La langue de la famille est la langue (ou les langues) d’expression qu’elle utilise pour produire les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.10]"@fr;
  sh:name "a pour langue de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505020 .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R920, rdafrru:R921, rdafrru:R923, rdafrru:R924,
    rdafrru:R925, rdafrru:R926, rdafrru:R927, rdafrru:R928 .

rdafr:P505020 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La langue de la famille est la langue (ou les langues) d’expression qu’elle utilise pour produire les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour langue de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:Langue .

rdafrru:R921 rdfs:seeAlso "10.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’information biographique et historique est une information sur la vie ou l’histoire d’une famille. [code RDA-FR, 10.11]"@fr;
  sh:name "a pour information biographique ou historique sur la famille"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505021 .

rdafr:P505021 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’information biographique et historique est une information sur la vie ou l’histoire d’une famille. [code RDA-FR, 10.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour information biographique ou historique sur la famille"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafr:C100013 sh:property rdafrru:R122 .

rdafrru:R122 sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'et pas précisée entre une famille et toute autre entité RDA-FR."@fr .

rdafrru:R923 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Catégorie regroupant les relations de parenté ou d'alliance entre personnes, entre personnes et familles ou entre familles."@fr;
  sh:name "a une relation familiale avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004, rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501047r .

rdafr:P501047r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie regroupant les relations de parenté ou d'alliance entre personnes, entre personnes et familles ou entre familles."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a une relation familiale avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501047r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R924 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et son un ancêtre considéré comme le premier ou la première à avoir occupé une fonction donnée qui lui assure un rôle particulier"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "famille est fondée par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501066ri .

rdafr:P501066ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et son un ancêtre considéré comme le premier ou la première à avoir occupé une fonction donnée qui lui assure un rôle particulier"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est fondée par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501066r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501066r .

rdafrru:R925 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la famille dont elle descend."@fr;
  sh:name "famille descend de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505006r .

rdafr:P505006r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la famille dont elle descend."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille descend de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505006r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P505006ri .

rdafrru:R926 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la famille qu'elle a pour descendante."@fr;
  sh:name "famille a pour descendant la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505006ri .

rdafr:P505006ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la famille qu'elle a pour descendante."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a pour descendant la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505006r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P505006r .

rdafrru:R927 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la famille dont elle fait partie."@fr;
  sh:name "famille fait partie de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505007r .

rdafr:P505007r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la famille dont elle fait partie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille fait partie de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505007r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P505007ri .

rdafrru:R928 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et une de ses branches."@fr;
  sh:name "famille comprend la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505007ri .

rdafr:P505007ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et une de ses branches."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille comprend la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P505007r .

rdafrru:R929 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la personne membre de cette famille."@fr;
  sh:name "famille a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501064ri .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R929, rdafrru:R930, rdafrru:R931, rdafrru:R932,
    rdafrru:R933, rdafrru:R934, rdafrru:R935, rdafrru:R936, rdafrru:R937, rdafrru:R938 .

rdafr:P501064ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la personne membre de cette famille."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501064r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501064r .

rdafrru:R930 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  sh:name "famille a fondé la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505010r .

rdafr:P505010r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a fondé la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505010r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P505010ri .

rdafrru:R931 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle dirge."@fr;
  sh:name "famille dirige la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505012r .

rdafr:P505012r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle dirge."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille dirige la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505012r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P505012ri .

rdafrru:R932 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  sh:name "famille est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505011r .

rdafr:P505011r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505011r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P505011ri .

rdafrru:R933 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une famille et tout autre agent, regroupant les relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle. Ne pas l'utiliser comme type de relation à part entière. Utiliser les relations précises."@fr;
  sh:name "a une relation sociale, économique ou culturelle avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500028r .

rdafrru:R934 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une famille et un artiste créateur."@fr;
  sh:name "famille commande des oeuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501041ri .

rdafr:P501041ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une famille et un artiste créateur."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille commande des oeuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501041r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501041r .

rdafrru:R935 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une famille et une collectivité créatrice."@fr;
  sh:name "famille commande des oeuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502390ri .

rdafr:P502390ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une famille et une collectivité créatrice."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille commande des oeuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502390r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502390r .

rdafrru:R936 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de collaboration entre une famille et tout autre agent en vue de réaliser un projet commun dans la sphère professionnelle ou commerciale."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafrru:R937 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'un agent envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "finance [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053r .

rdafrru:R938 owl:versionInfo "0.1.2"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre un agent et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "est financé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053ri .

rdafrru:R939 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une famille envers un agent (personne, famille ou collectivité)."@fr;
  sh:name "famille finance la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505013r .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R939, rdafrru:R940, rdafrru:R941, rdafrru:R942,
    rdafrru:R943 .

rdafr:P505013r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une famille envers un agent (personne, famille ou collectivité)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille finance la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505013r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505013ri .

rdafrru:R940 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une famille et la personne qui la finance."@fr;
  sh:name "famille est financée par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501088ri .

rdafr:P501088ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une famille et la personne qui la finance."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est financée par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501088r .

rdafrru:R941 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une famille envers une agent collectivité."@fr;
  sh:name "famille finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505014r .

rdafr:P505014r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une famille envers une agent collectivité."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505014r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505014ri .

rdafrru:R942 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une famille et la collectivité qui la finance."@fr;
  sh:name "famille est financée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505005ri .

rdafr:P505005ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une famille et la collectivité qui la finance."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est financée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505005r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P505005r .

rdafrru:R943 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafrru:R1104 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un groupe informel est connu à travers une identité publique qui se présente sous la forme d'un nom de personne alors qu'il s'agit d'un pseudonyme collectif."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100015;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P506001 .

rdafr:C100025 sh:property rdafrru:R1104, rdafrru:R1105, rdafrru:R1106, rdafrru:R1107,
    rdafrru:R1108, rdafrru:R1110, rdafrru:R1111, rdafrru:R1112, rdafrru:R1113 .

rdafr:P506001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un groupe informel est connu à travers une identité publique qui se présente sous la forme d'un nom de personne alors qu'il s'agit d'un pseudonyme collectif."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100015;
  owl:inverseOf rdafr:P506001i .

rdafrru:R1105 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Langue d’expression du groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour langue du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P506002r .

rdafr:P506002r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Langue d’expression du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour langue du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:P506002r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1106 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Lieu associé au groupe informel, considéré comme important pour celui-ci (un pays, un État, une province, une localité, etc.)"@fr;
  sh:name "a pour lieu associé au groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P506003r .

rdafr:P506003r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Lieu associé au groupe informel, considéré comme important pour celui-ci (un pays, un État, une province, une localité, etc.)"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour lieu associé au groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:P506003r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1107 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Information générale sur le groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour information sur le groupe informel"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P506004r .

rdafr:P506004r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Information générale sur le groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour information sur le groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:P506004r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1108 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Champ d'activité, domaine du savoir, etc. du groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour domaine d'activité du groupe informel"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P506005r .

rdafr:P506005r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Champ d'activité, domaine du savoir, etc. du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour domaine d'activité du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:P506005r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1110 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de collaboration entre un groupe informel et une collectivité."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafrru:R1111 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre le groupe informel et la personne qui en est membre."@fr;
  sh:name "groupe informel a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501079ri .

rdafr:P501079ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre le groupe informel et la personne qui en est membre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "groupe informel a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501079r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501079r .

rdafrru:R1112 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre le groupe informel et la personne à l'origine du groupe."@fr;
  sh:name "groupe informel est fondé par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501077ri .

rdafr:P501077ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre le groupe informel et la personne à l'origine du groupe."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "groupe informel est fondé par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501077r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P501077r .

rdafrru:R1113 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafrru:P1204 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafr:C100015 sh:property rdafrru:P1204, rdafrru:P1205, rdafrru:P1206, rdafrru:P1207,
    rdafrru:P1208, rdafrru:P1209, rdafrru:P1210, rdafrru:P1211, rdafrru:P1212, rdafrru:P1213,
    rdafrru:P1214 .

rdafrru:P1205 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafrru:P1206 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafrru:P1207 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a un caractère confidentiel"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100006 .

rdafrru:P1208 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour laps de temps"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100002 .

rdafrru:P1209 rdfs:seeAlso "9.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Identité publique utilisée par la personne. [code RDA-FR, 9.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "est l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501027i .

rdafr:P501027i a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Identité publique utilisée par la personne. [code RDA-FR, 9.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "est l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100004;
  owl:inverseOf rdafr:P501027 .

rdafrru:P1210 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Identité publique utilisé par le groupe informel."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "est l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100025;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P506001i .

rdafr:P506001i a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Identité publique utilisé par le groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "est l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100025;
  owl:inverseOf rdafr:P506001 .

rdafrru:P1211 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:description "Identité publique pour laquelle il ne faut pas révéler la personne ou le groupe informel d'appartenance."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "identité publique dont le porteur n'est pas révélé"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P600001 .

rdafr:P600001 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Identité publique pour laquelle il ne faut pas révéler la personne ou le groupe informel d'appartenance."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "identité publique dont le porteur n'est pas révélé"@fr;
  rdfs:range xsd:boolean .

rdafrru:P1212 rdfs:seeAlso "9.1.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Précision de la nature du nom sur lequel est fondée l'identité publique. [code RDA-FR, 9.1.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour catégorie d'identité publique"@fr;
  sh:node rdafr:CategorieIdentitePublique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600002 .

rdafr:P600002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Précision de la nature du nom sur lequel est fondée l'identité publique. [code RDA-FR, 9.1.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour catégorie d'identité publique"@fr;
  rdfs:range rdafr:CategorieIdentitePublique .

rdafrru:P1213 rdfs:seeAlso "9.2.1"@fr;
  sh:description "Un nom utilisé pour désigner l'identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.2.1]"@fr;
  sh:name "a pour nom de l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:path rdafr:P600020 .

rdafr:P600020 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un nom utilisé pour désigner l'identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.2.1]"@fr;
  rdfs:label "a pour nom de l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1214 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un nom utilisé pour désigner l'identité publique du groupe informel."@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600003 .

rdafr:P600003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un nom utilisé pour désigner l'identité publique du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour nom de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1215 rdfs:seeAlso "9.2.1.1"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié de l’identité publique est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant l'identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.2.1.1]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié de l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:path rdafr:P600021 .

rdafr:C100015 sh:property rdafrru:P1215, rdafrru:P1216, rdafrru:P1217, rdafrru:P1218,
    rdafrru:P1219, rdafrru:P1220, rdafrru:P1221, rdafrru:P1222, rdafrru:P1223 .

rdafr:P600021 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié de l’identité publique est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant l'identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.2.1.1]"@fr;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600020 .

rdafrru:P1216 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié de l’identité publique est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant l'identité publique du groupe informel."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom privilégié de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600004 .

rdafr:P600004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié de l’identité publique est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant l'identité publique du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600003 .

rdafrru:P1217 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié supplémentaire est une autre forme du nom privilégié dans une langue et/ou écriture différente également choisi pour représenter une identité publique de personne selon le contexte visé."@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600005 .

rdafr:P600005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié supplémentaire est une autre forme du nom privilégié dans une langue et/ou écriture différente également choisi pour représenter une identité publique de personne selon le contexte visé."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600020 .

rdafrru:P1218 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié supplémentaire est une autre forme du nom privilégié dans une langue et/ou écriture différente également choisi pour représenter une identité publique de groupe informel selon le contexte visé."@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:path rdafr:P600022 .

rdafr:P600022 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié supplémentaire est une autre forme du nom privilégié dans une langue et/ou écriture différente également choisi pour représenter une identité publique de groupe informel selon le contexte visé."@fr;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600003 .

rdafrru:P1219 rdfs:seeAlso "9.2.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une variante de nom de l’identité publique de la personne désigne un nom ou une forme de nom sous lequel cette identité publique est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié ou comme nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 9.2.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600006 .

rdafr:P600006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une variante de nom de l’identité publique de la personne désigne un nom ou une forme de nom sous lequel cette identité publique est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié ou comme nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 9.2.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour variante de nom de l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600020 .

rdafrru:P1220 rdfs:seeAlso "9.2.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une variante de nom de l’identité publique du groupe informel désigne un nom ou une forme de nom sous lequel cette identité publique est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié ou comme nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 9.2.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:path rdafr:P600023 .

rdafr:P600023 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une variante de nom de l’identité publique du groupe informel désigne un nom ou une forme de nom sous lequel cette identité publique est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié ou comme nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 9.2.1.2]"@fr;
  rdfs:label "a pour variante de nom de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600003 .

rdafrru:P1221 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un point d'accès représentant l'identité publique de la personne."@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès représentant l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600019 .

rdafr:P600019 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un point d'accès représentant l'identité publique de la personne."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour point d'accès représentant l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1222 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un point d'accès représentant l'identité publique du groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour point d'accès représentant l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:path rdafr:P600024 .

rdafr:P600024 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un point d'accès représentant l'identité publique du groupe informel."@fr;
  rdfs:label "a pour point d'accès représentant l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1223 rdfs:seeAlso "9.4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le point d’accès autorisé représentant une identité publique, construit en utilisant comme élément de base le nom privilégié de l’identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.4.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de l'identité publique de personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600007 .

rdafr:P600007 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le point d’accès autorisé représentant une identité publique, construit en utilisant comme élément de base le nom privilégié de l’identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.4.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de l'identité publique de personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600019 .

rdafrru:P1224 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le point d’accès autorisé représentant une identité publique, construit en utilisant comme élément de base le nom privilégié de l’identité publique du groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:path rdafr:P600025 .

rdafr:C100015 sh:property rdafrru:P1224, rdafrru:P1225, rdafrru:P1226, rdafrru:P1227,
    rdafrru:P1228, rdafrru:P1229, rdafrru:P1230, rdafrru:P1231, rdafrru:P1232 .

rdafr:P600025 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le point d’accès autorisé représentant une identité publique, construit en utilisant comme élément de base le nom privilégié de l’identité publique du groupe informel."@fr;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600024 .

rdafrru:P1225 rdfs:seeAlso "9.4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un point d’accès représentant une identité publique, construit à partir d'un nom privilégié supplémentaire de la personne. [code RDA-FR, 9.4.3]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'identité publique de personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600008 .

rdafr:P600008 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un point d’accès représentant une identité publique, construit à partir d'un nom privilégié supplémentaire de la personne. [code RDA-FR, 9.4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'identité publique de personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600019 .

rdafrru:P1226 sh:description "Un point d’accès représentant une identité publique, construit à partir d'un nom privilégié supplémentaire du groupe informel"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:path rdafr:P600026 .

rdafr:P600026 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un point d’accès représentant une identité publique, construit à partir d'un nom privilégié supplémentaire du groupe informel"@fr;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600024 .

rdafrru:P1227 rdfs:seeAlso "9.4.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un point d’accès représentant une identité publique de la personne autre que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 9.4.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de l'identité publique de personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600009 .

rdafr:P600009 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un point d’accès représentant une identité publique de la personne autre que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 9.4.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de l'identité publique de personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600019 .

rdafrru:P1228 sh:description "Un point d’accès représentant une identité publique du groupe informel autre que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire."@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:path rdafr:P600027 .

rdafr:P600027 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un point d’accès représentant une identité publique du groupe informel autre que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire."@fr;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600024 .

rdafrru:P1229 rdfs:seeAlso "9.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un autre terme associé à l’identité publique de la personne est un mot ou expression qui lui est associé, autre qu’un titre. [code RDA-FR, 9.2.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour autre terme associé à l'identité publique"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P600010 .

rdafr:P600010 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un autre terme associé à l’identité publique de la personne est un mot ou expression qui lui est associé, autre qu’un titre. [code RDA-FR, 9.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour autre terme associé à l'identité publique"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600003 .

rdafrru:P1230 rdfs:seeAlso "9.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le contexte d’utilisation spécifie la forme ou le type d’oeuvre, le domaine d’activité, la fonction, etc., associés au nom choisi comme nom privilégié d’une identité publique. [code RDA-FR, 9.2.3]"@fr;
  sh:name "a pour contexte d'utilisation de l'identité publique"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P600011 .

rdafr:P600011 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le contexte d’utilisation spécifie la forme ou le type d’oeuvre, le domaine d’activité, la fonction, etc., associés au nom choisi comme nom privilégié d’une identité publique. [code RDA-FR, 9.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour contexte d'utilisation de l'identité publique"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:P1231 rdfs:seeAlso "9.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une date ou une fourchette de dates associée à l’utilisation d’une identité publique. [code RDA-FR, 9.2.4]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date d'utilisation de l'identité publique"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600012 .

rdafr:P600012 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une date ou une fourchette de dates associée à l’utilisation d’une identité publique. [code RDA-FR, 9.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour date d'utilisation de l'identité publique"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:P1232 rdfs:seeAlso "9.2.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description """Un identifiant associé à l’identité publique est une chaîne de caractères ou de symboles qui lui est associée (par exemple un identifiant ISNI - International standard name identifier).
L’identifiant sert à distinguer une identité publique d’une autre. Il doit être unique et univoque pour un référentiel donné.
Dans le cas des personnes ayant plus d’une identité, chaque identité publique a son propre identifiant. [code RDA-FR, 9.2.5]"""@fr;
  sh:name "a pour identifiant associé à l’identité publique"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600013 .

rdafr:P600013 rdfs:comment """Un identifiant associé à l’identité publique est une chaîne de caractères ou de symboles qui lui est associée (par exemple un identifiant ISNI - International standard name identifier).
L’identifiant sert à distinguer une identité publique d’une autre. Il doit être unique et univoque pour un référentiel donné.
Dans le cas des personnes ayant plus d’une identité, chaque identité publique a son propre identifiant. [code RDA-FR, 9.2.5]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour identifiant associé à l’identité publique"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1234 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence entre deux identités publiques homonymes identifiant deux personnes distinctes, alertant sur les risques de confusion ."@fr;
  sh:name "est a distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100015;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafr:C100015 sh:property rdafrru:P1234, rdafrru:R1304, rdafrru:R1305, rdafrru:R1306 .

rdafrru:R1304 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafrru:R1305 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafrru:R1306 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafrru:R1307 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La chaîne de charactères qui constitue le nomen."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour chaîne du nomen"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P800002 .

rdafr:C100012 sh:property rdafrru:R1307, rdafrru:R1308, rdafrru:R1309, rdafrru:R1310,
    rdafrru:R1311, rdafrru:R1312, rdafrru:R1313, rdafrru:R1314 .

rdafr:P800002 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La chaîne de charactères qui constitue le nomen."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour chaîne du nomen"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R1308 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le schéma d’encodage utilisé pour établir le nomen."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour schéma d'encodage"@fr;
  sh:node rdafr:SchemaEncodage;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800003 .

rdafr:P800003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le schéma d’encodage utilisé pour établir le nomen."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour schéma d'encodage"@fr;
  rdfs:range rdafr:SchemaEncodage .

rdafrru:R1309 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Langue dans laquelle le nomen est attesté"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour langue du nomen"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800004 .

rdafr:P800004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Langue dans laquelle le nomen est attesté"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour langue du nomen"@fr;
  rdfs:range rdafr:Langue .

rdafrru:R1310 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Écriture dans laquelle la chaîne du nomen est notée."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour écriture"@fr;
  sh:node rdafr:Ecriture;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800005 .

rdafr:P800005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Écriture dans laquelle la chaîne du nomen est notée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour écriture"@fr;
  rdfs:range rdafr:Ecriture .

rdafrru:R1311 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La règle, le système ou la norme utilisée pour créer la chaîne du nomen d’un nomen dérivé à partir de la chaîne du nomen d’un autre nomen distinct quand celle-ci est notée dans une écriture différente."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour système de conversion des écritures"@fr;
  sh:node rdafr:ConversionEcriture;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800006 .

rdafr:P800006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La règle, le système ou la norme utilisée pour créer la chaîne du nomen d’un nomen dérivé à partir de la chaîne du nomen d’un autre nomen distinct quand celle-ci est notée dans une écriture différente."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour système de conversion des écritures"@fr;
  rdfs:range rdafr:ConversionEcriture .

rdafrru:R1312 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date ou une fourchette de dates associée à l’utilisation d'un nomen."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour dates d'utilisation du nomen"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800009 .

rdafr:P800009 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date ou une fourchette de dates associée à l’utilisation d'un nomen."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour dates d'utilisation du nomen"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R1313 rdfs:seeAlso "11.7.5"@fr;
  owl:versionInfo "c"@fr;
  sh:description "Date à laquelle la nom de la collectivité a changé sans pour autant que la collectivité change fondamentalement ses fonctions, son périmètre d’action, ni son rattachement hiérarchique. Un simple changement de nom ne conduit pas à la création d'une nouvelle collectivité. [code RDA-FR, 11.7.5]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de changement du nom de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800011 .

rdafr:P800011 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle la nom de la collectivité a changé sans pour autant que la collectivité change fondamentalement ses fonctions, son périmètre d’action, ni son rattachement hiérarchique. Un simple changement de nom ne conduit pas à la création d'une nouvelle collectivité. [code RDA-FR, 11.7.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour date de changement du nom de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R1314 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date d’une ressource mentionnant l'instance d'une entité sous une forme particulière de son nom. Elle est associée à la forme du nom trouvée dans cette source."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date d'attestation du nomen"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800010 .

rdafr:P800010 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date d’une ressource mentionnant l'instance d'une entité sous une forme particulière de son nom. Elle est associée à la forme du nom trouvée dans cette source."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour date d'attestation du nomen"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R1404 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "date [texte]"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P300004 .

rdafr:C100010 sh:property rdafrru:R1404, rdafrru:R1405, rdafrru:R1406 .

rdafr:P300004 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100010;
  rdfs:label "date [texte]"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R1405 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:dateTime;
  sh:datatype xsd:dateTime;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "date standardisée"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P300005 .

rdafr:P300005 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100010;
  rdfs:label "date standardisée"@fr;
  rdfs:range xsd:dateTime .

rdafrru:R1406 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a calendrier de référence"@fr;
  sh:node rdafr:Calendrier;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300024 .

rdafr:P300024 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100010;
  rdfs:label "a calendrier de référence"@fr;
  rdfs:range rdafr:Calendrier .

rdafrru:R1407 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a une date de début"@fr;
  sh:node rdafr:C100022;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300020 .

rdafr:C100021 sh:property rdafrru:R1407, rdafrru:R1408 .

rdafr:P300020 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100021;
  rdfs:label "a une date de début"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100022 .

rdafrru:R1408 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a une date de fin"@fr;
  sh:node rdafr:C100022;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300021 .

rdafr:P300021 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100021;
  rdfs:label "a une date de fin"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100022 .

rdafrru:R1409 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "est constitué d'une date unique"@fr;
  sh:node rdafr:C100022;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300022 .

rdafr:C100023 sh:property rdafrru:R1409, rdafrru:R1410 .

rdafr:P300022 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100023;
  rdfs:label "est constitué d'une date unique"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100022 .

rdafrru:R1410 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "est constitué d'une période"@fr;
  sh:node rdafr:C100021;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300023 .

rdafr:P300023 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100023;
  rdfs:label "est constitué d'une période"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100021 .

rdafrru:R1504 rdfs:seeAlso "16.4.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Appellation par laquelle un lieu est connu. [code RDA-FR, 16.4.1]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350001 .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1504, rdafrru:R1505, rdafrru:R1506, rdafrru:R1507,
    rdafrru:R1508, rdafrru:R1509, rdafrru:R1510, rdafrru:R1511 .

rdafr:P350001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Appellation par laquelle un lieu est connu. [code RDA-FR, 16.4.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour nom du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R1505 rdfs:seeAlso "16.4.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié d'un lieu est le nom choisi pour l'identifier. [code RDA-FR, 16.4.1.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom privilégié du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350002 .

rdafr:P350002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié d'un lieu est le nom choisi pour l'identifier. [code RDA-FR, 16.4.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour nom privilégié du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1506 rdfs:seeAlso "16.4.1.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Forme du nom privilégié également choisie pour représenter le lieu. [code RDA-FR, 16.4.1.3]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350003 .

rdafr:P350003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme du nom privilégié également choisie pour représenter le lieu. [code RDA-FR, 16.4.1.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1507 rdfs:seeAlso "16.4.1.3.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Forme du nom privilégié dans une autre langue que celle retenue pour le nom privilégié [code RDA-FR, 16.4.1.3.1]"@fr;
  sh:name "a pour autre forme linguistique de nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350004 .

rdafr:P350004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme du nom privilégié dans une autre langue que celle retenue pour le nom privilégié [code RDA-FR, 16.4.1.3.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour autre forme linguistique de nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1508 rdfs:seeAlso "16.4.1.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Forme historique du nom d'un lieu qui ne correspond pas au dernier nom connu. [code RDA-FR, 16.4.1.3.2]"@fr;
  sh:name "a pour forme historique de nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350005 .

rdafr:P350005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme historique du nom d'un lieu qui ne correspond pas au dernier nom connu. [code RDA-FR, 16.4.1.3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour forme historique de nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1509 rdfs:seeAlso "16.4.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Forme attestée du nom de lieu qui n'a pas été retenue comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 16.4.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350006 .

rdafr:P350006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme attestée du nom de lieu qui n'a pas été retenue comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 16.4.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour variante de nom du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1510 rdfs:seeAlso "16.4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Situation du lieu dans un ou plusieurs lieux plus vastes. [code RDA-FR, 16.4.2]"@fr;
  sh:name "a pour localisation du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350007r .

rdafr:P350007r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Situation du lieu dans un ou plusieurs lieux plus vastes. [code RDA-FR, 16.4.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour localisation du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350007r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1511 rdfs:seeAlso "16.4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Précision sur la nature du lieu. [code RDA-FR, 16.4.3]"@fr;
  sh:name "a pour type du lieu"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350008 .

rdafr:P350008 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Précision sur la nature du lieu. [code RDA-FR, 16.4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour type du lieu"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R1512 rdfs:seeAlso "16.4.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Catégorie générale à laquelle une instance de Lieu appartient. [code RDA-FR, 16.4.5]"@fr;
  sh:name "a pour catégorie du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:CategorieLieu;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350009 .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1512, rdafrru:R1513, rdafrru:R1514, rdafrru:R1515,
    rdafrru:R1516, rdafrru:R1517, rdafrru:R1518 .

rdafr:P350009 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie générale à laquelle une instance de Lieu appartient. [code RDA-FR, 16.4.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour catégorie du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:CategorieLieu .

rdafrru:R1513 rdfs:seeAlso "16.4.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Ensemble des coordonnées qui définissent la position géographique d'un lieu. [code RDA-FR, 16.4.7]"@fr;
  sh:name "a pour coordonnées géographiques"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350010r .

rdafr:P350010r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Ensemble des coordonnées qui définissent la position géographique d'un lieu. [code RDA-FR, 16.4.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour coordonnées géographiques"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350010r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1514 rdfs:seeAlso "16.4.7.3.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La latitude est une valeur angulaire, expression du positionnement nord ou sud d'un point sur Terre, s'étendant de 0° à l'équateur à 90° aux pôles (-90° au sud à 90° au nord). La longitude est une valeur angulaire, expression du positionnement est ou ouest d'un point sur Terre, par rapport à un méridien de référence, avec une étendue de -180° à +180°, ou respectivement de 180° ouest à 180° est. Le méridien international de référence est actuellement celui de Greenwich. L'association de la latitude et de la longitude définit la position géographique d'un lieu. [code RDA-FR, 16.4.7.3.1]"@fr;
  sh:name "a pour latitude et longitude"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350011r .

rdafr:P350011r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La latitude est une valeur angulaire, expression du positionnement nord ou sud d'un point sur Terre, s'étendant de 0° à l'équateur à 90° aux pôles (-90° au sud à 90° au nord). La longitude est une valeur angulaire, expression du positionnement est ou ouest d'un point sur Terre, par rapport à un méridien de référence, avec une étendue de -180° à +180°, ou respectivement de 180° ouest à 180° est. Le méridien international de référence est actuellement celui de Greenwich. L'association de la latitude et de la longitude définit la position géographique d'un lieu. [code RDA-FR, 16.4.7.3.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour latitude et longitude"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350011r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1515 rdfs:seeAlso "16.4.7.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Coordonnée par laquelle on exprime l'écart vertical de ce point à une surface de référence. Par convention, sur Terre, cette surface de référence est le niveau de la mer (ou « niveau zéro »). [code RDA-FR, 16.4.7.3.2]"@fr;
  sh:name "a pour altitude"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350012r .

rdafr:P350012r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Coordonnée par laquelle on exprime l'écart vertical de ce point à une surface de référence. Par convention, sur Terre, cette surface de référence est le niveau de la mer (ou « niveau zéro »). [code RDA-FR, 16.4.7.3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour altitude"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350012r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1516 rdfs:seeAlso "16.4.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Ensemble des coordonnées qui définissent la position astronomique d'un corps céleste : ascension droite et déclinaison rapportée à l’équinoxe de l’époque. [code RDA-FR, 16.4.8]"@fr;
  sh:name "a pour coordonnées astronomiques"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350013r .

rdafr:P350013r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Ensemble des coordonnées qui définissent la position astronomique d'un corps céleste : ascension droite et déclinaison rapportée à l’équinoxe de l’époque. [code RDA-FR, 16.4.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour coordonnées astronomiques"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350013r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1517 rdfs:seeAlso "16.4.2.4.3.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L'ascension droite est l'angle dièdre entre le méridien céleste équatorial passant par un astre donné et le méridien équatorial passant par le point vernal. La déclinaison est la distance angulaire d’un astre donné à l’équateur céleste. La déclinaison est comptée positivement de 0° à + 90° vers le pôle céleste Nord, et négativement de 0° à -90° vers le pôle céleste Sud. L'ascension droite et la déclinaison sont données par rapport à une époque de référence, qui est actuellement J2000.0. L'association de l'ascension droite et de la déclinaison définit la position d'un corps céleste. [code RDA-FR, 16.4.2.4.3.1]"@fr;
  sh:name "a pour ascension droite et déclinaison"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350014r .

rdafr:P350014r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L'ascension droite est l'angle dièdre entre le méridien céleste équatorial passant par un astre donné et le méridien équatorial passant par le point vernal. La déclinaison est la distance angulaire d’un astre donné à l’équateur céleste. La déclinaison est comptée positivement de 0° à + 90° vers le pôle céleste Nord, et négativement de 0° à -90° vers le pôle céleste Sud. L'ascension droite et la déclinaison sont données par rapport à une époque de référence, qui est actuellement J2000.0. L'association de l'ascension droite et de la déclinaison définit la position d'un corps céleste. [code RDA-FR, 16.4.2.4.3.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour ascension droite et déclinaison"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350014r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1518 rdfs:seeAlso "16.4.8.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Instant où le Soleil, situé sur l’écliptique, coupe l’équateur céleste. [code RDA-FR, 16.4.8.3.2]"@fr;
  sh:name "a pour équinoxe"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350015r .

rdafr:P350015r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Instant où le Soleil, situé sur l’écliptique, coupe l’équateur céleste. [code RDA-FR, 16.4.8.3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour équinoxe"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350015r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1519 rdfs:seeAlso "16.4.8.3.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Instant utilisé pour déterminer l'orientation de l'axe des pôles terrestres par rapport à la sphère céleste. [code RDA-FR, 16.4.8.3.3]"@fr;
  sh:name "a pour époque"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350016r .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1519, rdafrru:R1520, rdafrru:R1521, rdafrru:R1522,
    rdafrru:R1523, rdafrru:R1524, rdafrru:R1525, rdafrru:R1526 .

rdafr:P350016r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Instant utilisé pour déterminer l'orientation de l'axe des pôles terrestres par rapport à la sphère céleste. [code RDA-FR, 16.4.8.3.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour époque"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350016r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1520 rdfs:seeAlso "16.4.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Dates associées au lieu, correspondant aux deux événements significatifs de sa vie : son apparition et sa disparition [code RDA-FR, 16.4.9]"@fr;
  sh:name "a pour dates associées au lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350017 .

rdafr:P350017 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Dates associées au lieu, correspondant aux deux événements significatifs de sa vie : son apparition et sa disparition [code RDA-FR, 16.4.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour dates associées au lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R1521 rdfs:seeAlso "16.4.9.1.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Date à laquelle le lieu a commencé d'exister. [code RDA-FR, 16.4.9.1.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date d’apparition du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350018 .

rdafr:P350018 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle le lieu a commencé d'exister. [code RDA-FR, 16.4.9.1.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour date d’apparition du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350017 .

rdafrru:R1522 rdfs:seeAlso "16.4.9.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Date à laquelle un lieu a cessé d'exister. [code RDA-FR, 16.4.9.1.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de disparition du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350019 .

rdafr:P350019 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle un lieu a cessé d'exister. [code RDA-FR, 16.4.9.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour date de disparition du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350017 .

rdafrru:R1523 rdfs:seeAlso "16.4.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un identifiant sert à distinguer un lieu d’autres lieux. Il doit être unique et univoque. Dans un référentiel donné, un identifiant est une chaîne de caractères ou de symboles qui peut être associée soit au lieu, soit aux données le décrivant. [code RDA-FR, 16.4.10]"@fr;
  sh:name "a pour identifiant du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350020 .

rdafr:P350020 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un identifiant sert à distinguer un lieu d’autres lieux. Il doit être unique et univoque. Dans un référentiel donné, un identifiant est une chaîne de caractères ou de symboles qui peut être associée soit au lieu, soit aux données le décrivant. [code RDA-FR, 16.4.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour identifiant du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R1524 rdfs:seeAlso "16.4.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un gentilé est le nom des habitants d'un lieu donné. [code RDA-FR, 16.4.11]"@fr;
  sh:name "a pour gentilé"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350021 .

rdafr:P350021 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un gentilé est le nom des habitants d'un lieu donné. [code RDA-FR, 16.4.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour gentilé"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R1525 rdfs:seeAlso "16.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter un lieu particulier. [code RDA-FR, 16.5]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350022 .

rdafr:P350022 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter un lieu particulier. [code RDA-FR, 16.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour point d'accès du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R1526 rdfs:seeAlso "16.5.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque un lieu particulier. [code RDA-FR, 16.5.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350023 .

rdafr:P350023 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque un lieu particulier. [code RDA-FR, 16.5.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350022 .

rdafrru:R1527 rdfs:seeAlso "16.5.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 16.5.3]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350024 .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1527, rdafrru:R1528, rdafrru:R1529, rdafrru:R1531,
    rdafrru:R1532, rdafrru:R1533, rdafrru:R1534, rdafrru:R1535 .

rdafr:P350024 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 16.5.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350022 .

rdafrru:R1528 rdfs:seeAlso "16.5.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur une forme historique de nom privilégié supplémentaire d'un lieu. [code RDA-FR, 16.5.3]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire historique du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350025 .

rdafr:P350025 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur une forme historique de nom privilégié supplémentaire d'un lieu. [code RDA-FR, 16.5.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire historique du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350022 .

rdafrru:R1529 rdfs:seeAlso "16.5.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 16.5.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350026 .

rdafr:P350026 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 16.5.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350022 .

rdafrru:R1531 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier fait partie. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est une partie du lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350027r .

rdafr:P350027r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier fait partie. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est une partie du lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350027r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350027ri .

rdafrru:R1532 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu qui fait partie du premier. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu a pour partie le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350027ri .

rdafr:P350027ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu qui fait partie du premier. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu a pour partie le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350027r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350027r .

rdafrru:R1533 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu que le premier a absorbé. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu absorbe le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350030r .

rdafr:P350030r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu que le premier a absorbé. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu absorbe le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350030r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350030ri .

rdafrru:R1534 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu qui l'a absorbé. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est absorbé par le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350030ri .

rdafr:P350030ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu qui l'a absorbé. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est absorbé par le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350030r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350030r .

rdafrru:R1535 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu que le premier a absorbé partiellement. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu absorbe partiellement le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350032r .

rdafr:P350032r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu que le premier a absorbé partiellement. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu absorbe partiellement le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350032r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350032ri .

rdafrru:R1536 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre lieu et un autre lieu qui l'a absorbé partiellement. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est partiellement absorbé par le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350032ri .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1536, rdafrru:R1537, rdafrru:R1538, rdafrru:R1539,
    rdafrru:R1540, rdafrru:R1541, rdafrru:R1542 .

rdafr:P350032ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre lieu et un autre lieu qui l'a absorbé partiellement. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est partiellement absorbé par le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350032r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350032r .

rdafrru:R1537 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu issu de sa scission. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est scindé en [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350034r .

rdafr:P350034r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu issu de sa scission. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est scindé en [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350034r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350034ri .

rdafrru:R1538 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu dont la scission a suscité la création. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est la suite partielle après scission du lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350034ri .

rdafr:P350034ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu dont la scission a suscité la création. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est la suite partielle après scission du lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350034r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350034r .

rdafrru:R1539 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre lieu et un autre lieu avec lequel il a fusionné [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu fusionne avec le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350035r .

rdafr:P350035r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre lieu et un autre lieu avec lequel il a fusionné [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu fusionne avec le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350035r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R1540 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu qui est le résultat d'une fusion d'autres lieux et un des lieux qui ont fusionnés [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350038r .

rdafr:P350038r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu qui est le résultat d'une fusion d'autres lieux et un des lieux qui ont fusionnés [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350038r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350038ri .

rdafrru:R1541 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier est devenu une partie après fusion. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu devient après fusion [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350038ri .

rdafr:P350038ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier est devenu une partie après fusion. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu devient après fusion [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350038r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350038r .

rdafrru:R1542 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier est détaché. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est détaché du lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350039r .

rdafr:P350039r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier est détaché. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est détaché du lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350039r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350039ri .

rdafrru:R1543 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu qui a été détaché du premier. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu a pour partie détachée le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350039ri .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1543, rdafrru:R1544 .

rdafr:P350039ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu qui a été détaché du premier. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu a pour partie détachée le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350039r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350039r .

rdafrru:R1544 rdfs:seeAlso "34.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu qui est une division territoriale et la collectivité qui l’administre. [code RDA-FR, 34.3]"@fr;
  sh:name "lieu est administré par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502317ri .

rdafr:P502317ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu qui est une division territoriale et la collectivité qui l’administre. [code RDA-FR, 34.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est administré par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502317r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P502317r .

rdafrru:R4004 rdfs:seeAlso "2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre est un mot, une locution, un caractère, ou un groupe de caractères qui, en général, figure sur une ressource bibliographique et qui nomme cette ressource ou les contenus individuels qui la composent. [code RDA-FR, 2.3]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour titre de la manifestation"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630000 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4004, rdafrru:R4005, rdafrru:R4006, rdafrru:R4007,
    rdafrru:R4008, rdafrru:R4009, rdafrru:R4010, rdafrru:R4011 .

rdafr:P630000 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre est un mot, une locution, un caractère, ou un groupe de caractères qui, en général, figure sur une ressource bibliographique et qui nomme cette ressource ou les contenus individuels qui la composent. [code RDA-FR, 2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre de la manifestation"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007;
  rdafran:commentAboutRDAAlignment """Comment signaler correspondance avec reformulation et modifications diverses ?
Version du Toolkit officiel obligatoire ?"""@fr;
  rdafran:rdaRegistryUrl <https://access.rdatoolkit.org/Content/Index?externalId=fr-FR_ala-4f6c95c9-ba08-3534-aa07-c36f9672d04e> .

rdafrru:R4005 rdfs:seeAlso "2.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre propre est le titre principal d’une manifestation, tel qu’il figure sur la source d’information privilégiée. Lorsqu’une manifestation réunit plusieurs contenus individuels, le titre propre est le titre collectif, quand il existe. [code RDA-FR, 2.3.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour titre propre"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630001 .

rdafr:P630001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre propre est le titre principal d’une manifestation, tel qu’il figure sur la source d’information privilégiée. Lorsqu’une manifestation réunit plusieurs contenus individuels, le titre propre est le titre collectif, quand il existe. [code RDA-FR, 2.3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre propre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000;
  rdafran:rdaRegistryUrl <https://access.rdatoolkit.org/Content/Index?externalId=fr-FR_ala-513b9b29-2696-3a43-b3c5-a1033d40b114> .

rdafrru:R4006 rdfs:seeAlso "2.3.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre propre parallèle est le titre propre dans une autre langue et/ou écriture présenté comme un équivalent du titre propre sur la même source que le titre propre. [code RDA-FR, 2.3.3]"@fr;
  sh:name "a pour titre propre parallèle"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630002 .

rdafr:P630002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre propre parallèle est le titre propre dans une autre langue et/ou écriture présenté comme un équivalent du titre propre sur la même source que le titre propre. [code RDA-FR, 2.3.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre propre parallèle"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4007 rdfs:seeAlso "2.3.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un complément du titre est un mot, une locution, un caractère, ou un groupe de caractères qui figure conjointement avec le titre propre, le(s) titre(s) parallèles ou les titres des œuvres distinctes contenues dans une ressource et qui leur est subordonné. [code RDA-FR, 2.3.4]"@fr;
  sh:name "a pour complément du titre"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630003 .

rdafr:P630003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un complément du titre est un mot, une locution, un caractère, ou un groupe de caractères qui figure conjointement avec le titre propre, le(s) titre(s) parallèles ou les titres des œuvres distinctes contenues dans une ressource et qui leur est subordonné. [code RDA-FR, 2.3.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour complément du titre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4008 rdfs:seeAlso "2.3.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un complément du titre parallèle est un complément du titre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre. [code RDA-FR, 2.3.5]"@fr;
  sh:name "a pour complément du titre parallèle"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630004 .

rdafr:P630004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un complément du titre parallèle est un complément du titre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre. [code RDA-FR, 2.3.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour complément du titre parallèle"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4009 rdfs:seeAlso "2.3.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Une variante de titre est un titre associé à une ressource et qui diffère du titre enregistré comme titre propre, titre propre parallèle, complément du titre, complément du titre parallèle, titre propre antérieur, titre propre ultérieur, titre-clé ou titre abrégé. [code RDA-FR, 2.3.6]"@fr;
  sh:name "a pour variante de titre de la manifestation"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630005 .

rdafr:P630005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une variante de titre est un titre associé à une ressource et qui diffère du titre enregistré comme titre propre, titre propre parallèle, complément du titre, complément du titre parallèle, titre propre antérieur, titre propre ultérieur, titre-clé ou titre abrégé. [code RDA-FR, 2.3.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour variante de titre de la manifestation"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000;
  rdafran:rdaRegistryUrl <https://access.rdatoolkit.org/Content/Index?externalId=fr-FR_ala-466c7215-5a6e-345c-93fa-f61cf4d1c66b> .

rdafrru:R4010 rdfs:seeAlso "2.3.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre propre antérieur est un titre propre figurant sur une itération de ressource intégratrice antérieure à celle qui a servi de base à la description initiale et qui diffère du titre propre choisi lors de cette description initiale. [code RDA-FR, 2.3.7]"@fr;
  sh:name "a pour titre propre antérieur"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630006 .

rdafr:P630006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre propre antérieur est un titre propre figurant sur une itération de ressource intégratrice antérieure à celle qui a servi de base à la description initiale et qui diffère du titre propre choisi lors de cette description initiale. [code RDA-FR, 2.3.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre propre antérieur"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4011 rdfs:seeAlso "2.3.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre propre ultérieur est un titre propre figurant sur une livraison ou partie ultérieure d’une monographie en plusieurs parties ou d’une publication en série et qui diffère de celui figurant sur la première ou la plus ancienne livraison ou partie. [code RDA-FR, 2.3.8]"@fr;
  sh:name "a pour titre propre ultérieur"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630007 .

rdafr:P630007 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre propre ultérieur est un titre propre figurant sur une livraison ou partie ultérieure d’une monographie en plusieurs parties ou d’une publication en série et qui diffère de celui figurant sur la première ou la plus ancienne livraison ou partie. [code RDA-FR, 2.3.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre propre ultérieur"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4012 rdfs:seeAlso "2.3.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre-clé est le nom unique attribué à une ressource par l’autorité d’enregistrement de l’ISSN. [code RDA-FR, 2.3.9]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour titre-clé"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630008 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4012, rdafrru:R4013, rdafrru:R4014, rdafrru:R4015,
    rdafrru:R4016, rdafrru:R4017, rdafrru:R4018, rdafrru:R4019 .

rdafr:P630008 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre-clé est le nom unique attribué à une ressource par l’autorité d’enregistrement de l’ISSN. [code RDA-FR, 2.3.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre-clé"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000;
  rdafran:rdaRegistryUrl <https://access.rdatoolkit.org/Content/Index?externalId=fr-FR_ala-68c69044-0308-3745-a35f-2992918dfce1> .

rdafrru:R4013 rdfs:seeAlso "2.3.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Un titre abrégé est un titre qui a été abrégé à des fins d’indexation ou d’identification.
Un titre abrégé est créé soit par l’agence préparant la description, soit par une autre agence (par exemple, l’autorité d’enregistrement de l’ISSN, un service d’analyse ou d’indexation). [code RDA-FR, 2.3.10]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour titre abrégé"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630009 .

rdafr:P630009 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Un titre abrégé est un titre qui a été abrégé à des fins d’indexation ou d’identification.
Un titre abrégé est créé soit par l’agence préparant la description, soit par une autre agence (par exemple, l’autorité d’enregistrement de l’ISSN, un service d’analyse ou d’indexation). [code RDA-FR, 2.3.10]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre abrégé"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4014 rdfs:seeAlso "2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité est une mention figurant sur la ressource et relative à l’identification et/ou à la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique de cette ressource. [code RDA-FR, 2.4]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630010 .

rdafr:P630010 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité est une mention figurant sur la ressource et relative à l’identification et/ou à la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique de cette ressource. [code RDA-FR, 2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4015 rdfs:seeAlso "2.4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une mention de responsabilité relative au titre propre est une mention associée au titre propre d’une ressource et relative à l’identification et/ou à la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique d’une ressource.
Par extension, cette définition inclut les mentions de responsabilité associées aux titres individuels contenus dans une manifestation agrégative sans titre collectif. [code RDA-FR, 2.4.2]"""@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité relative au titre propre"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630011 .

rdafr:P630011 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une mention de responsabilité relative au titre propre est une mention associée au titre propre d’une ressource et relative à l’identification et/ou à la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique d’une ressource.
Par extension, cette définition inclut les mentions de responsabilité associées aux titres individuels contenus dans une manifestation agrégative sans titre collectif. [code RDA-FR, 2.4.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative au titre propre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630010 .

rdafrru:R4016 rdfs:seeAlso "2.4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité parallèle relative au titre propre est une mention de responsabilité relative au titre propre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative au titre propre. [code RDA-FR, 2.4.3]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité parallèle relative au titre propre"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630012 .

rdafr:P630012 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité parallèle relative au titre propre est une mention de responsabilité relative au titre propre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative au titre propre. [code RDA-FR, 2.4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative au titre propre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630010 .

rdafrru:R4017 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Mention figurant sur les exemplaires de la manifestation et jugée importante pour que les utilisateurs comprennent la façon dont la ressource se présente. Elle est habituellement transcrite depuis une ou plusieurs sources présentes sur les exemplaires d’une manifestation. Une manifestation est susceptible d’être caractérisée par diverses mentions de type différent. Dans la plupart des implémentations, de telles mentions sont susceptibles d'être saisies à un niveau de granularité considéré comme répondant aux besoins des utilisateurs. Par exemple, la mention de manifestation peut comprendre des éléments transcrits tels que : mention de publication (dans son ensemble), ou bien mention de lieu de publication + mention de nom d’éditeur + mention de date de publication (en tant qu’éléments séparés)."@fr;
  sh:name "a pour mention de manifestation"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630154 .

rdafr:P630154 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Mention figurant sur les exemplaires de la manifestation et jugée importante pour que les utilisateurs comprennent la façon dont la ressource se présente. Elle est habituellement transcrite depuis une ou plusieurs sources présentes sur les exemplaires d’une manifestation. Une manifestation est susceptible d’être caractérisée par diverses mentions de type différent. Dans la plupart des implémentations, de telles mentions sont susceptibles d'être saisies à un niveau de granularité considéré comme répondant aux besoins des utilisateurs. Par exemple, la mention de manifestation peut comprendre des éléments transcrits tels que : mention de publication (dans son ensemble), ou bien mention de lieu de publication + mention de nom d’éditeur + mention de date de publication (en tant qu’éléments séparés)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de manifestation"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4018 rdfs:seeAlso "2.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une mention d’édition est une mention qui identifie une édition à laquelle appartient une manifestation.
Une édition est un lot d'exemplaires d'une ressource, identifié par une désignation pouvant prendre diverses formes, émis par la même maison d'édition ou de production, et produit sur un même support à partir d'une même matrice. [code RDA-FR, 2.5]"""@fr;
  sh:name "a pour mention d’édition"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630013 .

rdafr:P630013 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une mention d’édition est une mention qui identifie une édition à laquelle appartient une manifestation.
Une édition est un lot d'exemplaires d'une ressource, identifié par une désignation pouvant prendre diverses formes, émis par la même maison d'édition ou de production, et produit sur un même support à partir d'une même matrice. [code RDA-FR, 2.5]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention d’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4019 rdfs:seeAlso "2.5.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La désignation de l’édition est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui identifie une édition à laquelle appartient une manifestation. [code RDA-FR, 2.5.2]"@fr;
  sh:name "a pour désignation de l’édition"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630014 .

rdafr:P630014 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La désignation de l’édition est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui identifie une édition à laquelle appartient une manifestation. [code RDA-FR, 2.5.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour désignation de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4020 rdfs:seeAlso "2.5.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une désignation parallèle de l’édition est une désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.3]"@fr;
  sh:name "a pour désignation parallèle de l’édition"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630015 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4020, rdafrru:R4021, rdafrru:R4022, rdafrru:R4023,
    rdafrru:R4024, rdafrru:R4025, rdafrru:R4026, rdafrru:R4027 .

rdafr:P630015 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une désignation parallèle de l’édition est une désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour désignation parallèle de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4021 rdfs:seeAlso "2.5.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité relative à l’édition est une mention relative à l’identification des agents responsables de la seule édition décrite. [code RDA-FR, 2.5.4]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité relative à l’édition"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630016 .

rdafr:P630016 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité relative à l’édition est une mention relative à l’identification des agents responsables de la seule édition décrite. [code RDA-FR, 2.5.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative à l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4022 rdfs:seeAlso "2.5.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité parallèle relative à l’édition est une mention de responsabilité relative à l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Mention de responsabilité relative à l'édition. [code RDA-FR, 2.5.5]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité parallèle relative à l’édition"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630017 .

rdafr:P630017 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité parallèle relative à l’édition est une mention de responsabilité relative à l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Mention de responsabilité relative à l'édition. [code RDA-FR, 2.5.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative à l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4023 rdfs:seeAlso "2.5.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une autre désignation de l’édition est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui identifie une révision particulière d’une édition nommée. [code RDA-FR, 2.5.6]"@fr;
  sh:name "a pour autre désignation de l’édition"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630018 .

rdafr:P630018 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une autre désignation de l’édition est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui identifie une révision particulière d’une édition nommée. [code RDA-FR, 2.5.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour autre désignation de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4024 rdfs:seeAlso "2.5.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une autre désignation parallèle de l’édition est une autre désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Autre désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.7]"@fr;
  sh:name "a pour autre désignation parallèle de l’édition"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630019 .

rdafr:P630019 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une autre désignation parallèle de l’édition est une autre désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Autre désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour autre désignation parallèle de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4025 rdfs:seeAlso "2.5.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition est une mention relative à l’identification des agents responsables d’une autre désignation de l’édition. [code RDA-FR, 2.5.8]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630020 .

rdafr:P630020 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition est une mention relative à l’identification des agents responsables d’une autre désignation de l’édition. [code RDA-FR, 2.5.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4026 rdfs:seeAlso "2.5.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité parallèle relative à une autre désignation de l’édition est une mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Mention de responsabilité relative à une autre désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.9]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité parallèle relative à une autre désignation de l’édition"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630021 .

rdafr:P630021 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité parallèle relative à une autre désignation de l’édition est une mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Mention de responsabilité relative à une autre désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative à une autre désignation de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4027 rdfs:seeAlso "2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de production est une mention identifiant le ou les lieux de production, le ou les producteurs et la ou les dates de production d’une ressource sous une forme non publiée (par exemple, un manuscrit, un dessin, un état d’estampe avant publication, un négatif photographique, un enregistrement produit localement, une vidéo institutionnelle, un document de littérature grise). [code RDA-FR, 2.7]"@fr;
  sh:name "a pour mention de production"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630022 .

rdafr:P630022 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de production est une mention identifiant le ou les lieux de production, le ou les producteurs et la ou les dates de production d’une ressource sous une forme non publiée (par exemple, un manuscrit, un dessin, un état d’estampe avant publication, un négatif photographique, un enregistrement produit localement, une vidéo institutionnelle, un document de littérature grise). [code RDA-FR, 2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de production"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4028 rdfs:seeAlso "2.7.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un lieu de production est un lieu associé à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.2]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de production"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630023 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4028, rdafrru:R4029, rdafrru:R4030, rdafrru:R4031,
    rdafrru:R4032, rdafrru:R4033, rdafrru:R4034, rdafrru:R4035 .

rdafr:P630023 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un lieu de production est un lieu associé à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour lieu de production"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4029 rdfs:seeAlso "2.7.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du lieu de production est un lieu de production dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de production. [code RDA-FR, 2.7.3]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du lieu de production"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630024 .

rdafr:P630024 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du lieu de production est un lieu de production dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de production. [code RDA-FR, 2.7.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de production"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4030 rdfs:seeAlso "2.7.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le nom du producteur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de l’inscription matérielle, de l’enregistrement, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.4]"@fr;
  sh:name "a pour nom du producteur"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630025 .

rdafr:P630025 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le nom du producteur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de l’inscription matérielle, de l’enregistrement, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour nom du producteur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4031 rdfs:seeAlso "2.7.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du nom du producteur est un nom de producteur (voir 2.7.4.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du producteur. [code RDA-FR, 2.7.5]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du nom du producteur"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630026 .

rdafr:P630026 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du nom du producteur est un nom de producteur (voir 2.7.4.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du producteur. [code RDA-FR, 2.7.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du nom du producteur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4032 rdfs:seeAlso "2.7.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une date de production est une date associée à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.6]"@fr;
  sh:name "a pour date de production"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630027 .

rdafr:P630027 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une date de production est une date associée à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de production"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4033 rdfs:seeAlso "2.7.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une date de production sous forme normalisée est une date associée à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée, enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure. 
Une date de production sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de production, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable. [code RDA-FR, 2.7.7]"""@fr;
  sh:name "a pour date de production sous forme normalisée"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630028 .

rdafr:P630028 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une date de production sous forme normalisée est une date associée à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée, enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure. 
Une date de production sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de production, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable. [code RDA-FR, 2.7.7]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de production sous forme normalisée"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4034 rdfs:seeAlso "2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une mention de publication est une mention identifiant le ou les lieux de publication, le ou les éditeurs et la ou les dates de publication d’une ressource.
Les mentions de publication comprennent les mentions relatives à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8]"""@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour mention de publication"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630029 .

rdafr:P630029 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une mention de publication est une mention identifiant le ou les lieux de publication, le ou les éditeurs et la ou les dates de publication d’une ressource.
Les mentions de publication comprennent les mentions relatives à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de publication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4035 rdfs:seeAlso "2.8.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un lieu de publication est un lieu associé à la publication, la mise à disposition ou l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.2]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de publication"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630030 .

rdafr:P630030 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un lieu de publication est un lieu associé à la publication, la mise à disposition ou l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour lieu de publication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4036 rdfs:seeAlso "2.8.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du lieu de publication est un lieu de publication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de publication. [code RDA-FR, 2.8.3]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du lieu de publication"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630031 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4036, rdafrru:R4037, rdafrru:R4038, rdafrru:R4039,
    rdafrru:R4040, rdafrru:R4041, rdafrru:R4042, rdafrru:R4043 .

rdafr:P630031 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du lieu de publication est un lieu de publication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de publication. [code RDA-FR, 2.8.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de publication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4037 rdfs:seeAlso "2.8.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une adresse complète de l’éditeur est une adresse qui précise le lieu de publication.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.8.4]"""@fr;
  sh:name "a pour adresse complète de l’éditeur"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630032 .

rdafr:P630032 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une adresse complète de l’éditeur est une adresse qui précise le lieu de publication.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.8.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour adresse complète de l’éditeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4038 rdfs:seeAlso "2.8.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un nom d’éditeur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.5]"@fr;
  sh:name "a pour nom de l’éditeur"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630033 .

rdafr:P630033 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un nom d’éditeur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour nom de l’éditeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4039 rdfs:seeAlso "2.8.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du nom de l’éditeur est un nom de l’éditeur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom de l’éditeur. [code RDA-FR, 2.8.6]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du nom de l’éditeur"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630034 .

rdafr:P630034 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du nom de l’éditeur est un nom de l’éditeur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom de l’éditeur. [code RDA-FR, 2.8.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du nom de l’éditeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4040 rdfs:seeAlso "2.8.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Une date de publication est une date associée à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.7]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour date de publication"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630035 .

rdafr:P630035 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une date de publication est une date associée à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de publication"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4041 rdfs:seeAlso "2.8.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une date de publication sous forme normalisée est une date associée à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource (voir Date de publication), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de publication sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de publication, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable (par exemple, une date fournie par l’éditeur ou le distributeur de la ressource). [code RDA-FR, 2.8.8]"""@fr;
  sh:name "a pour date de publication sous forme normalisée"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630036 .

rdafr:P630036 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une date de publication sous forme normalisée est une date associée à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource (voir Date de publication), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de publication sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de publication, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable (par exemple, une date fournie par l’éditeur ou le distributeur de la ressource). [code RDA-FR, 2.8.8]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de publication sous forme normalisée"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4042 rdfs:seeAlso "2.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de diffusion ou de distribution est une mention identifiant le ou les lieux de diffusion ou de distribution, le ou les diffuseurs ou distributeurs, et la ou les dates de diffusion ou de distribution d’une ressource sous une forme publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9]"@fr;
  sh:name "a pour mention de diffusion ou de distribution"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630037 .

rdafr:P630037 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de diffusion ou de distribution est une mention identifiant le ou les lieux de diffusion ou de distribution, le ou les diffuseurs ou distributeurs, et la ou les dates de diffusion ou de distribution d’une ressource sous une forme publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de diffusion ou de distribution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4043 rdfs:seeAlso "2.9.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Un lieu de diffusion ou de distribution est un lieu associé à la diffusion ou la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public.
C’est généralement le lieu associé sur la source d’information au nom du diffuseur ou du distributeur de la ressource.
Si des lieux de nature différente sont associés au nom du diffuseur ou du distributeur (siège social, bureau de vente, etc.), privilégier le lieu correspondant au siège social. [code RDA-FR, 2.9.2]"""@fr;
  sh:name "a pour lieu de diffusion ou de distribution"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630038 .

rdafr:P630038 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Un lieu de diffusion ou de distribution est un lieu associé à la diffusion ou la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public.
C’est généralement le lieu associé sur la source d’information au nom du diffuseur ou du distributeur de la ressource.
Si des lieux de nature différente sont associés au nom du diffuseur ou du distributeur (siège social, bureau de vente, etc.), privilégier le lieu correspondant au siège social. [code RDA-FR, 2.9.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour lieu de diffusion ou de distribution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4044 rdfs:seeAlso "2.9.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution est un lieu de diffusion ou de distribution (voir 2.9.2.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de diffusion ou de distribution. [code RDA-FR, 2.9.3]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630039 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4044, rdafrru:R4045, rdafrru:R4046, rdafrru:R4047,
    rdafrru:R4048, rdafrru:R4049, rdafrru:R4050, rdafrru:R4051 .

rdafr:P630039 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution est un lieu de diffusion ou de distribution (voir 2.9.2.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de diffusion ou de distribution. [code RDA-FR, 2.9.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4045 rdfs:seeAlso "2.9.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une adresse complète du diffuseur ou du distributeur est une adresse qui précise le lieu de diffusion ou de distribution.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.9.4]"""@fr;
  sh:name "a pour adresse complète du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630040 .

rdafr:P630040 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une adresse complète du diffuseur ou du distributeur est une adresse qui précise le lieu de diffusion ou de distribution.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.9.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour adresse complète du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4046 rdfs:seeAlso "2.9.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un nom de diffuseur ou de distributeur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.5]"@fr;
  sh:name "a pour nom du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630041 .

rdafr:P630041 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un nom de diffuseur ou de distributeur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour nom du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4047 rdfs:seeAlso "2.9.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur est un nom de diffuseur ou de distributeur (voir 2.9.5.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du diffuseur ou du distributeur. [code RDA-FR, 2.9.6]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630042 .

rdafr:P630042 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur est un nom de diffuseur ou de distributeur (voir 2.9.5.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du diffuseur ou du distributeur. [code RDA-FR, 2.9.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4048 rdfs:seeAlso "2.9.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une date de diffusion ou de distribution est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.7]"@fr;
  sh:name "a pour date de diffusion ou de distribution"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630043 .

rdafr:P630043 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une date de diffusion ou de distribution est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de diffusion ou de distribution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4049 rdfs:seeAlso "2.9.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une date de diffusion ou de distribution sous forme normalisée est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource (voir Date de diffusion ou de distribution), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de diffusion ou de distribution est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.8]"""@fr;
  sh:name "a pour date de diffusion ou de distribution sous forme normalisée"@fr;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630044 .

rdafr:P630044 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une date de diffusion ou de distribution sous forme normalisée est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource (voir Date de diffusion ou de distribution), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de diffusion ou de distribution est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.8]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de diffusion ou de distribution sous forme normalisée"@fr;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4050 rdfs:seeAlso "2.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une mention de fabrication est une mention identifiant le ou les lieux de fabrication, le ou les fabricants et la ou les dates de fabrication d’une ressource.
Les mentions de fabrication comprennent les mentions relatives à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10]"""@fr;
  sh:name "a pour mention de fabrication"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630045 .

rdafr:P630045 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une mention de fabrication est une mention identifiant le ou les lieux de fabrication, le ou les fabricants et la ou les dates de fabrication d’une ressource.
Les mentions de fabrication comprennent les mentions relatives à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de fabrication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4051 rdfs:seeAlso "2.10.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Un lieu de fabrication est un lieu associé à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource.
C’est généralement le lieu associé sur la source d’information au nom du fabricant responsable de l’impression, du moulage, de la gravure, du pressage, du tirage, etc. d’une ressource.
Si aucun nom de fabricant ne figure sur la ressource, c’est le lieu où la ressource a été fabriquée, imprimée, moulée, gravée, pressée, tirée, etc. [code RDA-FR, 2.10.2]"""@fr;
  sh:name "a pour lieu de fabrication"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630046 .

rdafr:P630046 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Un lieu de fabrication est un lieu associé à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource.
C’est généralement le lieu associé sur la source d’information au nom du fabricant responsable de l’impression, du moulage, de la gravure, du pressage, du tirage, etc. d’une ressource.
Si aucun nom de fabricant ne figure sur la ressource, c’est le lieu où la ressource a été fabriquée, imprimée, moulée, gravée, pressée, tirée, etc. [code RDA-FR, 2.10.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour lieu de fabrication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4052 rdfs:seeAlso "2.10.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du lieu de fabrication est un lieu de fabrication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de fabrication. [code RDA-FR, 2.10.3]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du lieu de fabrication"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630047 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4052, rdafrru:R4053, rdafrru:R4054, rdafrru:R4055,
    rdafrru:R4056, rdafrru:R4057, rdafrru:R4058, rdafrru:R4059 .

rdafr:P630047 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du lieu de fabrication est un lieu de fabrication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de fabrication. [code RDA-FR, 2.10.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de fabrication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4053 rdfs:seeAlso "2.10.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une adresse complète du fabricant est une adresse qui précise le lieu de fabrication.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.10.4]"""@fr;
  sh:name "a pour adresse complète du fabricant"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630048 .

rdafr:P630048 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une adresse complète du fabricant est une adresse qui précise le lieu de fabrication.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.10.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour adresse complète du fabricant"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4054 rdfs:seeAlso "2.10.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un nom du fabricant est le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, du moulage, de la gravure, du pressage, du tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10.5]"@fr;
  sh:name "a pour nom du fabricant"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630049 .

rdafr:P630049 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un nom du fabricant est le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, du moulage, de la gravure, du pressage, du tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour nom du fabricant"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4055 rdfs:seeAlso "2.10.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du nom du fabricant est un nom du fabricant dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du fabricant. [code RDA-FR, 2.10.6]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du nom du fabricant"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630050 .

rdafr:P630050 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du nom du fabricant est un nom du fabricant dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du fabricant. [code RDA-FR, 2.10.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du nom du fabricant"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4056 rdfs:seeAlso "2.10.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une date de fabrication est une date associée à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10.7]"@fr;
  sh:name "a pour date de fabrication"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630051 .

rdafr:P630051 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une date de fabrication est une date associée à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de fabrication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4057 rdfs:seeAlso "2.10.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une date de fabrication sous forme normalisée est une date associée à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource (voir Date de fabrication), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de fabrication sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de fabrication, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable (par exemple, une date fournie par l’éditeur ou le distributeur de la ressource). [code RDA-FR, 2.10.8]"""@fr;
  sh:name "a pour date de fabrication sous forme normalisée"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630052 .

rdafr:P630052 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une date de fabrication sous forme normalisée est une date associée à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource (voir Date de fabrication), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de fabrication sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de fabrication, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable (par exemple, une date fournie par l’éditeur ou le distributeur de la ressource). [code RDA-FR, 2.10.8]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de fabrication sous forme normalisée"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4058 rdfs:seeAlso "2.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une date de copyright est une date associée à une revendication de protection en vertu du copyright ou d’un régime similaire.
Les dates de copyright comprennent les dates de protection (c’est-à-dire les dates associées à des revendications de protection pour les enregistrements sonores). [code RDA-FR, 2.11]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de copyright"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630053 .

rdafr:P630053 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une date de copyright est une date associée à une revendication de protection en vertu du copyright ou d’un régime similaire.
Les dates de copyright comprennent les dates de protection (c’est-à-dire les dates associées à des revendications de protection pour les enregistrements sonores). [code RDA-FR, 2.11]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de copyright"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4059 rdfs:seeAlso "2.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """La modalité de parution est une catégorisation qui indique si la parution d’une ressource est prévue pour s’échelonner dans le temps (diachronique) ou non.
Cet élément s’applique à la seule ressource décrite, et non à l’ensemble dans lequel elle se situe éventuellement. [code RDA-FR, 2.13]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour modalité de parution"@fr;
  sh:node rdafr:ModaliteParution;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630054 .

rdafr:P630054 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """La modalité de parution est une catégorisation qui indique si la parution d’une ressource est prévue pour s’échelonner dans le temps (diachronique) ou non.
Cet élément s’applique à la seule ressource décrite, et non à l’ensemble dans lequel elle se situe éventuellement. [code RDA-FR, 2.13]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour modalité de parution"@fr;
  rdfs:range rdafr:ModaliteParution .

rdafrru:R4060 rdfs:seeAlso "2.15"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le niveau d’autonomie est une catégorisation permettant de dire si la ressource est une publication autonome ou si elle appartient à un ensemble plus vaste. [code RDA-FR, 2.15]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau d’autonomie"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauAutonomie;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630055 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4060, rdafrru:R4061, rdafrru:R4062, rdafrru:R4063,
    rdafrru:R4064, rdafrru:R4065, rdafrru:R4066, rdafrru:R4067, rdafrru:R4068 .

rdafr:P630055 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le niveau d’autonomie est une catégorisation permettant de dire si la ressource est une publication autonome ou si elle appartient à un ensemble plus vaste. [code RDA-FR, 2.15]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour niveau d’autonomie"@fr;
  rdfs:range rdafr:NiveauAutonomie .

rdafrru:R4061 rdfs:seeAlso "3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de médiation est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [code RDA-FR, 3.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour type de médiation"@fr;
  sh:node rdafr:TypeMediation;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630056 .

rdafr:P630056 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de médiation est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [code RDA-FR, 3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de médiation"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeMediation .

rdafrru:R4062 rdfs:seeAlso "3.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de support est une catégorisation reflétant le support de la ressource, correspondant au type de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [code RDA-FR, 3.3]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour type de support"@fr;
  sh:node rdafr:TypeSupport;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630057 .

rdafr:P630057 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de support est une catégorisation reflétant le support de la ressource, correspondant au type de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [code RDA-FR, 3.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de support"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeSupport .

rdafrru:R4063 rdfs:seeAlso "3.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """L’importance matérielle est le nombre et le type d’unités et au besoin de sous-unités formant une ressource.
Une unité est un composant physique d’une ressource (par exemple, un volume, une cassette audio, une bobine de film, une plaque). Pour une ressource numérique dématérialisée, l’unité est la ressource.
Une sous-unité est une subdivision physique d’une unité (par exemple, une page d’un volume, une image d’une microfiche, un fichier numérique). [code RDA-FR, 3.4]"""@fr;
  sh:name "a pour importance matérielle"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630058 .

rdafr:P630058 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """L’importance matérielle est le nombre et le type d’unités et au besoin de sous-unités formant une ressource.
Une unité est un composant physique d’une ressource (par exemple, un volume, une cassette audio, une bobine de film, une plaque). Pour une ressource numérique dématérialisée, l’unité est la ressource.
Une sous-unité est une subdivision physique d’une unité (par exemple, une page d’un volume, une image d’une microfiche, un fichier numérique). [code RDA-FR, 3.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour importance matérielle"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4064 rdfs:seeAlso "3.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Les dimensions sont les mesures du ou des supports et/ou du conteneur d’une ressource.
Les dimensions comprennent les mesures de hauteur, de largeur, de profondeur, de longueur, de diamètre et de poids. [code RDA-FR, 3.5]"""@fr;
  sh:name "a pour dimensions"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630059 .

rdafr:P630059 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Les dimensions sont les mesures du ou des supports et/ou du conteneur d’une ressource.
Les dimensions comprennent les mesures de hauteur, de largeur, de profondeur, de longueur, de diamètre et de poids. [code RDA-FR, 3.5]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour dimensions"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4065 rdfs:seeAlso "3.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le matériau de base est un matériau physique composant le support d’une manifestation, auquel peut éventuellement s’ajouter un matériau appliqué. [code RDA-FR, 3.6]"@fr;
  sh:name "a pour matériau de base"@fr;
  sh:node rdafr:MateriauBase;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630060 .

rdafr:P630060 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le matériau de base est un matériau physique composant le support d’une manifestation, auquel peut éventuellement s’ajouter un matériau appliqué. [code RDA-FR, 3.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour matériau de base"@fr;
  rdfs:range rdafr:MateriauBase .

rdafrru:R4066 rdfs:seeAlso "3.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le matériau appliqué est une substance physique ou chimique appliquée sur un matériau de base d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.7]"@fr;
  sh:name "a pour matériau appliqué"@fr;
  sh:node rdafr:MateriauApplique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630061 .

rdafr:P630061 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le matériau appliqué est une substance physique ou chimique appliquée sur un matériau de base d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour matériau appliqué"@fr;
  rdfs:range rdafr:MateriauApplique .

rdafrru:R4067 rdfs:seeAlso "3.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Une monture est un matériau physique utilisé pour le support ou le renforcement, sur lequel le matériau de base d’une manifestation a été fixé. [code RDA-FR, 3.8]"@fr;
  sh:name "a pour monture"@fr;
  sh:node rdafr:MateriauBase;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630062 .

rdafr:P630062 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une monture est un matériau physique utilisé pour le support ou le renforcement, sur lequel le matériau de base d’une manifestation a été fixé. [code RDA-FR, 3.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour monture"@fr;
  rdfs:range rdafr:MateriauBase .

rdafrru:R4068 rdfs:seeAlso "3.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La méthode de production est un procédé utilisé pour produire une manifestation. [code RDA-FR, 3.9]"@fr;
  sh:name "a pour méthode de production"@fr;
  sh:node rdafr:MethodeProduction;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630063 .

rdafr:P630063 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La méthode de production est un procédé utilisé pour produire une manifestation. [code RDA-FR, 3.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour méthode de production"@fr;
  rdfs:range rdafr:MethodeProduction .

rdafrru:R4069 rdfs:seeAlso "3.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La génération est le produit correspondant à une étape dans le processus de fabrication d’une ressource, depuis la matrice jusqu’au produit de diffusion. [code RDA-FR, 3.10]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour génération"@fr;
  sh:node rdafr:Generation;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630064 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4069, rdafrru:R4070, rdafrru:R4071, rdafrru:R4072,
    rdafrru:R4073, rdafrru:R4074, rdafrru:R4075, rdafrru:R4076, rdafrru:R4077 .

rdafr:P630064 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La génération est le produit correspondant à une étape dans le processus de fabrication d’une ressource, depuis la matrice jusqu’au produit de diffusion. [code RDA-FR, 3.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour génération"@fr;
  rdfs:range rdafr:Generation .

rdafrru:R4070 rdfs:seeAlso "3.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La disposition est l’agencement du contenu par rapport au support d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.11]"@fr;
  sh:name "a pour disposition"@fr;
  sh:node rdafr:Disposition;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630065 .

rdafr:P630065 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La disposition est l’agencement du contenu par rapport au support d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour disposition"@fr;
  rdfs:range rdafr:Disposition .

rdafrru:R4071 rdfs:seeAlso "3.12"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Le format bibliographique est déterminé par le nombre de pages résultant du nombre de fois où la feuille a été pliée pour former les feuillets d’un cahier, ou laissée à sa pleine grandeur (in-plano).
Le format bibliographique s’applique aux ressources produites selon des procédés de fabrication anciens. [code RDA-FR, 3.12]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour format bibliographique"@fr;
  sh:node rdafr:FormatBibliographique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630066 .

rdafr:P630066 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Le format bibliographique est déterminé par le nombre de pages résultant du nombre de fois où la feuille a été pliée pour former les feuillets d’un cahier, ou laissée à sa pleine grandeur (in-plano).
Le format bibliographique s’applique aux ressources produites selon des procédés de fabrication anciens. [code RDA-FR, 3.12]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format bibliographique"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormatBibliographique .

rdafrru:R4072 rdfs:seeAlso "3.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Une caractéristique typographique est une information relative à la famille de police ou aux caractères typographiques utilisés dans la ressource. [code RDA-FR, 3.13]"@fr;
  sh:name "a pour caractéristiques typographiques"@fr;
  sh:node skos:Concept;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630067 .

rdafr:P630067 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une caractéristique typographique est une information relative à la famille de police ou aux caractères typographiques utilisés dans la ressource. [code RDA-FR, 3.13]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour caractéristiques typographiques"@fr;
  rdfs:range skos:Concept .

rdafrru:R4073 rdfs:seeAlso "3.13.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de police de caractères est une catégorisation générale des polices fondée sur leur style d’écriture. [code RDA-FR, 3.13.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour type de police de caractères"@fr;
  sh:node rdafr:TypePoliceCaracteres;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630068 .

rdafr:P630068 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de police de caractères est une catégorisation générale des polices fondée sur leur style d’écriture. [code RDA-FR, 3.13.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de police de caractères"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypePoliceCaracteres;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630067 .

rdafrru:R4074 rdfs:seeAlso "3.13.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """La taille des caractères est la taille des fontes utilisées pour représenter les signes et les symboles dans une manifestation.
Cet élément s’applique notamment aux manifestations destinées à être utilisées par des personnes ayant une déficience visuelle. [code RDA-FR, 3.13.3]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour taille des caractères"@fr;
  sh:node rdafr:TailleCaracteres;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630069 .

rdafr:P630069 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """La taille des caractères est la taille des fontes utilisées pour représenter les signes et les symboles dans une manifestation.
Cet élément s’applique notamment aux manifestations destinées à être utilisées par des personnes ayant une déficience visuelle. [code RDA-FR, 3.13.3]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour taille des caractères"@fr;
  rdfs:range rdafr:TailleCaracteres;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630067 .

rdafrru:R4075 rdfs:seeAlso "3.14"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une polarité est une information précisant si les couleurs ou les valeurs de ton de l’image ont été inversées par rapport à l’objet représenté.
La polarité d’une manifestation s’applique uniquement aux ressources audiovisuelles et aux microformes. Dans le cas des images fixes (photographies), la polarité est enregistrée au niveau de l’Expression. [code RDA-FR, 3.14]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour polarité"@fr;
  sh:node rdafr:Polarite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630070 .

rdafr:P630070 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une polarité est une information précisant si les couleurs ou les valeurs de ton de l’image ont été inversées par rapport à l’objet représenté.
La polarité d’une manifestation s’applique uniquement aux ressources audiovisuelles et aux microformes. Dans le cas des images fixes (photographies), la polarité est enregistrée au niveau de l’Expression. [code RDA-FR, 3.14]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour polarité"@fr;
  rdfs:range rdafr:Polarite .

rdafrru:R4076 rdfs:seeAlso "3.15"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le facteur de réduction est un rapport numérique entre la taille d’une micro-image et celle de l’original à partir duquel elle a été produite. [code RDA-FR, 3.15]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour facteur de réduction"@fr;
  sh:node rdafr:FacteurReduction;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630071 .

rdafr:P630071 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le facteur de réduction est un rapport numérique entre la taille d’une micro-image et celle de l’original à partir duquel elle a été produite. [code RDA-FR, 3.15]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour facteur de réduction"@fr;
  rdfs:range rdafr:FacteurReduction .

rdafrru:R4077 rdfs:seeAlso "3.16"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La vitesse de lecture est la vitesse à laquelle un support audio doit être lu pour produire le son prévu. [code RDA-FR, 3.16]"@fr;
  sh:name "a pour vitesse de lecture"@fr;
  sh:node rdafr:VitesseLecture;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630072 .

rdafr:P630072 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La vitesse de lecture est la vitesse à laquelle un support audio doit être lu pour produire le son prévu. [code RDA-FR, 3.16]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour vitesse de lecture"@fr;
  rdfs:range rdafr:VitesseLecture .

rdafrru:R4081 rdfs:seeAlso "3.18"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format d’un support électronique est un standard utilisé pour enregistrer un contenu sur un support électronique propriétaire. [code RDA-FR, 3.18]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour format d’un support électronique"@fr;
  sh:node rdafr:FormatSupportElectronique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630074 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4081, rdafrru:R4083, rdafrru:R4084, rdafrru:R4085,
    rdafrru:R4086, rdafrru:R4087, rdafrru:R4088, rdafrru:R4089 .

rdafr:P630074 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format d’un support électronique est un standard utilisé pour enregistrer un contenu sur un support électronique propriétaire. [code RDA-FR, 3.18]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format d’un support électronique"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormatSupportElectronique .

rdafrru:R4083 rdfs:seeAlso "3.19.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de fichier est un type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique. [code RDA-FR, 3.19.2]"@fr;
  sh:name "a pour type de fichier"@fr;
  sh:node rdafr:TypeFichier;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630076 .

rdafr:P630076 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de fichier est un type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique. [code RDA-FR, 3.19.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de fichier"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeFichier .

rdafrru:R4084 rdfs:seeAlso "3.19.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format d’encodage est une norme, un schéma, etc. utilisé pour encoder le contenu numérique d’une ressource. [code RDA-FR, 3.19.3]"@fr;
  sh:name "a pour format d’encodage"@fr;
  sh:node skos:Concept;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630077 .

rdafr:P630077 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format d’encodage est une norme, un schéma, etc. utilisé pour encoder le contenu numérique d’une ressource. [code RDA-FR, 3.19.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format d’encodage"@fr;
  rdfs:range "Référentiels extérieurs à RDA-FR (Type MIME, 78 ONIX)"@fr .

rdafrru:R4085 rdfs:seeAlso "3.19.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La taille du fichier est le nombre d’octets d’un fichier numérique. [code RDA-FR, 3.19.4]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour taille du fichier"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630078 .

rdafr:P630078 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La taille du fichier est le nombre d’octets d’un fichier numérique. [code RDA-FR, 3.19.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour taille du fichier"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4086 rdfs:seeAlso "3.19.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La résolution est la netteté ou la finesse de détail d’une image numérique. Elle couvre la résolution proprement dite, exprimée en points par pouce, et la définition, exprimée par la mesure de l’image en pixels. [code RDA-FR, 3.19.5]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour résolution"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630079 .

rdafr:P630079 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La résolution est la netteté ou la finesse de détail d’une image numérique. Elle couvre la résolution proprement dite, exprimée en points par pouce, et la définition, exprimée par la mesure de l’image en pixels. [code RDA-FR, 3.19.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour résolution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4087 rdfs:seeAlso "3.19.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le débit binaire est une mesure de la quantité de données numériques transmises par unité de temps. C’est un indicateur de qualité pour les flux audio et vidéo. [code RDA-FR, 3.19.7]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour débit binaire"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630080 .

rdafr:P630080 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le débit binaire est une mesure de la quantité de données numériques transmises par unité de temps. C’est un indicateur de qualité pour les flux audio et vidéo. [code RDA-FR, 3.19.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour débit binaire"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4088 rdfs:seeAlso "3.19.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La représentation numérique d’un contenu cartographique est un ensemble de détails techniques relatifs à l’encodage numérique de l’information géospatiale dans une ressource cartographique. [code RDA-FR, 3.19.8]"@fr;
  sh:name "a pour représentation numérique d’un contenu cartographique"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630081 .

rdafr:P630081 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La représentation numérique d’un contenu cartographique est un ensemble de détails techniques relatifs à l’encodage numérique de l’information géospatiale dans une ressource cartographique. [code RDA-FR, 3.19.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour représentation numérique d’un contenu cartographique"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4089 rdfs:seeAlso "3.20"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un équipement ou système requis est l’équipement ou le système nécessaire pour l’utilisation, la lecture, etc. d’une ressource analogique, numérique, etc. [code RDA-FR, 3.20]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour équipement ou système requis"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630082 .

rdafr:P630082 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un équipement ou système requis est l’équipement ou le système nécessaire pour l’utilisation, la lecture, etc. d’une ressource analogique, numérique, etc. [code RDA-FR, 3.20]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour équipement ou système requis"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4090 rdfs:seeAlso "3.21"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format de projection est un format utilisé pour la production d’une image projetée. [code RDA-FR, 3.21]"@fr;
  sh:name "a pour format de projection"@fr;
  sh:node rdafr:FormatProjection;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630083 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4090, rdafrru:R4091, rdafrru:R4092, rdafrru:R4093,
    rdafrru:R4094, rdafrru:R4095, rdafrru:R4096, rdafrru:R4097 .

rdafr:P630083 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format de projection est un format utilisé pour la production d’une image projetée. [code RDA-FR, 3.21]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format de projection"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormatProjection .

rdafrru:R4091 rdfs:seeAlso "3.22"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La vitesse de projection est la vitesse à laquelle un support projeté doit être utilisé pour produire l’image animée prévue. [code RDA-FR, 3.22]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour vitesse de projection"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630084 .

rdafr:P630084 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La vitesse de projection est la vitesse à laquelle un support projeté doit être utilisé pour produire l’image animée prévue. [code RDA-FR, 3.22]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour vitesse de projection"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4092 rdfs:seeAlso "3.23"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format d’un support vidéo est une norme, un standard, etc. utilisé pour enregistrer un contenu sur un support vidéo. [code RDA-FR, 3.23]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour format d’un support vidéo"@fr;
  sh:node rdafr:FormatSupportVideo;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630085 .

rdafr:P630085 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format d’un support vidéo est une norme, un standard, etc. utilisé pour enregistrer un contenu sur un support vidéo. [code RDA-FR, 3.23]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format d’un support vidéo"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormatSupportVideo .

rdafrru:R4093 rdfs:seeAlso "3.24"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La norme de diffusion est le standard de codage de la couleur du contenu vidéo de la manifestation décrite pour la diffusion sur téléviseur. [code RDA-FR, 3.24]"@fr;
  sh:name "a pour norme de diffusion"@fr;
  sh:node rdafr:NormeDiffusion;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630086 .

rdafr:P630086 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La norme de diffusion est le standard de codage de la couleur du contenu vidéo de la manifestation décrite pour la diffusion sur téléviseur. [code RDA-FR, 3.24]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour norme de diffusion"@fr;
  rdfs:range rdafr:NormeDiffusion .

rdafrru:R4094 rdfs:seeAlso "3.25"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le code de région est un code identifiant la région du monde pour laquelle un fichier a été encodé sur un support et empêchant ce support d’être lu sur un lecteur vendu dans une région différente. [code RDA-FR, 3.25]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour code de région"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630087 .

rdafr:P630087 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le code de région est un code identifiant la région du monde pour laquelle un fichier a été encodé sur un support et empêchant ce support d’être lu sur un lecteur vendu dans une région différente. [code RDA-FR, 3.25]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour code de région"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4095 rdfs:seeAlso "3.26"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La famille de support est la grande catégorie de matériel nécessitant une médiation pour accéder au contenu de la ressource. [code RDA-FR, 3.26]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour famille de support"@fr;
  sh:node rdafr:FamilleSupport;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630088 .

rdafr:P630088 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La famille de support est la grande catégorie de matériel nécessitant une médiation pour accéder au contenu de la ressource. [code RDA-FR, 3.26]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour famille de support"@fr;
  rdfs:range rdafr:FamilleSupport .

rdafrru:R4096 rdfs:seeAlso "3.27"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La configuration de bande magnétique est le nombre de pistes sur une bande magnétique. [code RDA-FR, 3.27]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour configuration de bande magnétique"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630089 .

rdafr:P630089 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La configuration de bande magnétique est le nombre de pistes sur une bande magnétique. [code RDA-FR, 3.27]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour configuration de bande magnétique"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4097 rdfs:seeAlso "3.28"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La technique de spatialisation du son est la méthode utilisée pour reproduire le son et le diffuser dans l’espace. [code RDA-FR, 3.28]"@fr;
  sh:name "a pour technique de spatialisation du son"@fr;
  sh:node rdafr:TechniqueSpatialisationSon;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630090 .

rdafr:P630090 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La technique de spatialisation du son est la méthode utilisée pour reproduire le son et le diffuser dans l’espace. [code RDA-FR, 3.28]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour technique de spatialisation du son"@fr;
  rdfs:range rdafr:TechniqueSpatialisationSon .

rdafrru:R4098 rdfs:seeAlso "3.29"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La technique de réduction du bruit de fond est un procédé consistant à supprimer les composantes indésirables d’un signal sonore. [code RDA-FR, 3.29]"@fr;
  sh:name "a pour technique de réduction du bruit de fond"@fr;
  sh:node rdafr:TechniqueReductionBruit;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630091 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4098, rdafrru:R4099, rdafrru:R4100, rdafrru:R4101,
    rdafrru:R4102, rdafrru:R4103, rdafrru:R4104, rdafrru:R4105 .

rdafr:P630091 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La technique de réduction du bruit de fond est un procédé consistant à supprimer les composantes indésirables d’un signal sonore. [code RDA-FR, 3.29]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour technique de réduction du bruit de fond"@fr;
  rdfs:range rdafr:TechniqueReductionBruit .

rdafrru:R4099 rdfs:seeAlso "3.30"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format d’image animée est le rapport numérique entre la largeur et la hauteur d’une image animée. [code RDA-FR, 3.30]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour format d’image animée"@fr;
  sh:node rdafr:FormatImageAnimee;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630092 .

rdafr:P630092 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format d’image animée est le rapport numérique entre la largeur et la hauteur d’une image animée. [code RDA-FR, 3.30]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format d’image animée"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormatImageAnimee .

rdafrru:R4100 rdfs:seeAlso "3.31"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La reliure est un dispositif par lequel les feuilles d’une ressource ont été pliées et/ou assemblées pour former un volume, fascicule ou brochure. [code RDA-FR, 3.31]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour reliure"@fr;
  sh:node rdafr:Reliure;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630093 .

rdafr:P630093 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La reliure est un dispositif par lequel les feuilles d’une ressource ont été pliées et/ou assemblées pour former un volume, fascicule ou brochure. [code RDA-FR, 3.31]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour reliure"@fr;
  rdfs:range rdafr:Reliure .

rdafrru:R4101 rdfs:seeAlso "3.31.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """La couverture est un élément de la reliure servant à protéger les pages intérieures ainsi qu’à présenter et/ou promouvoir le contenu d’une ressource.
Les jaquettes des volumes sont assimilées à des couvertures. [code RDA-FR, 3.31.2]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour couverture"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630094 .

rdafr:P630094 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """La couverture est un élément de la reliure servant à protéger les pages intérieures ainsi qu’à présenter et/ou promouvoir le contenu d’une ressource.
Les jaquettes des volumes sont assimilées à des couvertures. [code RDA-FR, 3.31.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour couverture"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4102 rdfs:seeAlso "3.32"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le conteneur est un dispositif matériel destiné à contenir un support (voir 3.3) ou un ensemble de supports et séparable physiquement de ce(s) support(s). Un boîtier, une pochette ou un emboîtage sont des conteneurs. [code RDA-FR, 3.32]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour conteneur"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630095 .

rdafr:P630095 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le conteneur est un dispositif matériel destiné à contenir un support (voir 3.3) ou un ensemble de supports et séparable physiquement de ce(s) support(s). Un boîtier, une pochette ou un emboîtage sont des conteneurs. [code RDA-FR, 3.32]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour conteneur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4103 rdfs:seeAlso "3.33"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le matériel d’accompagnement est un matériel de toute nature, publié avec la ressource décrite et conçu pour être utilisé avec elle. [code RDA-FR, 3.33]"@fr;
  sh:name "a pour matériel d’accompagnement"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630106 .

rdafr:P630106 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le matériel d’accompagnement est un matériel de toute nature, publié avec la ressource décrite et conçu pour être utilisé avec elle. [code RDA-FR, 3.33]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour matériel d’accompagnement"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4104 rdfs:seeAlso "3.40"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur un support est une note qui fournit de l’information sur les attributs d’un ou plusieurs supports d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.40]"@fr;
  sh:name "a pour note sur un support"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630120 .

rdafr:P630120 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur un support est une note qui fournit de l’information sur les attributs d’un ou plusieurs supports d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.40]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur un support"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4105 rdfs:seeAlso "3.40.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur l’importance matérielle d’une manifestation est une note qui fournit de l’information sur l’importance matérielle d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans un élément Importance matérielle. [code RDA-FR, 3.40.2]"@fr;
  sh:name "a pour note sur l’importance matérielle d’une manifestation"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630121 .

rdafr:P630121 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur l’importance matérielle d’une manifestation est une note qui fournit de l’information sur l’importance matérielle d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans un élément Importance matérielle. [code RDA-FR, 3.40.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur l’importance matérielle d’une manifestation"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630120 .

rdafrru:R4106 rdfs:seeAlso "3.40.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur les dimensions d’une manifestation est une note qui fournit de l’information sur les dimensions d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans un élément Dimensions. [code RDA-FR, 3.40.3]"@fr;
  sh:name "a pour note sur les dimensions d’une manifestation"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630122 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4106, rdafrru:R4107, rdafrru:R4108, rdafrru:R4109,
    rdafrru:R4111, rdafrru:R4112, rdafrru:R4113, rdafrru:R4114 .

rdafr:P630122 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur les dimensions d’une manifestation est une note qui fournit de l’information sur les dimensions d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans un élément Dimensions. [code RDA-FR, 3.40.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur les dimensions d’une manifestation"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630120 .

rdafrru:R4107 rdfs:seeAlso "3.40.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur les changements dans les caractéristiques du support est une note sur les changements dans les caractéristiques du support survenant dans les livraisons ou parties ultérieures d’une manifestation publiée en parties successives ou bien entre les différentes itérations d’une ressource intégratrice. [code RDA-FR, 3.40.4]"@fr;
  sh:name "a pour note sur les changements dans les caractéristiques du support"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630123 .

rdafr:P630123 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur les changements dans les caractéristiques du support est une note sur les changements dans les caractéristiques du support survenant dans les livraisons ou parties ultérieures d’une manifestation publiée en parties successives ou bien entre les différentes itérations d’une ressource intégratrice. [code RDA-FR, 3.40.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur les changements dans les caractéristiques du support"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630120 .

rdafrru:R4108 rdfs:seeAlso "3.40.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur une particularité d’un support est une note qui fournit de l’information sur le support d’une manifestation, lorsque cette information ne peut être enregistrée dans un élément spécifique. [code RDA-FR, 3.40.5]"@fr;
  sh:name "a pour note sur une particularité d’un support"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630124 .

rdafr:P630124 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur une particularité d’un support est une note qui fournit de l’information sur le support d’une manifestation, lorsque cette information ne peut être enregistrée dans un élément spécifique. [code RDA-FR, 3.40.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur une particularité d’un support"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630120 .

rdafrru:R4109 rdfs:seeAlso "3.51"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de contenu est une catégorisation reflétant la (ou les) forme(s) fondamentale(s) utilisée(s) pour exprimer le contenu d’une ressource, accompagnée si nécessaire de précisions sur le (ou les) sens sollicité(s), sur le nombre de dimensions spatiales restituées à la perception et/ou sur la présence ou l’absence de mouvement. [code RDA-FR, 3.51]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour type de contenu"@fr;
  sh:node rdafr:FormeExpression-TypeContenu;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630125 .

rdafr:P630125 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de contenu est une catégorisation reflétant la (ou les) forme(s) fondamentale(s) utilisée(s) pour exprimer le contenu d’une ressource, accompagnée si nécessaire de précisions sur le (ou les) sens sollicité(s), sur le nombre de dimensions spatiales restituées à la perception et/ou sur la présence ou l’absence de mouvement. [code RDA-FR, 3.51]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de contenu"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormeExpression-TypeContenu .

rdafrru:R4111 rdfs:seeAlso "3.52.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La désignation de présentation musicale est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui indique la disposition de la présentation matérielle d’une ressource de musique notée. [code RDA-FR, 3.52.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour désignation de présentation musicale"@fr;
  sh:node rdafr:DesignationPresentationMusicale;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630127 .

rdafr:P630127 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La désignation de présentation musicale est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui indique la disposition de la présentation matérielle d’une ressource de musique notée. [code RDA-FR, 3.52.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour désignation de présentation musicale"@fr;
  rdfs:range rdafr:DesignationPresentationMusicale .

rdafrru:R4112 rdfs:seeAlso "3.52.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une désignation parallèle de présentation musicale est une désignation de présentation musicale dans une autre langue ou écriture de celles enregistrées dans l’élément Désignation de présentation musicale. [code RDA-FR, 3.52.3]"@fr;
  sh:name "a pour désignation parallèle de présentation musicale"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630128 .

rdafr:P630128 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une désignation parallèle de présentation musicale est une désignation de présentation musicale dans une autre langue ou écriture de celles enregistrées dans l’élément Désignation de présentation musicale. [code RDA-FR, 3.52.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour désignation parallèle de présentation musicale"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4113 rdfs:seeAlso "3.53"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Comprend des informations relatives au dépouillement du contenu et à la quantification du contenu. [code RDA-FR, 3.53]"@fr;
  sh:name "a pour détail du contenu"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630129 .

rdafr:P630129 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Comprend des informations relatives au dépouillement du contenu et à la quantification du contenu. [code RDA-FR, 3.53]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour détail du contenu"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4114 rdfs:seeAlso "3.53.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """La quantification du contenu est le nombre et le type d’unités de contenu et au besoin de sous-unités formant une ressource. Elle s’applique lorsqu’il est jugé utile de préciser la nature et l’importance du contenu de la ressource décrite.
Une unité de contenu est un composant intellectuel ou artistique d’une ressource. Elle est désignée par un terme reflétant la typologie ou la fonction du contenu (par exemple, une carte, un dessin, une affiche, une partition).
Une sous-unité est une subdivision d’une unité (par exemple, un segment d’une carte ou un tome dans un volume). [code RDA-FR, 3.53.3]"""@fr;
  sh:name "a pour quantification du contenu"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630130 .

rdafr:P630130 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """La quantification du contenu est le nombre et le type d’unités de contenu et au besoin de sous-unités formant une ressource. Elle s’applique lorsqu’il est jugé utile de préciser la nature et l’importance du contenu de la ressource décrite.
Une unité de contenu est un composant intellectuel ou artistique d’une ressource. Elle est désignée par un terme reflétant la typologie ou la fonction du contenu (par exemple, une carte, un dessin, une affiche, une partition).
Une sous-unité est une subdivision d’une unité (par exemple, un segment d’une carte ou un tome dans un volume). [code RDA-FR, 3.53.3]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour quantification du contenu"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630129 .

rdafrru:R4115 rdfs:seeAlso "3.54"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le contenu supplémentaire signale la présence d’un contenu qui complète le contenu principal de la manifestation et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale. Le contenu supplémentaire ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations d’une œuvre préexistante. Un contenu supplémentaire peut être un contenu dématérialisé accessible en ligne à travers une adresse URL ou un QRcode figurant dans la ressource. [code RDA-FR, 3.54]"@fr;
  sh:name "a pour contenu supplémentaire"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630131 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4115, rdafrru:R4116, rdafrru:R4117, rdafrru:R4118,
    rdafrru:R4119, rdafrru:R4120, rdafrru:R4121, rdafrru:R4122 .

rdafr:P630131 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le contenu supplémentaire signale la présence d’un contenu qui complète le contenu principal de la manifestation et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale. Le contenu supplémentaire ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations d’une œuvre préexistante. Un contenu supplémentaire peut être un contenu dématérialisé accessible en ligne à travers une adresse URL ou un QRcode figurant dans la ressource. [code RDA-FR, 3.54]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour contenu supplémentaire"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4116 rdfs:seeAlso "3.54.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un contenu supplémentaire illustratif signale la présence d’un contenu d’image qui complète le contenu principal d’une manifestation, et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale (souvent textuelle). Le contenu supplémentaire illustratif ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations. [code RDA-FR, 3.54.2]"@fr;
  sh:name "a pour contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630143 .

rdafr:P630143 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un contenu supplémentaire illustratif signale la présence d’un contenu d’image qui complète le contenu principal d’une manifestation, et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale (souvent textuelle). Le contenu supplémentaire illustratif ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations. [code RDA-FR, 3.54.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4117 rdfs:seeAlso "4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Les conditions de distribution regroupent les modalités sous lesquelles une manifestation est mise à disposition des utilisateurs potentiels par l’éditeur, le diffuseur ou le distributeur, etc.
Les conditions de distribution peuvent se limiter au prix de la manifestation. [code RDA-FR, 4.2]"""@fr;
  sh:name "a pour conditions de distribution"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630148 .

rdafr:P630148 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Les conditions de distribution regroupent les modalités sous lesquelles une manifestation est mise à disposition des utilisateurs potentiels par l’éditeur, le diffuseur ou le distributeur, etc.
Les conditions de distribution peuvent se limiter au prix de la manifestation. [code RDA-FR, 4.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour conditions de distribution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4118 rdfs:seeAlso "4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Les coordonnées de l’éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc. sont des renseignements permettant de contacter une organisation, etc. auprès de laquelle une ressource peut être obtenue. Elles comprennent généralement le nom, l’adresse, etc. de l’éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc. de la ressource. [code RDA-FR, 4.3]"@fr;
  sh:name "a pour coordonnées de l'éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc."@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630149 .

rdafr:P630149 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Les coordonnées de l’éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc. sont des renseignements permettant de contacter une organisation, etc. auprès de laquelle une ressource peut être obtenue. Elles comprennent généralement le nom, l’adresse, etc. de l’éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc. de la ressource. [code RDA-FR, 4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour coordonnées de l'éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc."@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4119 rdfs:seeAlso "4.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Les conditions d’accès décrivent les modalités d’accès à une manifestation, y compris d’éventuelles restrictions d’accès. [code RDA-FR, 4.4]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour conditions d'accès"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630150 .

rdafr:P630150 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Les conditions d’accès décrivent les modalités d’accès à une manifestation, y compris d’éventuelles restrictions d’accès. [code RDA-FR, 4.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour conditions d'accès"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4120 rdfs:seeAlso "4.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type d’accès à une ressource dématérialisée désigne les différents modes de connexion permettant d’accéder à une ressource dématérialisée. [code RDA-FR, 4.5]"@fr;
  sh:name "a pour type d'accès à une ressource dématérialisée"@fr;
  sh:node rdafr:TypeAccesDemat;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630151 .

rdafr:P630151 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type d’accès à une ressource dématérialisée désigne les différents modes de connexion permettant d’accéder à une ressource dématérialisée. [code RDA-FR, 4.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type d'accès à une ressource dématérialisée"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeAccesDemat .

rdafrru:R4121 rdfs:seeAlso "4.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une restriction d’usage signale une limitation imposée sur la reproduction, la publication, l’exposition, etc. d’une manifestation. [code RDA-FR, 4.6]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour restriction d'usage"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630152 .

rdafr:P630152 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une restriction d’usage signale une limitation imposée sur la reproduction, la publication, l’exposition, etc. d’une manifestation. [code RDA-FR, 4.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour restriction d'usage"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4122 rdfs:seeAlso "4.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class xsd:anyURI;
  sh:datatype xsd:anyURI;
  sh:description """Une adresse URL est une adresse d’une ressource en ligne.
Les adresses URL comprennent tous les identifiants des ressources dont le but est de fournir un accès en ligne à une manifestation à l’aide d’un navigateur Internet standard. [code RDA-FR, 4.7]"""@fr;
  sh:name "a pour adresse URL de la manifestation"@fr;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630153 .

rdafr:P630153 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une adresse URL est une adresse d’une ressource en ligne.
Les adresses URL comprennent tous les identifiants des ressources dont le but est de fournir un accès en ligne à une manifestation à l’aide d’un navigateur Internet standard. [code RDA-FR, 4.7]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour adresse URL de la manifestation"@fr;
  rdfs:range xsd:anyURI .
