@prefix adms: <https://www.w3.org/TR/vocab-adms#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix euvoc: <http://publications.europa.eu/ontology/euvoc#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix qb: <http://purl.org/linked-data/cube#> .
@prefix rdac: <http://rdaregistry.info/Elements/c/> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/Elements#> .
@prefix rdafran: <https://rdafr.fr/AnnotationProperty#> .
@prefix rdafrru: <https://rdafr.fr/Rules#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
@prefix skosxl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://rdafr.fr/Regles#> a owl:Ontology;
  dct:conformsTo <https://www.w3.org/TR/shacl>;
  dct:created "2022-09-11"^^xsd:date;
  dct:creator "BnF, Abes"@fr;
  dct:description "Profil d'application de l'ontologie RDA-FR pour le code de catalogage français RDA-FR. Il définit les règles et contraintes pour produire et valider les données RDF du graphe des données en appliquant l'ontologie RDA-FR."@fr;
  dct:license <https://www.etalab.gouv.fr/licence-ouverte-open-licence>;
  dct:modified "2023-10-17"^^xsd:date;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:rigthsHolder "Bnf, Abes"@fr;
  rdfs:comment "Version beta, partielle. Couvre la partie de l’ontologie RDA-FR relative aux classes : Oeuvre, Manifestation, Agent, Agent collectif, Collectivité, Famille, Groupe informel, Personne, Identité publique, Lieu, ainsi qu les référentiels qui leur sont associés. Elle comprend aussi les relations entre agents."@fr;
  rdfs:label "Profil d'application de l'ontologie RDA-FR"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr .

rdafr:C100001 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Toute création intellectuelle ou artistique distincte, susceptible d’être identifiée et nommée de manière univoque dans un contexte bibliographique. [code RDA-FR, 5.1.2]"@fr;
  rdfs:label "oeuvre"@fr;
  rdfs:seeAlso "5.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Toute création intellectuelle ou artistique distincte, susceptible d’être identifiée et nommée de manière univoque dans un contexte bibliographique. [code RDA-FR, 5.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx6 .

_:node1hhmf6duvx6 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100001 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 5;
  sh:targetClass rdafr:C100001;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10001;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10001> .

rdafr:C100026 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "oeuvre de resource continue"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100001;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx7 .

_:node1hhmf6duvx7 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100026 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 6;
  sh:targetClass rdafr:C100026 .

rdafr:C100002 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Entité ayant la capacité d’agir et ayant un rapport avec des ressources qui font l’objet d’une description documentaire. Cela inclut les personnes ou les groupes. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:label "agent"@fr;
  rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Entité ayant la capacité d’agir et ayant un rapport avec des ressources qui font l’objet d’une description documentaire. Cela inclut les personnes ou les groupes. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx8 .

_:node1hhmf6duvx8 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100002 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 25;
  sh:targetClass rdafr:C100002;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10002;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10002> .

rdafr:C100002F a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "agent fictif"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx9 .

_:node1hhmf6duvx9 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100002F sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 26;
  sh:targetClass rdafr:C100002F .

rdafr:C100003 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Un ou plusieurs objets portant des signes chargés de véhiculer un contenu intellectuel ou artistique. Un item exemplifie une manifestation et en reflète en principe toutes les caractéristiques. [code RDA-FR, 1.1.2]"@fr;
  rdfs:label "item"@fr;
  rdfs:seeAlso "1.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Un ou plusieurs objets portant des signes chargés de véhiculer un contenu intellectuel ou artistique. Un item exemplifie une manifestation et en reflète en principe toutes les caractéristiques. [code RDA-FR, 1.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx10 .

_:node1hhmf6duvx10 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100003 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 20;
  sh:targetClass rdafr:C100003;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10003;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10003> .

rdafr:C100004 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Agent identifié comme étant un individu existant ou ayant existé. [code RDA-FR, 8.1.2 et 9]"@fr;
  rdfs:label "personne"@fr;
  rdfs:seeAlso "8.1.2 et 9"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100002;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Agent identifié comme étant un individu existant ou ayant existé. [code RDA-FR, 8.1.2 et 9]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx11 .

_:node1hhmf6duvx11 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100004 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 30;
  sh:targetClass rdafr:C100004;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10004;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10004> .

rdafr:C100004F a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "personne fictive"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100002F;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx12 .

_:node1hhmf6duvx12 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100004F sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 31;
  sh:targetClass rdafr:C100004F .

rdafr:C100005 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Agent identifié comme étant une organisation ou une partie d'organisation, ou un groupe de personnes et/ou d'organisations. Une collectivité n’est considérée comme telle que si elle est identifiée par un nom particulier et si elle agit, ou peut agir, comme une unité. [code RDA-FR, 11]"@fr;
  rdfs:label "collectivité"@fr;
  rdfs:seeAlso "11"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100011;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Agent identifié comme étant une organisation ou une partie d'organisation, ou un groupe de personnes et/ou d'organisations. Une collectivité n’est considérée comme telle que si elle est identifiée par un nom particulier et si elle agit, ou peut agir, comme une unité. [code RDA-FR, 11]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx13 .

_:node1hhmf6duvx13 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100005 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 45;
  sh:targetClass rdafr:C100005;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10005;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10005> .

rdafr:C100005F a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "[code RDA-FR, 11]"@fr;
  rdfs:label "collectivité fictive"@fr;
  rdfs:seeAlso "11"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100011F;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "[code RDA-FR, 11]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx14 .

_:node1hhmf6duvx14 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100005F sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 46;
  sh:targetClass rdafr:C100005F .

rdafr:C100006 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Réalisation d’une œuvre sous la forme d’une notation (alphanumérique, musicale ou chorégraphique), de son, d’image, d’objet, de mouvement, etc. ou de toute combinaison de ces formes. [code RDA-FR, 5.1.2]"@fr;
  rdfs:label "expression"@fr;
  rdfs:seeAlso "5.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Réalisation d’une œuvre sous la forme d’une notation (alphanumérique, musicale ou chorégraphique), de son, d’image, d’objet, de mouvement, etc. ou de toute combinaison de ces formes. [code RDA-FR, 5.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx15 .

_:node1hhmf6duvx15 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100006 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 10;
  sh:targetClass rdafr:C100006;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10006;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10006> .

rdafr:C100007 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "L’ensemble de tous les supports qui sont présumés partager les mêmes caractéristiques relatives tant au contenu intellectuel ou artistique qu’aux aspects de présentation matérielle. Cet ensemble est défini à la fois par son contenu global et par le plan de production pour son (ou ses) support(s). [code RDA-FR, 1.1.2]"@fr;
  rdfs:label "manifestation"@fr;
  rdfs:seeAlso "1.1.2"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "L’ensemble de tous les supports qui sont présumés partager les mêmes caractéristiques relatives tant au contenu intellectuel ou artistique qu’aux aspects de présentation matérielle. Cet ensemble est défini à la fois par son contenu global et par le plan de production pour son (ou ses) support(s). [code RDA-FR, 1.1.2]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx16 .

_:node1hhmf6duvx16 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100007 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 15;
  sh:targetClass rdafr:C100007;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10007;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10007> .

rdafr:C100008 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Est considéré comme relevant de la catégorie famille un ensemble de personnes liées par la naissance, le mariage, l'adoption, l'union civile ou tout autre statut légal du même ordre, ou un ensemble de personnes qui se présentent elles-mêmes comme une famille. [code RDA-FR, 10]"@fr;
  rdfs:label "famille"@fr;
  rdfs:seeAlso "10"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100011;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Est considéré comme relevant de la catégorie famille un ensemble de personnes liées par la naissance, le mariage, l'adoption, l'union civile ou tout autre statut légal du même ordre, ou un ensemble de personnes qui se présentent elles-mêmes comme une famille. [code RDA-FR, 10]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx17 .

_:node1hhmf6duvx17 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100008 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 50;
  sh:targetClass rdafr:C100008;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10008;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10008> .

rdafr:C100008F a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "[code RDA-FR, 10]"@fr;
  rdfs:label "famille fictive"@fr;
  rdfs:seeAlso "10"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100011F;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "[code RDA-FR, 10]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx18 .

_:node1hhmf6duvx18 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100008F sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 51;
  sh:targetClass rdafr:C100008F .

rdafr:C100009 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Portion d’espace réel. Un lieu est déterminé par des coordonnées géographiques et pourvu d’un nom. [code RDA-FR, 16]"@fr;
  rdfs:label "lieu"@fr;
  rdfs:seeAlso "16"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Portion d’espace réel. Un lieu est déterminé par des coordonnées géographiques et pourvu d’un nom. [code RDA-FR, 16]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx19 .

_:node1hhmf6duvx19 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100009 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 60;
  sh:targetClass rdafr:C100009;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10009;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10009> .

rdafr:C100009F a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "[code RDA-FR, 16]"@fr;
  rdfs:label "lieu fictif"@fr;
  rdfs:seeAlso "16"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "[code RDA-FR, 16]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx20 .

_:node1hhmf6duvx20 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100009F sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 61;
  sh:targetClass rdafr:C100009F;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10009F .

rdafr:C100010 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Plage temporelle ayant un début, une fin et une durée."@fr;
  rdfs:label "laps de temps"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Plage temporelle ayant un début, une fin et une durée."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx21 .

_:node1hhmf6duvx21 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100010 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 70;
  sh:targetClass rdafr:C100010;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10010;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10010> .

rdafr:C100011 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Groupement ou association de personnes portant un nom particulier et disposant de la faculté d'agir collectivement."@fr;
  rdfs:label "agent collectif"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100002;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Groupement ou association de personnes portant un nom particulier et disposant de la faculté d'agir collectivement."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx22 .

_:node1hhmf6duvx22 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100011 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 35;
  sh:targetClass rdafr:C100011;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10011;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10011> .

rdafr:C100011F a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "agent collectif fictif"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100002F;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx23 .

_:node1hhmf6duvx23 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100011F sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 36;
  sh:targetClass rdafr:C100011F .

rdafr:C100012 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Une association entre une entité et une désignation qui y réfère ."@fr;
  rdfs:label "nomen"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Une association entre une entité et une désignation qui y réfère ."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx24 .

_:node1hhmf6duvx24 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100012 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 3;
  sh:targetClass rdafr:C100012;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10012;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10012> .

rdafr:C100013 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Classe abstraite de plus haut niveau de l'univers de discours couvert par l'ontologie RDA-FR. Elle comprend toutes les entités qui sont définies dans le code RDA-FR. Toutes les classes définies pour les besoins de fonctionnement de l'ontologie RDA-FR sont également des sous-classes de celle ci."@fr;
  rdfs:label "entité rdafr"@fr;
  rdfs:subClassOf owl:Thing;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Classe abstraite de plus haut niveau de l'univers de discours couvert par l'ontologie RDA-FR. Elle comprend toutes les entités qui sont définies dans le code RDA-FR. Toutes les classes définies pour les besoins de fonctionnement de l'ontologie RDA-FR sont également des sous-classes de celle ci."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx25 .

_:node1hhmf6duvx25 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100013 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 1;
  sh:targetClass rdafr:C100013;
  rdafran:rdaRegistryAlignement rdac:C10013;
  rdafran:rdaRegistryUrl <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/#C10013> .

rdafr:C100015 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Identité d’un agent qui est connue ou a été rendue publique. [code RDA-FR, 8.1.2 et 9]"@fr;
  rdfs:label "identité publique"@fr;
  rdfs:seeAlso "8.1.2 et 9"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Identité d’un agent qui est connue ou a été rendue publique. [code RDA-FR, 8.1.2 et 9]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx26 .

_:node1hhmf6duvx26 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100015 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 55;
  sh:targetClass rdafr:C100015 .

rdafr:C100017 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "objet"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx27 .

_:node1hhmf6duvx27 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100017 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 65;
  sh:targetClass rdafr:C100017 .

rdafr:C100018 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "événement"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx28 .

_:node1hhmf6duvx28 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100018 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 90;
  sh:targetClass rdafr:C100018 .

rdafr:C100019 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "événement culturel"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100018;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx29 .

_:node1hhmf6duvx29 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100019 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 95;
  sh:targetClass rdafr:C100019 .

rdafr:C100020 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "concept"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx30 .

_:node1hhmf6duvx30 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100020 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 100;
  sh:targetClass rdafr:C100020 .

rdafr:C100021 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "période"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100010;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx31 .

_:node1hhmf6duvx31 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100021 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 75;
  sh:targetClass rdafr:C100021 .

rdafr:C100022 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "date unique"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100010;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx32 .

_:node1hhmf6duvx32 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100022 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 80;
  sh:targetClass rdafr:C100022 .

rdafr:C100023 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  rdfs:label "série de date ou de laps de temps"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100010;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente de traitement dans l'ontologie RDA-FR"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx33 .

_:node1hhmf6duvx33 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100023 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 85;
  sh:targetClass rdafr:C100023 .

rdafr:C100025 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Agent étant identifié comme un groupe de personnes qui n'est ni une famille ni une collectivité et dont le nom se présente formellement comme un nom de personne (nom traditionnellement désigné par le terme \"pseudonyme collectif\")."@fr;
  rdfs:label "groupe informel"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100011;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Agent étant identifié comme un groupe de personnes qui n'est ni une famille ni une collectivité et dont le nom se présente formellement comme un nom de personne (nom traditionnellement désigné par le terme \"pseudonyme collectif\")."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx34 .

_:node1hhmf6duvx34 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100025 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 40;
  sh:targetClass rdafr:C100025 .

rdafr:C100025F a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "groupe informel"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100011F;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx35 .

_:node1hhmf6duvx35 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:C100025F sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 41;
  sh:targetClass rdafr:C100025F .

rdafr:C100027 rdfs:label "métadonnées de la description"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:C100013;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr .

rdafr:S000000 rdfs:label "schème"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr .

rdafr:S100002 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "agent [shème]"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:S000000;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx36 .

_:node1hhmf6duvx36 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:S100002 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 27;
  sh:targetClass rdafr:S100002 .

rdafr:S100004 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "personne [shème]"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:S100002;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx37 .

_:node1hhmf6duvx37 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:S100004 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 32;
  sh:targetClass rdafr:S100004 .

rdafr:S100005 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "collectivité [shème]"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:S100011;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx38 .

_:node1hhmf6duvx38 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:S100005 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 47;
  sh:targetClass rdafr:S100005 .

rdafr:S100008 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "famille [shème]"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:S100011;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx39 .

_:node1hhmf6duvx39 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:S100008 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 52;
  sh:targetClass rdafr:S100008 .

rdafr:S100011 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "agent collectif [shème]"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:S100002;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx40 .

_:node1hhmf6duvx40 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:S100011 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 37;
  sh:targetClass rdafr:S100011 .

rdafr:S100025 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "groupe informel [shème]"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:S100011;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx41 .

_:node1hhmf6duvx41 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:S100025 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 42;
  sh:targetClass rdafr:S100025 .

rdafr:S100009 a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:label "lieu [shème]"@fr;
  rdfs:subClassOf rdafr:S000000;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx42 .

_:node1hhmf6duvx42 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:S100009 sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 62;
  sh:targetClass rdafr:S100009 .

rdafr:P100001r a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La classe ‘est en relation avec’ permet d’ajouter des assertions sur toutes les propriétés qui expriment une relation entre des instances de deux classes de l’ontologie (et qui, de fait, correspondent aux relations entre instances d’entités du code RDA-FR)."@fr;
  rdfs:label "est en relation avec"@fr;
  rdfs:subClassOf owl:Thing;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La classe ‘est en relation avec’ permet d’ajouter des assertions sur toutes les propriétés qui expriment une relation entre des instances de deux classes de l’ontologie (et qui, de fait, correspondent aux relations entre instances d’entités du code RDA-FR)."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx43 .

_:node1hhmf6duvx43 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:P100001r sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 120;
  sh:targetClass rdafr:P100001r .

rdafr:P100008r a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La classe ‘propriété réifiée’ permet d'ajouter des assertions sur toutes les propriétés de l’ontologie qui correspondent aux attributs des entités du code RDA-FR."@fr;
  rdfs:label "a une propriété réifiée"@fr;
  rdfs:subClassOf owl:Thing;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La classe ‘propriété réifiée’ permet d'ajouter des assertions sur toutes les propriétés de l’ontologie qui correspondent aux attributs des entités du code RDA-FR."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx44 .

_:node1hhmf6duvx44 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:P100008r sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 122;
  sh:targetClass rdafr:P100008r .

skos:Concept a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Un concept SKOS peut être vu comme une idée ou une notion; une unité de pensée."@fr;
  rdfs:label "Concept (skos)"@fr;
  rdfs:subClassOf owl:Thing;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Un concept SKOS peut être vu comme une idée ou une notion; une unité de pensée."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx45 .

_:node1hhmf6duvx45 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

skos:Concept sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 200;
  sh:targetClass skos:Concept .

rdafr:Langue a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Langue d'une chaîne de caractères. [vocabulaire de la classe, voir: https://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2.html ]"@fr;
  rdfs:label "Langue"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx47 .

_:node1hhmf6duvx47 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:Langue owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Langue d'une chaîne de caractères. [vocabulaire de la classe, voir: https://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx46 .

_:node1hhmf6duvx46 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Langue sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 201;
  sh:targetClass rdafr:Langue .

rdafr:Ecriture a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Système d'écriture de la chaîne de caractères."@fr;
  rdfs:label "Ecriture"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Système d'écriture de la chaîne de caractères."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx48 .

_:node1hhmf6duvx48 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Ecriture sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 202;
  sh:targetClass rdafr:Ecriture .

rdafr:SchemaEncodage a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment """Système de transcription et/ou de conversion de données selon un protocole déterminé. Cela recouvre :
- des schémas d’encodage de valeurs (listes de vedettes matière, thésaurus, classifications systématiques, listes
d’autorité de noms, etc.) ;
− et des schémas d’encodage syntaxiques (normes d’encodage des dates, etc.)."""@fr;
  rdfs:label "Schéma d'encodage"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description """Système de transcription et/ou de conversion de données selon un protocole déterminé. Cela recouvre :
- des schémas d’encodage de valeurs (listes de vedettes matière, thésaurus, classifications systématiques, listes
d’autorité de noms, etc.) ;
− et des schémas d’encodage syntaxiques (normes d’encodage des dates, etc.)."""@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx49 .

_:node1hhmf6duvx49 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:SchemaEncodage sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 203;
  sh:targetClass rdafr:SchemaEncodage .

rdafr:CategorieNomen a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Type auquel le nomen appartient (ex. : point d'accès, identifiant, titre, etc.) [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-nomen.html ]"@fr;
  rdfs:label "Catégorie de nomen"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx51 .

_:node1hhmf6duvx51 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-nomen>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:CategorieNomen owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Type auquel le nomen appartient (ex. : point d'accès, identifiant, titre, etc.) [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-nomen.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx50 .

_:node1hhmf6duvx50 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:CategorieNomen sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 204;
  sh:targetClass rdafr:CategorieNomen .

rdafr:ConversionEcriture a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Règle, système ou norme utilisée pour créer la chaîne d’un nomen à partir de la chaîne d’un autre nomen notée dans une écriture différente (par exemple, un système de translittération)."@fr;
  rdfs:label "Conversion d'écriture"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Règle, système ou norme utilisée pour créer la chaîne d’un nomen à partir de la chaîne d’un autre nomen notée dans une écriture différente (par exemple, un système de translittération)."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx52 .

_:node1hhmf6duvx52 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:ConversionEcriture sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 205;
  sh:targetClass rdafr:ConversionEcriture .

rdafr:Genre a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le genre auquel une personne s'identifie."@fr;
  rdfs:label "Genre"@fr;
  rdfs:seeAlso "9.3.3"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le genre auquel une personne s'identifie."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx53 .

_:node1hhmf6duvx53 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Genre sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 206;
  sh:targetClass rdafr:Genre .

rdafr:NiveauFiabilite a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Niveau de fiabilité de l'information [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-fiabilite.html ]"@fr;
  rdfs:label "Niveau de fiabilité"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx55 .

_:node1hhmf6duvx55 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-fiabilite>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:NiveauFiabilite owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Niveau de fiabilité de l'information [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-fiabilite.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx54 .

_:node1hhmf6duvx54 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:NiveauFiabilite sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 207;
  sh:targetClass rdafr:NiveauFiabilite .

rdafr:Calendrier a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Type de calendrier utilisé pour exprimer un laps de temps (julien, grégorien, hégire...)."@fr;
  rdfs:label "Calendrier"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Type de calendrier utilisé pour exprimer un laps de temps (julien, grégorien, hégire...)."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx56 .

_:node1hhmf6duvx56 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Calendrier sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 208;
  sh:targetClass rdafr:Calendrier .

rdafr:CategorieIdentitePublique a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Précision sur la nature du nom sur lequel est fondée l'identité publique (par exemple : nom réel, pseudonyme...) [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp.html ]"@fr;
  rdfs:label "Catégorie d'identité publique"@fr;
  rdfs:seeAlso "9.1.1"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx58 .

_:node1hhmf6duvx58 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:CategorieIdentitePublique owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Précision sur la nature du nom sur lequel est fondée l'identité publique (par exemple : nom réel, pseudonyme...) [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx57 .

_:node1hhmf6duvx57 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:CategorieIdentitePublique sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 209;
  sh:targetClass rdafr:CategorieIdentitePublique .

rdafr:ModaliteParution a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La modalité de parution est une catégorisation qui indique si la parution d’une ressource est prévue pour s’échelonner dans le temps (diachronique) ou non. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution.html ]"@fr;
  rdfs:label "Modalité de parution"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx60 .

_:node1hhmf6duvx60 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:ModaliteParution owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La modalité de parution est une catégorisation qui indique si la parution d’une ressource est prévue pour s’échelonner dans le temps (diachronique) ou non. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx59 .

_:node1hhmf6duvx59 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:ModaliteParution sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 210;
  sh:targetClass rdafr:ModaliteParution .

rdafr:NiveauAutonomie a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le niveau d’autonomie est une catégorisation permettant de dire si la ressource est une publication autonome ou si elle appartient à un ensemble plus vaste. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie.html ]"@fr;
  rdfs:label "Niveau d'autonomie"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx62 .

_:node1hhmf6duvx62 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:NiveauAutonomie owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le niveau d’autonomie est une catégorisation permettant de dire si la ressource est une publication autonome ou si elle appartient à un ensemble plus vaste. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx61 .

_:node1hhmf6duvx61 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:NiveauAutonomie sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 211;
  sh:targetClass rdafr:NiveauAutonomie .

rdafr:TypeMediation a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le type de médiation est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de médiation"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx64 .

_:node1hhmf6duvx64 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TypeMediation owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le type de médiation est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx63 .

_:node1hhmf6duvx63 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypeMediation sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 212;
  sh:targetClass rdafr:TypeMediation .

rdafr:TypeSupport a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Mélanie complète"@fr;
  rdfs:label "Type de support"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Mélanie complète"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx65 .

_:node1hhmf6duvx65 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypeSupport sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 213;
  sh:targetClass rdafr:TypeSupport .

rdafr:MethodeProduction a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La méthode de production est un procédé utilisé pour produire une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production.html ]"@fr;
  rdfs:label "Méthode de production"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx67 .

_:node1hhmf6duvx67 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:MethodeProduction owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La méthode de production est un procédé utilisé pour produire une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx66 .

_:node1hhmf6duvx66 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:MethodeProduction sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 215;
  sh:targetClass rdafr:MethodeProduction .

rdafr:Generation a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La génération est le produit correspondant à une étape dans le processus de fabrication d’une ressource, depuis la matrice jusqu’au produit de diffusion. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/gneration.html ]"@fr;
  rdfs:label "Génération"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx69 .

_:node1hhmf6duvx69 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/gneration>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:Generation owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La génération est le produit correspondant à une étape dans le processus de fabrication d’une ressource, depuis la matrice jusqu’au produit de diffusion. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/gneration.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx68 .

_:node1hhmf6duvx68 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Generation sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 216;
  sh:targetClass rdafr:Generation .

rdafr:Disposition a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La disposition est l’agencement du contenu par rapport au support d’une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/disposition.html ]"@fr;
  rdfs:label "Disposition"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx71 .

_:node1hhmf6duvx71 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/disposition>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:Disposition owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La disposition est l’agencement du contenu par rapport au support d’une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/disposition.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx70 .

_:node1hhmf6duvx70 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Disposition sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 217;
  sh:targetClass rdafr:Disposition .

rdafr:FormatBibliographique a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format bibliographique est déterminé par le nombre de pages résultant du nombre de fois où la feuille a été pliée pour former les feuillets d’un cahier, ou laissée à sa pleine grandeur (in-plano). [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format bibliographique"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx73 .

_:node1hhmf6duvx73 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FormatBibliographique owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format bibliographique est déterminé par le nombre de pages résultant du nombre de fois où la feuille a été pliée pour former les feuillets d’un cahier, ou laissée à sa pleine grandeur (in-plano). [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx72 .

_:node1hhmf6duvx72 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatBibliographique sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 218;
  sh:targetClass rdafr:FormatBibliographique .

rdafr:TypePoliceCaracteres a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le type de police de caractères est une catégorisation générale des polices fondée sur leur style d’écriture. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-police-caracteres.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de police de caractères"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx75 .

_:node1hhmf6duvx75 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/type-police-caracteres>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TypePoliceCaracteres owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le type de police de caractères est une catégorisation générale des polices fondée sur leur style d’écriture. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-police-caracteres.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx74 .

_:node1hhmf6duvx74 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypePoliceCaracteres sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 219;
  sh:targetClass rdafr:TypePoliceCaracteres .

rdafr:TailleCaracteres a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La taille des caractères est la taille des fontes utilisées pour représenter les signes et les symboles dans une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres.html ]"@fr;
  rdfs:label "Taille de caractères"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx77 .

_:node1hhmf6duvx77 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TailleCaracteres owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La taille des caractères est la taille des fontes utilisées pour représenter les signes et les symboles dans une manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx76 .

_:node1hhmf6duvx76 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TailleCaracteres sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 220;
  sh:targetClass rdafr:TailleCaracteres .

rdafr:Polarite a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Une polarité est une information précisant si les couleurs ou les valeurs de ton de l’image ont été inversées par rapport à l’objet représenté. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/polarite.html ]"@fr;
  rdfs:label "Polarité"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx79 .

_:node1hhmf6duvx79 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/polarite>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:Polarite owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Une polarité est une information précisant si les couleurs ou les valeurs de ton de l’image ont été inversées par rapport à l’objet représenté. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/polarite.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx78 .

_:node1hhmf6duvx78 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Polarite sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 221;
  sh:targetClass rdafr:Polarite .

rdafr:FacteurReduction a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le facteur de réduction est un rapport numérique entre la taille d’une micro-image et celle de l’original à partir duquel elle a été produite. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction.html ]"@fr;
  rdfs:label "Facteur de réduction"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx81 .

_:node1hhmf6duvx81 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FacteurReduction owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le facteur de réduction est un rapport numérique entre la taille d’une micro-image et celle de l’original à partir duquel elle a été produite. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx80 .

_:node1hhmf6duvx80 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FacteurReduction sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 222;
  sh:targetClass rdafr:FacteurReduction .

rdafr:VitesseLecture a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La vitesse de lecture est la vitesse à laquelle un support audio doit être lu pour produire le son prévu. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture.html ]"@fr;
  rdfs:label "Vitesse de lecture"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx83 .

_:node1hhmf6duvx83 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:VitesseLecture owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La vitesse de lecture est la vitesse à laquelle un support audio doit être lu pour produire le son prévu. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx82 .

_:node1hhmf6duvx82 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:VitesseLecture sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 223;
  sh:targetClass rdafr:VitesseLecture .

rdafr:TypeSillon rdfs:comment "Le type de sillon est la largeur du sillon d’un disque analogique ou le pas du sillon d’un cylindre audio, exprimés sous forme générique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de sillon"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx84 .

_:node1hhmf6duvx84 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TypeSillon owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de sillon est la largeur du sillon d’un disque analogique ou le pas du sillon d’un cylindre audio, exprimés sous forme générique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon.html ]"@fr;
  sh:order 224 .

rdafr:MethodeGravureSillon rdfs:comment "La méthode de gravure du sillon indique si le sillon est gravé latéralement ou verticalement et détermine la pointe de lecture (aiguille ou saphir) à utiliser pour les disques pré-microsillon. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/methode-gravure-sillon.html ]"@fr;
  rdfs:label "Méthode de gravure du sillon"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx85 .

_:node1hhmf6duvx85 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/methode-gravure-sillon>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:MethodeGravureSillon owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La méthode de gravure du sillon indique si le sillon est gravé latéralement ou verticalement et détermine la pointe de lecture (aiguille ou saphir) à utiliser pour les disques pré-microsillon. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/methode-gravure-sillon.html ]"@fr;
  sh:order 225 .

rdafr:FormatSupportElectronique a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format d’un support électronique est un standard utilisé pour enregistrer un contenu sur un support électronique propriétaire. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format d'un support électronique"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx87 .

_:node1hhmf6duvx87 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FormatSupportElectronique owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format d’un support électronique est un standard utilisé pour enregistrer un contenu sur un support électronique propriétaire. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx86 .

_:node1hhmf6duvx86 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatSupportElectronique sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 226;
  sh:targetClass rdafr:FormatSupportElectronique .

rdafr:TypeFichier a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le type de fichier est un type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de fichier"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx89 .

_:node1hhmf6duvx89 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TypeFichier owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le type de fichier est un type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx88 .

_:node1hhmf6duvx88 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypeFichier sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 227;
  sh:targetClass rdafr:TypeFichier .

rdafr:FormatProjection a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format de projection est un format utilisé pour la production d’une image projetée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format de projection"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx91 .

_:node1hhmf6duvx91 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FormatProjection owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format de projection est un format utilisé pour la production d’une image projetée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx90 .

_:node1hhmf6duvx90 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatProjection sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 228;
  sh:targetClass rdafr:FormatProjection .

rdafr:FormatSupportVideo a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format d’un support vidéo est une norme, un standard, etc. utilisé pour enregistrer un contenu sur un support vidéo. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format d'un support vidéo"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx93 .

_:node1hhmf6duvx93 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FormatSupportVideo owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format d’un support vidéo est une norme, un standard, etc. utilisé pour enregistrer un contenu sur un support vidéo. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx92 .

_:node1hhmf6duvx92 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatSupportVideo sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 229;
  sh:targetClass rdafr:FormatSupportVideo .

rdafr:NormeDiffusion a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La norme de diffusion est le standard de codage de la couleur du contenu vidéo de la manifestation décrite pour la diffusion sur téléviseur. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion.html ]"@fr;
  rdfs:label "Norme de diffusion"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx95 .

_:node1hhmf6duvx95 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:NormeDiffusion owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La norme de diffusion est le standard de codage de la couleur du contenu vidéo de la manifestation décrite pour la diffusion sur téléviseur. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx94 .

_:node1hhmf6duvx94 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:NormeDiffusion sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 230;
  sh:targetClass rdafr:NormeDiffusion .

rdafr:FamilleSupport a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La famille de support est la grande catégorie de matériel nécessitant une médiation pour accéder au contenu de la ressource. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support.html ]"@fr;
  rdfs:label "Famille de support"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx97 .

_:node1hhmf6duvx97 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FamilleSupport owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La famille de support est la grande catégorie de matériel nécessitant une médiation pour accéder au contenu de la ressource. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx96 .

_:node1hhmf6duvx96 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FamilleSupport sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 231;
  sh:targetClass rdafr:FamilleSupport .

rdafr:TechniqueSpatialisationSon a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La technique de spatialisation du son est la méthode utilisée pour reproduire le son et le diffuser dans l’espace. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son.html ]"@fr;
  rdfs:label "Technique de spatialisation du son"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx99 .

_:node1hhmf6duvx99 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TechniqueSpatialisationSon owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La technique de spatialisation du son est la méthode utilisée pour reproduire le son et le diffuser dans l’espace. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx98 .

_:node1hhmf6duvx98 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TechniqueSpatialisationSon sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 232;
  sh:targetClass rdafr:TechniqueSpatialisationSon .

rdafr:TechniqueReductionBruit a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La technique de réduction du bruit de fond est un procédé consistant à supprimer les composantes indésirables d’un signal sonore. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit.html ]"@fr;
  rdfs:label "Technique de réduction du bruit de fond"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx101 .

_:node1hhmf6duvx101 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TechniqueReductionBruit owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La technique de réduction du bruit de fond est un procédé consistant à supprimer les composantes indésirables d’un signal sonore. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx100 .

_:node1hhmf6duvx100 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TechniqueReductionBruit sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 233;
  sh:targetClass rdafr:TechniqueReductionBruit .

rdafr:FormatImageAnimee a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format d’image animée est le rapport numérique entre la largeur et la hauteur d’une image animée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-image-animee.html ]"@fr;
  rdfs:label "Format d'image animée"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx103 .

_:node1hhmf6duvx103 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/format-image-animee>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FormatImageAnimee owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format d’image animée est le rapport numérique entre la largeur et la hauteur d’une image animée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/format-image-animee.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx102 .

_:node1hhmf6duvx102 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatImageAnimee sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 234;
  sh:targetClass rdafr:FormatImageAnimee .

rdafr:Reliure a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La reliure est un dispositif par lequel les feuilles d’une ressource ont été pliées et/ou assemblées pour former un volume, fascicule ou brochure. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/reliure.html ]"@fr;
  rdfs:label "Reliure"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx105 .

_:node1hhmf6duvx105 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/reliure>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:Reliure owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La reliure est un dispositif par lequel les feuilles d’une ressource ont été pliées et/ou assemblées pour former un volume, fascicule ou brochure. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/reliure.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx104 .

_:node1hhmf6duvx104 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:Reliure sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 235;
  sh:targetClass rdafr:Reliure .

rdafr:TypeConteneur a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le conteneur est un dispositif matériel destiné à contenir un support ou un ensemble de supports et séparable physiquement de ce(s) support(s). Un boîtier, une pochette ou un emboîtage sont des conteneurs. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-conteneur.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de conteneur"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx107 .

_:node1hhmf6duvx107 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/type-conteneur>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TypeConteneur owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le conteneur est un dispositif matériel destiné à contenir un support ou un ensemble de supports et séparable physiquement de ce(s) support(s). Un boîtier, une pochette ou un emboîtage sont des conteneurs. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-conteneur.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx106 .

_:node1hhmf6duvx106 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypeConteneur sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 236;
  sh:targetClass rdafr:TypeConteneur .

rdafr:FormeExpression-TypeContenu a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment """La forme de l’expression est le moyen par lequel l’œuvre est réalisée (par exemple, sous forme de notation alphanumérique, de notation musicale, sous forme déclamée, sous forme de sons musicaux, d’image cartographique, d’image photographique, de sculpture, de danse, de mime, etc.). 
Pour une manifestation le Type de contenu est une catégorisation reflétant la (ou les) forme(s) fondamentale(s) utilisée(s) pour exprimer le contenu d’une ressource, accompagnée si nécessaire de précisions sur le (ou les) sens sollicité(s), sur le nombre de dimensions spatiales restituées à la perception et/ou sur la présence ou l’absence de mouvement.
Ce même vocabulaire contrôlé fournit les valeurs pour la propriété 'a pour forme de l'expression représentative de l'oeuvre' de la classe Oeuvre et pour la propriété 'a pour type de contenu' de la classe Manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-expression-type-contenu-manifestation.html ]"""@fr;
  rdfs:label "Forme de l'expression ou type de contenu de la manifestation"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx109 .

_:node1hhmf6duvx109 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/forme-expression-type-contenu-manifestation>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FormeExpression-TypeContenu owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description """La forme de l’expression est le moyen par lequel l’œuvre est réalisée (par exemple, sous forme de notation alphanumérique, de notation musicale, sous forme déclamée, sous forme de sons musicaux, d’image cartographique, d’image photographique, de sculpture, de danse, de mime, etc.). 
Pour une manifestation le Type de contenu est une catégorisation reflétant la (ou les) forme(s) fondamentale(s) utilisée(s) pour exprimer le contenu d’une ressource, accompagnée si nécessaire de précisions sur le (ou les) sens sollicité(s), sur le nombre de dimensions spatiales restituées à la perception et/ou sur la présence ou l’absence de mouvement.
Ce même vocabulaire contrôlé fournit les valeurs pour la propriété 'a pour forme de l'expression représentative de l'oeuvre' de la classe Oeuvre et pour la propriété 'a pour type de contenu' de la classe Manifestation. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-expression-type-contenu-manifestation.html ]"""@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx108 .

_:node1hhmf6duvx108 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormeExpression-TypeContenu sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 237;
  sh:targetClass rdafr:FormeExpression-TypeContenu .

rdafr:DesignationPresentationMusicale a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La désignation de présentation musicale est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui indique la disposition de la présentation matérielle d’une ressource de musique notée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale.html ]"@fr;
  rdfs:label "Désignation de présentation musicale"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx111 .

_:node1hhmf6duvx111 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:DesignationPresentationMusicale owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La désignation de présentation musicale est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui indique la disposition de la présentation matérielle d’une ressource de musique notée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx110 .

_:node1hhmf6duvx110 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:DesignationPresentationMusicale sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 238;
  sh:targetClass rdafr:DesignationPresentationMusicale .

rdafr:QuantificationContenu a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "En attente du traitement du pb de l'utilisation de plusieurs référentiels en fonction de la nature du contenu dans la manif (voir Journal)"@fr;
  rdfs:label "Quantification du contenu"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "En attente du traitement du pb de l'utilisation de plusieurs référentiels en fonction de la nature du contenu dans la manif (voir Journal)"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx112 .

_:node1hhmf6duvx112 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:QuantificationContenu sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 239;
  sh:targetClass rdafr:QuantificationContenu .

rdafr:NatureContenuSupplementaireIllustratif a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment """Un contenu supplémentaire illustratif signale la présence d’un contenu d’image qui complète le contenu principal d’une manifestation, et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale (souvent textuelle). Le contenu supplémentaire illustratif ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations.
 [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif.html ]"""@fr;
  rdfs:label "Nature du contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx114 .

_:node1hhmf6duvx114 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:NatureContenuSupplementaireIllustratif owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description """Un contenu supplémentaire illustratif signale la présence d’un contenu d’image qui complète le contenu principal d’une manifestation, et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale (souvent textuelle). Le contenu supplémentaire illustratif ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations.
 [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif.html ]"""@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx113 .

_:node1hhmf6duvx113 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:NatureContenuSupplementaireIllustratif sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 240;
  sh:targetClass rdafr:NatureContenuSupplementaireIllustratif .

rdafr:TypeAccesDemat a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le type d'accès à une ressource dématérialisée désigne les différents modes de connexion permettant d’accéder à une ressource dématérialisée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type d'accès à une ressource dématérialisée"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx116 .

_:node1hhmf6duvx116 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TypeAccesDemat owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le type d'accès à une ressource dématérialisée désigne les différents modes de connexion permettant d’accéder à une ressource dématérialisée. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx115 .

_:node1hhmf6duvx115 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypeAccesDemat sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 241;
  sh:targetClass rdafr:TypeAccesDemat .

rdafr:CategorieLieu a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Catégorie générale à laquelle une instance de Lieu appartient. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu.html ]"@fr;
  rdfs:label "Catégorie de lieu"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx118 .

_:node1hhmf6duvx118 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:CategorieLieu owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Catégorie générale à laquelle une instance de Lieu appartient. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx117 .

_:node1hhmf6duvx117 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:CategorieLieu sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 242;
  sh:targetClass rdafr:CategorieLieu .

rdafr:AspectTraduction a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "L’aspect de traduction permet de préciser si l’expression est une traduction d’une autre expression et, dans ce cas, s’il s’agit d’une traduction directe ou d’une traduction effectuée à partir d’une traduction intermédiaire. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction.html ]"@fr;
  rdfs:label "Aspect de traduction"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx120 .

_:node1hhmf6duvx120 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:AspectTraduction owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "L’aspect de traduction permet de préciser si l’expression est une traduction d’une autre expression et, dans ce cas, s’il s’agit d’une traduction directe ou d’une traduction effectuée à partir d’une traduction intermédiaire. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx119 .

_:node1hhmf6duvx119 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:AspectTraduction sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 243;
  sh:targetClass rdafr:AspectTraduction .

rdafr:PerimetreApplicationLangue a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression décrite. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/perimetre-application-langue.html ]"@fr;
  rdfs:label "Périmètre d'application de la langue"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx122 .

_:node1hhmf6duvx122 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/perimetre-application-langue>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:PerimetreApplicationLangue owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression décrite. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/perimetre-application-langue.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx121 .

_:node1hhmf6duvx121 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:PerimetreApplicationLangue sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 244;
  sh:targetClass rdafr:PerimetreApplicationLangue .

rdafr:TypeCaptation a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression décrite. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation.html ]"@fr;
  rdfs:label "Type de captation"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx124 .

_:node1hhmf6duvx124 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:TypeCaptation owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression décrite. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx123 .

_:node1hhmf6duvx123 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:TypeCaptation sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 245;
  sh:targetClass rdafr:TypeCaptation .

rdafr:FormeNotationMusicale a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La forme de la notation musicale est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu musical noté d’une expression. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-musicale.html ]"@fr;
  rdfs:label "Forme de la notation musicale"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx126 .

_:node1hhmf6duvx126 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-musicale>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FormeNotationMusicale owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La forme de la notation musicale est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu musical noté d’une expression. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-musicale.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx125 .

_:node1hhmf6duvx125 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormeNotationMusicale sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 246;
  sh:targetClass rdafr:FormeNotationMusicale .

rdafr:FormeNotationTactile a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La forme de la notation tactile est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu d’une expression sous une forme perceptible au toucher. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-tactile.html ]"@fr;
  rdfs:label "Forme de la notation tactile"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx128 .

_:node1hhmf6duvx128 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-tactile>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FormeNotationTactile owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La forme de la notation tactile est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu d’une expression sous une forme perceptible au toucher. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-tactile.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx127 .

_:node1hhmf6duvx127 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormeNotationTactile sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 247;
  sh:targetClass rdafr:FormeNotationTactile .

rdafr:FormeNotationMouvement a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La forme de la notation du mouvement est un ensemble de signes et/ou de caractères utilisés pour exprimer le contenu du mouvement d’une expression, en particulier celle d’une œuvre chorégraphique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-mouvement.html ]"@fr;
  rdfs:label "Forme de la notation de mouvement"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx130 .

_:node1hhmf6duvx130 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-mouvement>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:FormeNotationMouvement owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La forme de la notation du mouvement est un ensemble de signes et/ou de caractères utilisés pour exprimer le contenu du mouvement d’une expression, en particulier celle d’une œuvre chorégraphique. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-mouvement.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx129 .

_:node1hhmf6duvx129 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormeNotationMouvement sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 248;
  sh:targetClass rdafr:FormeNotationMouvement .

rdafr:CaracteristiqueCouleur a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La caractéristique de couleur est la présence de couleur, teinte, etc. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur.html ]"@fr;
  rdfs:label "Caractéristique de couleur de l'expression et couleur du contenu supplémentaire illustratif de la manifestation"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx132 .

_:node1hhmf6duvx132 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:CaracteristiqueCouleur owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La caractéristique de couleur est la présence de couleur, teinte, etc. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx131 .

_:node1hhmf6duvx131 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:CaracteristiqueCouleur sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 249;
  sh:targetClass rdafr:CaracteristiqueCouleur .

rdafr:CaracteristiqueSonore a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La caractéristique sonore est le son présent dans une expression qui n’est pas constituée principalement de son enregistré, par exemple une expression d’un film ou d’une œuvre multimédia. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore.html ]"@fr;
  rdfs:label "Caractéristique sonore"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx134 .

_:node1hhmf6duvx134 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:CaracteristiqueSonore owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La caractéristique sonore est le son présent dans une expression qui n’est pas constituée principalement de son enregistré, par exemple une expression d’un film ou d’une œuvre multimédia. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx133 .

_:node1hhmf6duvx133 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:CaracteristiqueSonore sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 250;
  sh:targetClass rdafr:CaracteristiqueSonore .

rdafr:CouvertureAgregat a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les formes de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/couverture-agregat.html ]"@fr;
  rdfs:label "Couverture agrégat"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx136 .

_:node1hhmf6duvx136 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/couverture-agregat>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:CouvertureAgregat owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les formes de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/couverture-agregat.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx135 .

_:node1hhmf6duvx135 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:CouvertureAgregat sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 251;
  sh:targetClass rdafr:CouvertureAgregat .

rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "L’importance relative de la forme de l’expression représentative de l'oeuvre permet de préciser, pour des formes de l’expression présentes mais qui n’apportent pas une contribution essentielle, la place qu’elles occupent dans la réalisation de l’expression. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression.html ]"@fr;
  rdfs:label "Importance relative de la forme de l'expression"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx138 .

_:node1hhmf6duvx138 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "L’importance relative de la forme de l’expression représentative de l'oeuvre permet de préciser, pour des formes de l’expression présentes mais qui n’apportent pas une contribution essentielle, la place qu’elles occupent dans la réalisation de l’expression. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx137 .

_:node1hhmf6duvx137 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 252;
  sh:targetClass rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression .

rdafr:PlanExtensionOeuvre a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le plan d’extension de l’œuvre permet d’indiquer l’intention du créateur quant aux modalités d’extension d’une œuvre. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/plan-extension-oeuvre.html ]"@fr;
  rdfs:label "Plan extension de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx140 .

_:node1hhmf6duvx140 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/plan-extension-oeuvre>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:PlanExtensionOeuvre owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le plan d’extension de l’œuvre permet d’indiquer l’intention du créateur quant aux modalités d’extension d’une œuvre. [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/plan-extension-oeuvre.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx139 .

_:node1hhmf6duvx139 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:PlanExtensionOeuvre sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 253;
  sh:targetClass rdafr:PlanExtensionOeuvre .

rdafr:CategorieOeuvre a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "La catégorie d’œuvre est une large catégorisation de l’œuvre déterminée par la forme de l'expression représentative de celle-ci [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres.html ]"@fr;
  rdfs:label "Catégorie d'oeuvre"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:equivalentClass _:node1hhmf6duvx142 .

_:node1hhmf6duvx142 a owl:Restriction;
  owl:hasValue <https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres>;
  owl:onProperty skos:inScheme .

rdafr:CategorieOeuvre owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "La catégorie d’œuvre est une large catégorisation de l’œuvre déterminée par la forme de l'expression représentative de celle-ci [vocabulaire de la classe, voir: https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres.html ]"@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx141 .

_:node1hhmf6duvx141 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:CategorieOeuvre sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 254;
  sh:targetClass rdafr:CategorieOeuvre .

rdafr:FormatEncodage a rdfs:Class, owl:Class, sh:NodeShape;
  rdfs:comment "Le format d’encodage est une norme, un schéma, etc. utilisé pour encoder le contenu numérique d’une ressource."@fr;
  rdfs:label "Format d'encodage"@fr;
  rdfs:subClassOf skos:Concept;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:closed false;
  sh:description "Le format d’encodage est une norme, un schéma, etc. utilisé pour encoder le contenu numérique d’une ressource."@fr;
  sh:ignoredProperties _:node1hhmf6duvx143 .

_:node1hhmf6duvx143 rdf:first rdf:type;
  rdf:rest rdf:nil .

rdafr:FormatEncodage sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:order 255;
  sh:targetClass rdafr:FormatEncodage .

rdafrru:R105 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour laps de temps"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100002 .

rdafr:C100013 sh:property rdafrru:R105, rdafrru:R106, rdafrru:R107, rdafrru:R108,
    rdafrru:R109, rdafrru:R111, rdafrru:R112, rdafrru:R113, rdafrru:R114, rdafrru:R115,
    rdafrru:R116 .

rdafr:P100002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour laps de temps"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010 .

rdafrru:R106 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafr:P100003u a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour source [uri]"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100013 .

rdafrru:R107 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafr:P100003t a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour source [texte]"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R108 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafr:P100005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  rdfs:range rdafr:NiveauFiabilite .

rdafrru:R109 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:name "a un caractère confidentiel"@fr;
  sh:node xsd:boolean;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100006 .

rdafr:P100006 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a un caractère confidentiel"@fr;
  rdfs:range xsd:boolean .

rdafrru:R111 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une appellation désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une entité RDA-FR est connue."@fr;
  sh:name "a pour appellation"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100007 .

rdafr:P100007 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une appellation désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une entité RDA-FR est connue."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour appellation"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012 .

rdafrru:R112 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Super propriété de toutes les propriétés qui expriment une relation entre deux instances des classes. La valeur de cette propriété est une instance de la classe identifiée par la même URI . Cette instance porte toutes les métadonnées de cette relation."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafr:P100001r a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Super propriété de toutes les propriétés qui expriment une relation entre deux instances des classes. La valeur de cette propriété est une instance de la classe identifiée par la même URI . Cette instance porte toutes les métadonnées de cette relation."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:range rdafr:P100001r;
  sh:property rdafrru:R118, rdafrru:r205, rdafrru:r206, rdafrru:r207, rdafrru:r208,
    rdafrru:r209, rdafrru:r210 .

rdafrru:R113 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Super propriété de toutes les propriétés qui expriment une assertion. La valeur de cette propriété est une instance de la classe identifiée par la même URI . Cette instance porte toutes les métadonnées de cette assertion."@fr;
  sh:name "a une propriété réifiée"@fr;
  sh:node rdafr:P100008r;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100008r .

rdafr:P100008r a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Super propriété de toutes les propriétés qui expriment une assertion. La valeur de cette propriété est une instance de la classe identifiée par la même URI . Cette instance porte toutes les métadonnées de cette assertion."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:range rdafr:P100008r .

rdafrru:R114 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour valeur [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100009u .

rdafr:P100009u a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour valeur [uri]"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100013 .

rdafrru:R115 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour valeur [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100009t .

rdafr:P100009t a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "a pour valeur [texte]"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R116 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion entre instances de toute sous-classe de la classe Entité RDA-FR, notamment en cas d'homonymie."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafr:P100010r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion entre instances de toute sous-classe de la classe Entité RDA-FR, notamment en cas d'homonymie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100013;
  rdfs:label "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100010r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R117 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour laps de temps"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100002 .

rdafr:C100013 sh:property rdafrru:R117 .

rdafrru:R118 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour note [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100012t .

rdafr:P100012t a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:P100001r;
  rdfs:label "a pour note [texte]"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:r154 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100050 .

rdafr:P100050 a owl:ObjectProperty .

rdafrru:r205 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafrru:r206 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafrru:r207 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour laps de temps"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100002 .

rdafrru:r208 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafrru:r209 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a un caractère confidentiel"@fr;
  sh:node xsd:boolean;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100006 .

rdafrru:r210 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour valeur [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100009t .

rdafrru:r211 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour affiliation [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100011;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100011u .

rdafr:P100001r sh:property rdafrru:R312, rdafrru:r211, rdafrru:r212, rdafrru:r213 .

rdafrru:r212 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour affiliation [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100011t .

rdafr:P100011t a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:P100001r;
  rdfs:label "a pour affiliation [texte]"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:r213 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour note [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100012t .

rdafrru:R305 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafr:P100008r sh:property rdafrru:R305, rdafrru:R306, rdafrru:R307, rdafrru:R308,
    rdafrru:R309, rdafrru:R310, rdafrru:R311 .

rdafrru:R306 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafrru:R307 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour laps de temps"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100002 .

rdafrru:R308 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafrru:R309 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a un caractère confidentiel"@fr;
  sh:node xsd:boolean;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100006 .

rdafrru:R310 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:name "a pour valeur [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100009u .

rdafrru:R311 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour valeur [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100009t .

rdafrru:R312 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour note [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100012t .

rdafrru:R404 rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un nom désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel agent est connu. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour nom de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500001 .

rdafr:C100002 sh:property rdafrru:R404, rdafrru:R405, rdafrru:R406, rdafrru:R407,
    rdafrru:R408, rdafrru:R112, rdafrru:R409, rdafrru:R410, rdafrru:R411 .

rdafr:P500001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un nom désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel agent est connu. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour nom de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R405 rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Nom (ou forme de nom) choisi pour représenter un agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500002 .

rdafr:P500002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Nom (ou forme de nom) choisi pour représenter un agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R406 rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié supplémentaire est une forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture également choisi pour représenter un agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500003 .

rdafr:P500003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié supplémentaire est une forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture également choisi pour représenter un agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R407 rdfs:seeAlso "8.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un nom (ou une forme de nom) sous lequel un agent est connu et qui diffère du nom (ou de la forme de nom) choisi comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire pour cet agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500004 .

rdafr:P500004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un nom (ou une forme de nom) sous lequel un agent est connu et qui diffère du nom (ou de la forme de nom) choisi comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire pour cet agent. [code RDA-FR, 8.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour variante de nom de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R408 rdfs:seeAlso "8.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter un agent particulier. Les points d’accès comprennent à la fois les points d’accès autorisés, les points d'accès autorisés supplémentaires et les variantes de points d’accès. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500005 .

rdafr:P500005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter un agent particulier. Les points d’accès comprennent à la fois les points d’accès autorisés, les points d'accès autorisés supplémentaires et les variantes de points d’accès. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour point d'accès de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R409 rdfs:seeAlso "8.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque un agent particulier. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500006 .

rdafr:P500006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque un agent particulier. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500005 .

rdafrru:R410 rdfs:seeAlso "8.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire (terminologie corrigée ici par rapport à celle de la version de 2019 du chapitre 8 du code RDA-FR). [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500007 .

rdafr:P500007 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire (terminologie corrigée ici par rapport à celle de la version de 2019 du chapitre 8 du code RDA-FR). [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500005 .

rdafrru:R411 rdfs:seeAlso "8.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de l'agent"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500008 .

rdafr:P500008 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 8.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de l'agent"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500005 .

rdafrru:R112 sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre un agent et toute autre entité RDA-FR."@fr .

rdafrru:R413 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est a distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafr:C100002 sh:property rdafrru:R413, rdafrru:R414, rdafrru:R415, rdafrru:R416,
    rdafrru:R417, rdafrru:R418, rdafrru:R419, rdafrru:R420 .

rdafr:P100010r rdfs:comment "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "est a distinguer de [dans la relation]"@fr .

rdafrru:R414 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relation entre agents, regroupant des relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle."@fr;
  sh:name "a une relation sociale, économique ou culturelle avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500028r .

rdafr:P500028r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relation entre agents, regroupant des relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a une relation sociale, économique ou culturelle avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500028r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R415 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents comprenant les différents types de collaboration dans la sphère professionnelle, commerciale, etc., comme le partenariat, la relation contractuelle, le parrainage, l’agrément, la franchise, etc. Peut être utilisée comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de la collaboration (ex. deux collectivités qui collaborent pour organiser un événement, deux personnes travaillant ensemble pour un projet commun, etc.)."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafr:P500046r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents comprenant les différents types de collaboration dans la sphère professionnelle, commerciale, etc., comme le partenariat, la relation contractuelle, le parrainage, l’agrément, la franchise, etc. Peut être utilisée comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de la collaboration (ex. deux collectivités qui collaborent pour organiser un événement, deux personnes travaillant ensemble pour un projet commun, etc.)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500046r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r .

rdafrru:R416 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage ou mécénat, prêt ou emprunt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "a des relations de financement avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500052r .

rdafr:P500052r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage ou mécénat, prêt ou emprunt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a des relations de financement avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500052r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500046r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500046r .

rdafrru:R417 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'un agent envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage ou mécénat, prêt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "finance [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053r .

rdafr:P500053r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'un agent envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage ou mécénat, prêt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "finance [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500053r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500052r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500052r;
  owl:inverseOf rdafr:P500053ri .

rdafrru:R418 owl:versionInfo "0.1.2"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre un agent et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage ou mécénat, emprunt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "est financé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053ri .

rdafr:P500053ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre un agent et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage ou mécénat, emprunt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "est financé par [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500052r;
  owl:inverseOf rdafr:P500053r .

rdafrru:R419 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents comprenant les relations d'emploi, de prestation, de franchise ou d'associé de. Peut être utilisée comme une relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du type de contrat qui relie les parties."@fr;
  sh:name "a des relations contractuelles avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500051r .

rdafr:P500051r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents comprenant les relations d'emploi, de prestation, de franchise ou d'associé de. Peut être utilisée comme une relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du type de contrat qui relie les parties."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a des relations contractuelles avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500051r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500046r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500046r .

rdafrru:R420 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relation regroupant les relations spécifiques relatives à la formation entre agents."@fr;
  sh:name "a une relation relative à la formation avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500049r .

rdafr:P500049r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relation regroupant les relations spécifiques relatives à la formation entre agents."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a une relation relative à la formation avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500049r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R421 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents, regroupant les relations de membre, d'affiliation ou de propriété."@fr;
  sh:name "a des relations d'appartenance ou d'adhésion avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500050r .

rdafr:C100002 sh:property rdafrru:R421, rdafrru:R422 .

rdafr:P500050r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents, regroupant les relations de membre, d'affiliation ou de propriété."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a des relations d'appartenance ou d'adhésion avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P500050r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R422 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents regroupant des relations de subordination ou d'autorité (contrôle, tutelle)"@fr;
  sh:name "a des relations hiérarchiques avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502336r .

rdafr:P502336r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents regroupant des relations de subordination ou d'autorité (contrôle, tutelle)"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100002;
  rdfs:label "a des relations hiérarchiques avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502336r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R504 rdfs:seeAlso "9.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Toute personne a au moins une identité publique, et aucune identité publique ne peut exister sans être associée à une personne ou à un agent. Une personne peut être connue sous une seule identité publique, ou sous plusieurs. Ces identités publiques sont désignées en tant que telles. [code RDA-FR, 9.1]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100015;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501027 .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R504, rdafrru:R505, rdafrru:R506, rdafrru:R507,
    rdafrru:R508, rdafrru:R509, rdafrru:R510, rdafrru:R511 .

rdafr:P501027 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Toute personne a au moins une identité publique, et aucune identité publique ne peut exister sans être associée à une personne ou à un agent. Une personne peut être connue sous une seule identité publique, ou sous plusieurs. Ces identités publiques sont désignées en tant que telles. [code RDA-FR, 9.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100015;
  owl:inverseOf rdafr:P501027i .

rdafrru:R505 rdfs:seeAlso "9.3.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une date associée à la personne est une date importante associée à l’histoire de la personne (par exemple, date de naissance, date de décès, et dans certains cas dates d’activité) [code RDA-FR, 9.3.1]"@fr;
  sh:name "a pour date associée à la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501001 .

rdafr:P501001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une date associée à la personne est une date importante associée à l’histoire de la personne (par exemple, date de naissance, date de décès, et dans certains cas dates d’activité) [code RDA-FR, 9.3.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour date associée à la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R506 rdfs:seeAlso "9.3.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Représente l’année, le mois et le jour de naissance d’une personne. [code RDA-FR, 9.3.1.4]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de naissance de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501002 .

rdafr:P501002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Représente l’année, le mois et le jour de naissance d’une personne. [code RDA-FR, 9.3.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour date de naissance de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501001 .

rdafrru:R507 rdfs:seeAlso "9.3.1.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "L'année, le mois et le jour de mort d’une personne. [code RDA-FR, 9.3.1.5]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de décès de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501003 .

rdafr:P501003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L'année, le mois et le jour de mort d’une personne. [code RDA-FR, 9.3.1.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour date de décès de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501001 .

rdafrru:R508 rdfs:seeAlso "9.3.1.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date ou une fourchette de dates indicative de la période pendant laquelle une personne a été active dans son principal domaine d’activité. [code RDA-FR, 9.3.1.6]"@fr;
  sh:name "a pour période d'activité de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501004 .

rdafr:P501004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date ou une fourchette de dates indicative de la période pendant laquelle une personne a été active dans son principal domaine d’activité. [code RDA-FR, 9.3.1.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour période d'activité de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501001 .

rdafrru:R509 rdfs:seeAlso "9.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Le titre de la personne est un mot ou une expression indiquant un titre royal, un titre nobiliaire, un rang ou une fonction ecclésiastique, ou un titre de courtoisie pour un religieux.
Le titre de la personne inclut d’autres termes indiquant un rang ou une fonction, y compris les initiales de titre universitaire, ou l’appartenance à un groupe.
Le titre de la personne exclut les termes d’adresse qui indiquent uniquement le genre ou le statut marital (M., Mme,…) [code RDA-FR, 9.3.2]"""@fr;
  sh:name "a pour titre de la personne"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P501005r .

rdafr:P501005r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Le titre de la personne est un mot ou une expression indiquant un titre royal, un titre nobiliaire, un rang ou une fonction ecclésiastique, ou un titre de courtoisie pour un religieux.
Le titre de la personne inclut d’autres termes indiquant un rang ou une fonction, y compris les initiales de titre universitaire, ou l’appartenance à un groupe.
Le titre de la personne exclut les termes d’adresse qui indiquent uniquement le genre ou le statut marital (M., Mme,…) [code RDA-FR, 9.3.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour titre de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501005r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R510 rdfs:seeAlso "9.3.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Genre auquel une personne s’identifie. [code RDA-FR, 9.3.3]"@fr;
  sh:name "a pour genre de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:Genre;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501006r .

rdafr:P501006r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Genre auquel une personne s’identifie. [code RDA-FR, 9.3.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour genre de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501006r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R511 rdfs:seeAlso "9.3.4 à 9.3.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un lieu associé à la personne est un lieu significatif pour l'identification de la personne (par exemple, lieu de naissance, lieu de décès, pays associé à la personne, adresse...). [code RDA-FR, 9.3.4 à 9.3.7]"@fr;
  sh:name "a pour lieu associé à la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501007r .

rdafr:P501007r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un lieu associé à la personne est un lieu significatif pour l'identification de la personne (par exemple, lieu de naissance, lieu de décès, pays associé à la personne, adresse...). [code RDA-FR, 9.3.4 à 9.3.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour lieu associé à la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501007r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R512 rdfs:seeAlso "9.3.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est déclarée être née. [code RDA-FR, 9.3.4]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de naissance de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501009r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R512, rdafrru:R513, rdafrru:R514, rdafrru:R515,
    rdafrru:R516, rdafrru:R517, rdafrru:R518 .

rdafr:P501009r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est déclarée être née. [code RDA-FR, 9.3.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour lieu de naissance de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501009r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R513 rdfs:seeAlso "9.3.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est déclarée être décédée. [code RDA-FR, 9.3.5]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de décès de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501013r .

rdafr:P501013r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La municipalité, la ville, la province, l’État et/ou le pays où une personne est déclarée être décédée. [code RDA-FR, 9.3.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour lieu de décès de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501013r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R514 rdfs:seeAlso "9.3.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Pays dont les règles nationales sont suivies pour construire le point d’accès autorisé identifiant la personne. [code RDA-FR, 9.3.6]"@fr;
  sh:name "a pour pays associé à la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501015r .

rdafr:P501015r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Pays dont les règles nationales sont suivies pour construire le point d’accès autorisé identifiant la personne. [code RDA-FR, 9.3.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour pays associé à la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501015r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R515 rdfs:seeAlso "9.3.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le lieu de résidence est une municipalité, une ville, une province, un État et/ou un pays où une personne réside ou a résidé. [code RDA-FR, 9.3.7]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de résidence de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501017r .

rdafr:P501017r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le lieu de résidence est une municipalité, une ville, une province, un État et/ou un pays où une personne réside ou a résidé. [code RDA-FR, 9.3.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour lieu de résidence de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501017r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R516 rdfs:seeAlso "9.3.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "L’adresse du lieu de résidence, de travail, l’adresse de l’employeur d’une personne et/ou son adresse électronique ou son adresse de site Web. [code RDA-FR, 9.3.8]"@fr;
  sh:name "a pour adresse de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501019r .

rdafr:P501019r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L’adresse du lieu de résidence, de travail, l’adresse de l’employeur d’une personne et/ou son adresse électronique ou son adresse de site Web. [code RDA-FR, 9.3.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour adresse de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501019r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501007r .

rdafrru:R517 rdfs:seeAlso "9.3.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La langue (ou les langues) d’expression qu’elle utilise pour produire les ressources associées à la personne. [code RDA-FR, 9.3.9]"@fr;
  sh:name "a pour langue de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501020r .

rdafr:P501020r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La langue (ou les langues) d’expression qu’elle utilise pour produire les ressources associées à la personne. [code RDA-FR, 9.3.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour langue de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501020r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R518 rdfs:seeAlso "9.3.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Champ d’action, domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la personne. [code RDA-FR, 9.3.10]"@fr;
  sh:name "a pour domaine d'activité de la personne"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P501021r .

rdafr:P501021r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Champ d’action, domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la personne. [code RDA-FR, 9.3.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour domaine d'activité de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501021r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R519 rdfs:seeAlso "9.3.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Profession ou l’occupation qu’une personne exerce ou a exercée. [code RDA-FR, 9.3.11]"@fr;
  sh:name "a pour profession ou occupation de la personne"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P501023r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R122, rdafrru:R519, rdafrru:R520, rdafrru:R521,
    rdafrru:R523, rdafrru:R524, rdafrru:R525, rdafrru:R526, rdafrru:R527 .

rdafr:P501023r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Profession ou l’occupation qu’une personne exerce ou a exercée. [code RDA-FR, 9.3.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour profession ou occupation de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501023r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R520 rdfs:seeAlso "9.3.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Information sur la vie ou l’histoire d’une personne sous forme textuelle. [code RDA-FR, 9.3.13]"@fr;
  sh:name "a pour information biographique et historique de la personne"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P501025r .

rdafr:P501025r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Information sur la vie ou l’histoire d’une personne sous forme textuelle. [code RDA-FR, 9.3.13]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour information biographique et historique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501025r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R521 rdfs:seeAlso "9.3.14"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un identifiant associé à la personne est une chaîne de caractères ou de symboles qui lui est associée (par exemple un identifiant ORCID- Open Researcher and Contributor ID ). L’identifiant sert à distinguer une personne d’autres personnes. Il doit être unique et univoque pour un référentiel donné. [code RDA-FR, 9.3.14]"@fr;
  sh:name "a pour identifiant associé à la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501026 .

rdafr:P501026 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un identifiant associé à la personne est une chaîne de caractères ou de symboles qui lui est associée (par exemple un identifiant ORCID- Open Researcher and Contributor ID ). L’identifiant sert à distinguer une personne d’autres personnes. Il doit être unique et univoque pour un référentiel donné. [code RDA-FR, 9.3.14]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour identifiant associé à la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R122 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre une personne et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafrru:R523 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une personne et tout autre agent, regroupant les relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle. Ne pas l'utiliser comme type de relation à part entière. Privilégier les relations précises de cette catégorie."@fr;
  sh:name "a une relation sociale, économique ou culturelle avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500028r .

rdafrru:R524 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne qu'elle infuence. Cette relation est établie en dehors du périmètre de la relation d’enseignement. S’applique dans les domaines intellectuels et artistiques."@fr;
  sh:name "influence [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501034r .

rdafr:P501034r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne qu'elle infuence. Cette relation est établie en dehors du périmètre de la relation d’enseignement. S’applique dans les domaines intellectuels et artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "influence [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501034r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501034ri .

rdafrru:R525 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne par laquelle elle est influencée. Cette relation est établie en dehors du périmètre de la relation d'enseignement. S'applique dans les domaines intellectuels et artistiques."@fr;
  sh:name "est influencé ou influencée par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501034ri .

rdafr:P501034ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne par laquelle elle est influencée. Cette relation est établie en dehors du périmètre de la relation d'enseignement. S'applique dans les domaines intellectuels et artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est influencé ou influencée par [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501034r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501034r .

rdafrru:R526 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une personne et un artiste créateur."@fr;
  sh:name "personne commande des œuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501038r .

rdafr:P501038r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une personne et un artiste créateur."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne commande des œuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501038r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501038ri .

rdafrru:R527 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne, artiste créateur, et la personne qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "personne reçoit des commandes de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501038ri .

rdafr:P501038ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne, artiste créateur, et la personne qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne reçoit des commandes de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501038r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501038r .

rdafrru:R528 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une personne et une collectivité créatrice."@fr;
  sh:name "personne commande des œuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502039ri .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R528, rdafrru:R529, rdafrru:R530, rdafrru:R531,
    rdafrru:R532, rdafrru:R533, rdafrru:R534, rdafrru:R535 .

rdafr:P502039ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une personne et une collectivité créatrice."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne commande des œuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502039r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502039r .

rdafrru:R529 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne, artiste créateur, et la collectivité ou l'autorité qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "personne reçoit des commandes de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502040ri .

rdafr:P502040ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne, artiste créateur, et la collectivité ou l'autorité qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne reçoit des commandes de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502040r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502040r .

rdafrru:R530 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne, artiste créateur, et la famille qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "personne reçoit des commandes de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501041r .

rdafr:P501041r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne, artiste créateur, et la famille qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne reçoit des commandes de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501041r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501041ri .

rdafrru:R531 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  sh:name "personne fonde la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501076r .

rdafr:P501076r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne fonde la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501076r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501076ri .

rdafrru:R532 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et le groupe informel dont elle est à l'origine."@fr;
  sh:name "personne fonde le groupe informel [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100025;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501077r .

rdafr:P501077r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et le groupe informel dont elle est à l'origine."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne fonde le groupe informel [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501077r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501077ri .

rdafrru:R533 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une personne et tout autre agent, regroupant les relations spécifiques relatives à la formation."@fr;
  sh:name "a une relation relative à la formation avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500049r .

rdafrru:R534 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne qui l'enseigne. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  sh:name "est élève de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501029r .

rdafr:P501029r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne qui l'enseigne. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est élève de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501029r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501029ri .

rdafrru:R535 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne qu'elle enseigne. S’applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  sh:name "est enseignant de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501029ri .

rdafr:P501029ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne qu'elle enseigne. S’applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est enseignant de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501029r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501029r .

rdafrru:R536 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et l'établissement d'enseignement dont elle est élève. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  sh:name "est élève à [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501030r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R536, rdafrru:R537, rdafrru:R538, rdafrru:R539,
    rdafrru:R540, rdafrru:R541, rdafrru:R542, rdafrru:R543 .

rdafr:P501030r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et l'établissement d'enseignement dont elle est élève. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est élève à [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501030r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501030ri .

rdafrru:R537 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et l'établissement d'enseignement dont elle est diplômée."@fr;
  sh:name "est diplômé ou diplômée de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501072r .

rdafr:P501072r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et l'établissement d'enseignement dont elle est diplômée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est diplômé ou diplômée de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501072r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501072ri .

rdafrru:R538 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne formatrice et la collectivité qu'elle forme."@fr;
  sh:name "personne dispense des formations à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501071r .

rdafr:P501071r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne formatrice et la collectivité qu'elle forme."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne dispense des formations à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501071r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501071ri .

rdafrru:R539 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne qui supervise un travail de recherche visant à l’obtention d’un diplôme, notamment une thèse de doctorat ou d’exercice ou un mémoire et le doctorant, étudiant, etc., qui effectue ce travail de recherche."@fr;
  sh:name "est directeur ou directrice de thèse ou de mémoire de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501073r .

rdafr:P501073r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne qui supervise un travail de recherche visant à l’obtention d’un diplôme, notamment une thèse de doctorat ou d’exercice ou un mémoire et le doctorant, étudiant, etc., qui effectue ce travail de recherche."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est directeur ou directrice de thèse ou de mémoire de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501073r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501073ri .

rdafrru:R540 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un doctorant, étudiant, etc., qui effectue un travail de recherche visant à l'obtention d'un diplôme, notamment une thèse de doctorat ou un mémoire et la personne qui a supervisé ce travail."@fr;
  sh:name "a pour directeur ou directrice de thèse ou de mémoire [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501073ri .

rdafr:P501073ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un doctorant, étudiant, etc., qui effectue un travail de recherche visant à l'obtention d'un diplôme, notamment une thèse de doctorat ou un mémoire et la personne qui a supervisé ce travail."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "a pour directeur ou directrice de thèse ou de mémoire [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501073r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501073r .

rdafrru:R541 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Catégorie regroupant les relations de parenté ou d'alliance entre personnes, entre personnes et familles ou entre familles."@fr;
  sh:name "personne a une relation familiale avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501047r .

rdafr:P501047r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie regroupant les relations de parenté ou d'alliance entre personnes, entre personnes et familles ou entre familles."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne a une relation familiale avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501047r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R542 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et son ancêtre."@fr;
  sh:name "personne descend de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501048r .

rdafr:P501048r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et son ancêtre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne descend de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501048r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501048ri .

rdafrru:R543 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et son descendant familial."@fr;
  sh:name "personne a pour descendant ou descendante la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501048ri .

rdafr:P501048ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et son descendant familial."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne a pour descendant ou descendante la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501048r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501048r .

rdafrru:R544 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et son enfant, à l’exclusion de toute autre relation de parenté."@fr;
  sh:name "est le parent de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501052r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R544, rdafrru:R545, rdafrru:R546, rdafrru:R547,
    rdafrru:R548, rdafrru:R549, rdafrru:R550, rdafrru:R551, rdafrru:R552 .

rdafr:P501052r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et son enfant, à l’exclusion de toute autre relation de parenté."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est le parent de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501052r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501052ri .

rdafrru:R545 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la personne dont elle est le fils ou la fille."@fr;
  sh:name "est l’enfant de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501052ri .

rdafr:P501052ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la personne dont elle est le fils ou la fille."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est l’enfant de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501052r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501052r .

rdafrru:R546 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre deux personnes qui ont des parents ou un des parents en commun."@fr;
  sh:name "est la sœur ou le frère de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501056r .

rdafr:P501056r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre deux personnes qui ont des parents ou un des parents en commun."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est la sœur ou le frère de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501056r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r .

rdafrru:R547 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre deux personnes liées, dans une acception large, par mariage, concubinage, union civile..."@fr;
  sh:name "est la conjointe ou le conjoint de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501057r .

rdafr:P501057r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre deux personnes liées, dans une acception large, par mariage, concubinage, union civile..."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "est la conjointe ou le conjoint de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501057r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r .

rdafrru:R548 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la famille dont elle est membre."@fr;
  sh:name "personne est membre de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501064r .

rdafr:P501064r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la famille dont elle est membre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est membre de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501064r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501064ri .

rdafrru:R549 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la famille dont elle est à l'origine."@fr;
  sh:name "personne fonde la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501066r .

rdafr:P501066r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la famille dont elle est à l'origine."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne fonde la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501066r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P501047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P501047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501066ri .

rdafrru:R550 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation générique de collaboration entre une personne et un autre agent (personne, collectivité, famille) en vue de réaliser un projet commun dans la sphère professionnelle ou commerciale. Comprend les différents types de collaboration comme le partenariat, la relation contractuelle, la relation de financement, etc. Peut être utilisée comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information sur le type précis de collaboration."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafrru:R551 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations de financement d'une personne envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage ou mécénat, prêt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "finance [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053r .

rdafrru:R552 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une personne et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme (subvention, parrainage ou mécénat, emprunt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "est financé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053ri .

rdafrru:R553 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une personne envers une autre personne."@fr;
  sh:name "personne finance la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501031r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R553, rdafrru:R554, rdafrru:R555, rdafrru:R556,
    rdafrru:R557, rdafrru:R558, rdafrru:R559, rdafrru:R560 .

rdafr:P501031r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une personne envers une autre personne."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne finance la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501031r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501031ri .

rdafrru:R554 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une personne et la personne qui la finance."@fr;
  sh:name "personne est financé ou financée par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501031ri .

rdafr:P501031ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une personne et la personne qui la finance."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est financé ou financée par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501031r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501031r .

rdafrru:R555 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une personne et la collectivité qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage ou mécénat, prêts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "personne finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501032r .

rdafr:P501032r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une personne et la collectivité qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage ou mécénat, prêts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501032r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501032ri .

rdafrru:R556 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une personne et la collectivité qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage ou mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "personne est financé ou financée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502377ri .

rdafr:P502377ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une personne et la collectivité qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage ou mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est financé ou financée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502377r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502377r .

rdafrru:R557 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une personne et la famille qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage ou mécénat, prêt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "personne finance la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501088r .

rdafr:P501088r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une personne et la famille qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage ou mécénat, prêt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne finance la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501088r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501088ri .

rdafrru:R558 owl:versionInfo "0.2.1"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une personne et la famille qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage ou mécénat, emprunt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "personne est financé ou financée par la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505013ri .

rdafr:P505013ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une personne et la famille qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage ou mécénat, emprunt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est financé ou financée par la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505013r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P505013r .

rdafrru:R559 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité qui la subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  sh:name "personne est subventionné ou subventionnée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502379ri .

rdafr:P502379ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité qui la subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est subventionné ou subventionnée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502379r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502379r .

rdafrru:R560 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la famille qui la subventionne."@fr;
  sh:name "personne est subventionné ou subventionnée par la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502381ri .

rdafr:P502381ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la famille qui la subventionne."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est subventionné ou subventionnée par la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502381r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502381r .

rdafrru:R561 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "personne est mécène de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501042r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R561, rdafrru:R562, rdafrru:R563, rdafrru:R564,
    rdafrru:R565, rdafrru:R566, rdafrru:R567, rdafrru:R568 .

rdafr:P501042r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est mécène de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501042r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501042ri .

rdafrru:R562 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "personne est mécène de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501046r .

rdafr:P501046r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est mécène de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501046r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501046ri .

rdafrru:R563 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "personne a pour mécène la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501046ri .

rdafr:P501046ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne a pour mécène la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501046r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501046r .

rdafrru:R564 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "personne a pour mécène la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501043ri .

rdafr:P501043ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne a pour mécène la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501043r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501043r .

rdafrru:R565 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la famille qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "personne a pour mécène la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501055ri .

rdafr:P501055ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la famille qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne a pour mécène la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501055r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501055r .

rdafrru:R566 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la famille bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "personne est mécène de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501061r .

rdafr:P501061r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la famille bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est mécène de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501061r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501061ri .

rdafrru:R567 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne qui apporte un soutien matériel et la collectivité bénficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  sh:name "personne est parraineur de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501044r .

rdafr:P501044r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne qui apporte un soutien matériel et la collectivité bénficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est parraineur de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501044r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501044ri .

rdafrru:R568 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne bénéficiaire d'un soutien matériel et la collectivité qui lui apporte ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  sh:name "personne a pour parraineur la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501045ri .

rdafr:P501045ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne bénéficiaire d'un soutien matériel et la collectivité qui lui apporte ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne a pour parraineur la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501045r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501045r .

rdafrru:R569 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne qui effectue une dation en paiement, laquelle est affectée par l'Etat à une collectivité, et la collectivité bénéficiaire de cette dation."@fr;
  sh:name "personne fait une dation qui est affectée à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501049r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R569, rdafrru:R570, rdafrru:R571, rdafrru:R572,
    rdafrru:R573, rdafrru:R574, rdafrru:R575, rdafrru:R576, rdafrru:R577 .

rdafr:P501049r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne qui effectue une dation en paiement, laquelle est affectée par l'Etat à une collectivité, et la collectivité bénéficiaire de cette dation."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne fait une dation qui est affectée à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501049r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501049ri .

rdafrru:R570 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre entre une personne et un autre agent, regroupant les relations de membre, d'affiliation ou de propriété. Utiliser les relations précises de cette catégorie."@fr;
  sh:name "a des relations d'appartenance ou d'adhésion avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500050r .

rdafrru:R571 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité dont elle est membre."@fr;
  sh:name "personne est membre de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501068r .

rdafr:P501068r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité dont elle est membre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est membre de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501068r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501068ri .

rdafrru:R572 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et le groupe informel dont elle fait partie."@fr;
  sh:name "personne est membre du groupe informel [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100025;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501079r .

rdafr:P501079r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et le groupe informel dont elle fait partie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est membre du groupe informel [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501079r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501079ri .

rdafrru:R573 rdfs:seeAlso "9.3.12"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité à laquelle elle est affiliée. Il s'agit d'un cas particulier de la relation \"est membre de\", principalement en usage dans le contexte de l'enseignement supérieur et de la recherche. [code RDA-FR, 9.3.12]"@fr;
  sh:name "personne est affilié ou affiliée à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501024r .

rdafr:P501024r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité à laquelle elle est affiliée. Il s'agit d'un cas particulier de la relation \"est membre de\", principalement en usage dans le contexte de l'enseignement supérieur et de la recherche. [code RDA-FR, 9.3.12]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est affilié ou affiliée à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501024r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501024ri .

rdafrru:R574 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  sh:name "personne est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501078r .

rdafr:P501078r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501078r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501078ri .

rdafrru:R575 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre entre une personne et un autre agent comprenant les relations d'emploi, de prestation, de franchise ou d'associé de. Peut être utilisée comme une relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du type de contrat qui relie les parties."@fr;
  sh:name "a des relations contractuelles avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500051r .

rdafrru:R576 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une personne et une entreprise où la personne, en vertu de son statut d'associée, partage les bénéfices de l'entreprise avec d'autres associés."@fr;
  sh:name "personne est l'associé ou l'associée de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501075r .

rdafr:P501075r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une personne et une entreprise où la personne, en vertu de son statut d'associée, partage les bénéfices de l'entreprise avec d'autres associés."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est l'associé ou l'associée de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501075r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P501075ri .

rdafrru:R577 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre deux personnes qui s'associent pour former une entreprise commune et partager les bénéfices."@fr;
  sh:name "personne est l'associé ou l'associée de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501081r .

rdafr:P501081r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre deux personnes qui s'associent pour former une entreprise commune et partager les bénéfices."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est l'associé ou l'associée de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501081r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r .

rdafrru:R578 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une personne et son organisme employeur (par exemple, lorsque la personne est employée avec le statut de salarié, d’agent de la fonction publique, etc.). Cette relation implique aussi un rapport de hiérarchie entre la personne employée et l'organisme employeur. A ne pas confondre avec la relation “Est prestataire de service / Est client de” qui est une relation contractuelle sans hiérarchie entre les parties."@fr;
  sh:name "personne est employé ou employée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501074r .

rdafr:C100004 sh:property rdafrru:R578, rdafrru:R579, rdafrru:R580, rdafrru:R581 .

rdafr:P501074r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une personne et son organisme employeur (par exemple, lorsque la personne est employée avec le statut de salarié, d’agent de la fonction publique, etc.). Cette relation implique aussi un rapport de hiérarchie entre la personne employée et l'organisme employeur. A ne pas confondre avec la relation “Est prestataire de service / Est client de” qui est une relation contractuelle sans hiérarchie entre les parties."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne est employé ou employée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501074r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P501074ri .

rdafrru:R579 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents regroupant des relations de subordination ou d'autorité (contrôle, tutelle)"@fr;
  sh:name "a des relations hiérarchiques avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502336r .

rdafrru:R580 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle dirige ou au sein de laquelle elle exerce une fonction de responsabilité."@fr;
  sh:name "personne dirige la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501080r .

rdafr:P501080r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une personne et la collectivité qu'elle dirige ou au sein de laquelle elle exerce une fonction de responsabilité."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100004;
  rdfs:label "personne dirige la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501080r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502336r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P501080ri .

rdafrru:R581 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafrru:P704 rdfs:seeAlso "11.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le terme nom de collectivité désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une collectivité est connue. Un même nom de collectivité se trouve parfois décliné sous plusieurs formes de nom (dans des langues ou écritures différentes notamment). [code RDA-FR, 11.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502301 .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P704, rdafrru:P705, rdafrru:P706, rdafrru:P707,
    rdafrru:P708, rdafrru:P709, rdafrru:P710, rdafrru:P711 .

rdafr:P502301 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le terme nom de collectivité désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une collectivité est connue. Un même nom de collectivité se trouve parfois décliné sous plusieurs formes de nom (dans des langues ou écritures différentes notamment). [code RDA-FR, 11.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour nom de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:P705 rdfs:seeAlso "11.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Nom (ou forme de nom) choisi pour représenter une collectivité. [code RDA-FR, 11.2.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom privilégié de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502302 .

rdafr:P502302 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Nom (ou forme de nom) choisi pour représenter une collectivité. [code RDA-FR, 11.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502301 .

rdafrru:P706 rdfs:seeAlso "11.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture, également choisie pour représenter la collectivité [code RDA-FR, 11.2.3]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502303 .

rdafr:P502303 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture, également choisie pour représenter la collectivité [code RDA-FR, 11.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502301 .

rdafrru:P707 rdfs:seeAlso "11.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Nom (ou forme de nom) sous lequel une collectivité est connue et qui diffère du nom (ou de la forme de nom) choisi comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire pour cette collectivité. [code RDA-FR, 11.2.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502304 .

rdafr:P502304 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Nom (ou forme de nom) sous lequel une collectivité est connue et qui diffère du nom (ou de la forme de nom) choisi comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire pour cette collectivité. [code RDA-FR, 11.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour variante de nom de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502301 .

rdafrru:P708 rdfs:seeAlso "11.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Mot, expression, abréviation ou tout terme qui permet de différencier une collectivité d’autres collectivités, ou de toute autre entité (personnes, lieux, oeuvres, etc.) [code RDA-FR, 11.8]"@fr;
  sh:name "a pour autre désignation associée à la collectivité"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502319 .

rdafr:P502319 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Mot, expression, abréviation ou tout terme qui permet de différencier une collectivité d’autres collectivités, ou de toute autre entité (personnes, lieux, oeuvres, etc.) [code RDA-FR, 11.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour autre désignation associée à la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:P709 rdfs:seeAlso "11.15"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter une collectivité particulière. [code RDA-FR, 11.15]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502327 .

rdafr:P502327 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter une collectivité particulière. [code RDA-FR, 11.15]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour point d'accès de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P710 rdfs:seeAlso "11.15.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une collectivité particulière. [code RDA-FR, 11.15.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502328 .

rdafr:P502328 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une collectivité particulière. [code RDA-FR, 11.15.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502327 .

rdafrru:P711 rdfs:seeAlso "11.15.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 11.15.3]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502329 .

rdafr:P502329 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 11.15.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502327 .

rdafrru:P712 rdfs:seeAlso "11.15.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire, [code RDA-FR, 11.15.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502330 .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P712, rdafrru:P713, rdafrru:P714, rdafrru:P715,
    rdafrru:P716, rdafrru:P717, rdafrru:P718 .

rdafr:P502330 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire, [code RDA-FR, 11.15.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502327 .

rdafrru:P713 rdfs:seeAlso "11.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Catégorisation pour un type de collectivité [code RDA-FR, 11.3]"@fr;
  sh:name "a pour type de collectivité"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502305r .

rdafr:P502305r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorisation pour un type de collectivité [code RDA-FR, 11.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour type de collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502305r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P714 rdfs:seeAlso "11.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Catégorisation pour un type de division administrative ou juridictionnelle [code RDA-FR, 11.4]"@fr;
  sh:name "a pour type de division administrative ou juridictionnelle"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502306r .

rdafr:P502306r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorisation pour un type de division administrative ou juridictionnelle [code RDA-FR, 11.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour type de division administrative ou juridictionnelle"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502306r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P715 rdfs:seeAlso "11.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description """Localisation associée à une collectivité, considérée comme importante pour celle-ci (un pays, un État, une province, une localité, etc. associée à une collectivité). Le lieu associé à la collectivité peut correspondre :
- au lieu où siège la collectivité ;
- à son ressort territorial ;
- au lieu de l'événement où un groupe occasionnel s’est réuni. [code RDA-FR, 11.5]"""@fr;
  sh:name "a pour lieu associé à la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502307r .

rdafr:P502307r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Localisation associée à une collectivité, considérée comme importante pour celle-ci (un pays, un État, une province, une localité, etc. associée à une collectivité). Le lieu associé à la collectivité peut correspondre :
- au lieu où siège la collectivité ;
- à son ressort territorial ;
- au lieu de l'événement où un groupe occasionnel s’est réuni. [code RDA-FR, 11.5]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour lieu associé à la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502307r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P716 rdfs:seeAlso "11.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Lieu de siège de la collectivité [code RDA-FR, 11.5]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de siège de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502308r .

rdafr:P502308r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Lieu de siège de la collectivité [code RDA-FR, 11.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour lieu de siège de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502308r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502307r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502307r .

rdafrru:P717 rdfs:seeAlso "11.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Ressort territorial de la collectivité [code RDA-FR, 11.5]"@fr;
  sh:name "a pour ressort territorial de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502309r .

rdafr:P502309r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Ressort territorial de la collectivité [code RDA-FR, 11.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour ressort territorial de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502309r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502307r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502307r .

rdafrru:P718 rdfs:seeAlso "11.5.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Lieux où un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu. Il peut être un lieu géographique ou appartenir au cyberespace. [code RDA-FR, 11.5.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour lieu de l'événement où le groupe occasionnel s'est réuni"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502310r .

rdafr:P502310r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Lieux où un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu. Il peut être un lieu géographique ou appartenir au cyberespace. [code RDA-FR, 11.5.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour lieu de l'événement où le groupe occasionnel s'est réuni"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502310r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502307r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502307r .

rdafrru:P719 rdfs:seeAlso "11.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:integer;
  sh:datatype xsd:integer;
  sh:description "Nombre associé à une collectivité, considéré comme important pour celle-ci (numéro d’une unité militaire, numéro d’une équipe de recherche, numéro d’arrondissement d’une commune). [code RDA-FR, 11.6]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour nombre associé à la collectivité"@fr;
  sh:node xsd:integer;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502311r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P719, rdafrru:P720, rdafrru:P721, rdafrru:P722,
    rdafrru:P723, rdafrru:P724, rdafrru:P725, rdafrru:P726 .

rdafr:P502311r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Nombre associé à une collectivité, considéré comme important pour celle-ci (numéro d’une unité militaire, numéro d’une équipe de recherche, numéro d’arrondissement d’une commune). [code RDA-FR, 11.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour nombre associé à la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502311r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P720 rdfs:seeAlso "11.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:integer;
  sh:datatype xsd:integer;
  sh:description "Désignation du numéro d’ordre d’un événement particulier, à l’intérieur d’une série d'événements, lors duquel un groupe occasionnel s’est réuni. [code RDA-FR, 11.6.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour numéro d'ordre de l'événement où un groupe occasionnel s'est réuni"@fr;
  sh:node xsd:integer;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502312r .

rdafr:P502312r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Désignation du numéro d’ordre d’un événement particulier, à l’intérieur d’une série d'événements, lors duquel un groupe occasionnel s’est réuni. [code RDA-FR, 11.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour numéro d'ordre de l'événement où un groupe occasionnel s'est réuni"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502312r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P721 rdfs:seeAlso "11.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Dates importantes associées à l’histoire d’une collectivité [code RDA-FR, 11.7]"@fr;
  sh:name "a pour dates associées à la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502313 .

rdafr:P502313 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Dates importantes associées à l’histoire d’une collectivité [code RDA-FR, 11.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour dates associées à la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:P722 rdfs:seeAlso "11.7.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date à laquelle une collectivité a été établie ou fondée. [code RDA-FR, 11.7.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de fondation de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502314 .

rdafr:P502314 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle une collectivité a été établie ou fondée. [code RDA-FR, 11.7.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour date de fondation de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502313 .

rdafrru:P723 rdfs:seeAlso "11.7.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date à laquelle une collectivité a cessé son activité ou a été dissoute [code RDA-FR, 11.7.3]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de cessation de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502315 .

rdafr:P502315 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle une collectivité a cessé son activité ou a été dissoute [code RDA-FR, 11.7.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour date de cessation de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502313 .

rdafrru:P724 rdfs:seeAlso "11.7.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date ou intervalle de dates qui indique la période pendant laquelle une collectivité a été active. [code RDA-FR, 11.7.4]"@fr;
  sh:name "a pour période d'activité de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502316 .

rdafr:P502316 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date ou intervalle de dates qui indique la période pendant laquelle une collectivité a été active. [code RDA-FR, 11.7.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour période d'activité de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502313 .

rdafrru:P725 rdfs:seeAlso "11.7.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date ou intervalle de dates à laquelle un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu. [code RDA-FR, 11.7.6]"@fr;
  sh:name "a pour date de l’événement au cours duquel un groupe occasionnel s’est réuni"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502318 .

rdafr:P502318 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date ou intervalle de dates à laquelle un congrès, une conférence, une réunion, une exposition, une foire, un festival, etc. s’est tenu. [code RDA-FR, 11.7.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour date de l’événement au cours duquel un groupe occasionnel s’est réuni"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502313 .

rdafrru:P726 rdfs:seeAlso "11.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Langue d’expression de la collectivité [code RDA-FR, 11.10]"@fr;
  sh:name "a pour langue de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502321r .

rdafr:P502321r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Langue d’expression de la collectivité [code RDA-FR, 11.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour langue de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502321r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P727 rdfs:seeAlso "11.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Adresse d’une collectivité. Il peut s’agir d’une adresse du siège de la collectivité, une adresse postale, une adresse de lieu d’activité, d’une adresse électronique, l’adresse du site Web de la collectivité, etc. [code RDA-FR, 11.11]"@fr;
  sh:name "a pour adresse de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502322r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P727, rdafrru:P728, rdafrru:P729, rdafrru:P730,
    rdafrru:P732, rdafrru:P733, rdafrru:P734, rdafrru:R131, rdafrru:P735 .

rdafr:P502322r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Adresse d’une collectivité. Il peut s’agir d’une adresse du siège de la collectivité, une adresse postale, une adresse de lieu d’activité, d’une adresse électronique, l’adresse du site Web de la collectivité, etc. [code RDA-FR, 11.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour adresse de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502322r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P728 rdfs:seeAlso "11.12"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Champ d'activité dans lequel évolue une collectivité ou une zone de compétence ou de responsabilité d'une collectivité, etc. [code RDA-FR, 11.12]"@fr;
  sh:name "a pour domaine d'activité de la collectivité"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502323r .

rdafr:P502323r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Champ d'activité dans lequel évolue une collectivité ou une zone de compétence ou de responsabilité d'une collectivité, etc. [code RDA-FR, 11.12]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour domaine d'activité de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502323r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P729 rdfs:seeAlso "11.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Résumé d'informations historiques sur une collectivité [code RDA-FR, 11.13]"@fr;
  sh:name "a pour historique de la collectivité"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P502324r .

rdafr:P502324r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Résumé d'informations historiques sur une collectivité [code RDA-FR, 11.13]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour historique de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502324r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:P730 rdfs:seeAlso "11.14"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un identifiant associé à une collectivité est une chaîne de caractères ou de symboles, généralement indépendant des règles et conventions linguistiques, associée à la collectivité. L'identifiant sert à distinguer une collectivité d'autres collectivités. Il doit être unique au sein d'un référentiel donné. Dans le contexte d'une applicaation donnée, le numéro d'une notice d'autorité dans un catalogue de bibliothèque ou autre référentiel documentaire peut être utilisé comme identifiant. [code RDA-FR, 11.14]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour identifiant de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502325 .

rdafr:P502325 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un identifiant associé à une collectivité est une chaîne de caractères ou de symboles, généralement indépendant des règles et conventions linguistiques, associée à la collectivité. L'identifiant sert à distinguer une collectivité d'autres collectivités. Il doit être unique au sein d'un référentiel donné. Dans le contexte d'une applicaation donnée, le numéro d'une notice d'autorité dans un catalogue de bibliothèque ou autre référentiel documentaire peut être utilisé comme identifiant. [code RDA-FR, 11.14]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour identifiant de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R131 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre une collectivité et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafr:P100001r rdfs:comment "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre une collectivité et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005 .

rdafrru:P732 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et tout autre agent, regroupant les relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle. Ne pas l'utiliser comme type de relation à part entière. Privilégier les relations précises."@fr;
  sh:name "a une relation sociale, économique ou culturelle avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500028r .

rdafr:P500028r rdfs:comment "Catégorie de relations entre une collectivité et tout autre agent, regroupant les relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle. Ne pas l'utiliser comme type de relation à part entière. Privilégier les relations précises."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005 .

rdafrru:P733 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une collectivité et une collectivité créatrice."@fr;
  sh:name "collectivité commande des œuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502338ri .

rdafr:P502338ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une collectivité et une collectivité créatrice."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité commande des œuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502338r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502338r .

rdafrru:P734 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité créatrice, et la collectivité ou l'autorité qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "collectivité reçoit des commandes de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502338r .

rdafr:P502338r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité créatrice, et la collectivité ou l'autorité qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité reçoit des commandes de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502338r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502338ri .

rdafrru:P735 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une collectivité et un artiste créateur."@fr;
  sh:name "collectivité commande des œuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502040r .

rdafr:P502040r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une collectivité et un artiste créateur."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité commande des œuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502040r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502040ri .

rdafrru:P736 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité créatrice, et la personne qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "collectivité reçoit des commandes de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502039r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P736, rdafrru:P737, rdafrru:P738, rdafrru:P739,
    rdafrru:P740, rdafrru:P741, rdafrru:P742, rdafrru:P743, rdafrru:P744 .

rdafr:P502039r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité créatrice, et la personne qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité reçoit des commandes de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502039r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502039ri .

rdafrru:P737 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité créatrice, et la famille qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  sh:name "collectivité reçoit des commandes de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502390r .

rdafr:P502390r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité créatrice, et la famille qui l'enjoint à réaliser une œuvre ou qui l'y encourage."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité reçoit des commandes de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502390r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502390ri .

rdafrru:P738 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations regroupant les relations spécifiques relatives à la formation entre agents."@fr;
  sh:name "a une relation relative à la formation avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500049r .

rdafrru:P739 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un organisme de formation et la collectivité qu'elle forme."@fr;
  sh:name "collectivité dispense des formations à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502050r .

rdafr:P502050r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un organisme de formation et la collectivité qu'elle forme."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité dispense des formations à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502050r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P502050ri .

rdafrru:P740 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et un organisme de formation."@fr;
  sh:name "collectivité reçoit des formations de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502050ri .

rdafr:P502050ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et un organisme de formation."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité reçoit des formations de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P502050r .

rdafrru:P741 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et une personne formatrice."@fr;
  sh:name "collectivité reçoit des formations de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501071ri .

rdafr:P501071ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et une personne formatrice."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité reçoit des formations de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501071ri;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501071ri .

rdafrru:P742 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un établissement d'enseignement et la personne à laquelle il confère un diplôme."@fr;
  sh:name "collectivité confère un diplôme à la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501072ri .

rdafr:P501072ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un établissement d'enseignement et la personne à laquelle il confère un diplôme."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité confère un diplôme à la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501072r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501072r .

rdafrru:P743 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un établissement d'enseignement et la personne élève de cet établissement. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  sh:name "collectivité compte parmi ses élèves [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501030ri .

rdafr:P501030ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un établissement d'enseignement et la personne élève de cet établissement. S'applique à tous les domaines, y compris les domaines artistiques."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité compte parmi ses élèves [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501030r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500049r;
  owl:inverseOf rdafr:P501030r .

rdafrru:P744 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité fondatrice et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  sh:name "collectivité fonde la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502048r .

rdafr:P502048r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité fondatrice et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité fonde la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502048r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502048ri .

rdafrru:P745 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui l'a fondée."@fr;
  sh:name "collectivité est fondé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502048ri .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P745, rdafrru:P746, rdafrru:P747, rdafrru:P748,
    rdafrru:P749, rdafrru:P750, rdafrru:P751, rdafrru:P752, rdafrru:P753 .

rdafr:P502048ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui l'a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est fondé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502048r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502048r .

rdafrru:P746 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la famille qui l'a fondée."@fr;
  sh:name "collectivité est fondé par la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505010ri .

rdafr:P505010ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la famille qui l'a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est fondé par la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P505010r .

rdafrru:P747 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui l'a fondée."@fr;
  sh:name "collectivité est fondé par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501076ri .

rdafr:P501076ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui l'a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est fondé par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501076r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501076r .

rdafrru:P748 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre agents regroupant des relations de subordination ou d'autorité (contrôle, tutelle)."@fr;
  sh:name "a des relations hiérarchiques avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502336r .

rdafr:P502336r rdfs:comment "Catégorie de relations entre agents regroupant des relations de subordination ou d'autorité (contrôle, tutelle)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005 .

rdafrru:P749 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui la dirige où au sein de laquelle elle exerce une fonction de responsabilité."@fr;
  sh:name "collectivité est dirigé par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501080ri .

rdafr:P501080ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui la dirige où au sein de laquelle elle exerce une fonction de responsabilité."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est dirigé par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501080r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P501080r .

rdafrru:P750 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la famille qui la dirige."@fr;
  sh:name "collectivité est dirigé par la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505012ri .

rdafr:P505012ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la famille qui la dirige."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est dirigé par la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505012r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P505012r .

rdafrru:P751 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui lui est subordonnée."@fr;
  sh:name "a pour subordonné [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502337r .

rdafr:P502337r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui lui est subordonnée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour subordonné [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502337r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502336r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P502337ri .

rdafrru:P752 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité subordonnée et sa collectivité supérieure."@fr;
  sh:name "est subordonné à [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502337ri .

rdafr:P502337ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité subordonnée et sa collectivité supérieure."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est subordonné à [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502337r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502336r;
  owl:inverseOf rdafr:P502337r .

rdafrru:P753 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui est sous son autorité. Appartenant à la categorie des relations hiérarchiques, cette sous-catégorie regroupe les relations de contrôle et de tutelle. Peut être employé comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de l'autorité exercée."@fr;
  sh:name "a l'autorité sur [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502339r .

rdafr:P502339r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui est sous son autorité. Appartenant à la categorie des relations hiérarchiques, cette sous-catégorie regroupe les relations de contrôle et de tutelle. Peut être employé comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de l'autorité exercée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a l'autorité sur [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502339r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502337r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502337r;
  owl:inverseOf rdafr:P502339ri .

rdafrru:P754 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité exerçant son autorité sur elle. Appartenant à la categorie des relations hiérarchiques, cette sous-catégorie regroupe les relations de contrôle et de tutelle. Peut être employé comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de l'autorité exercée."@fr;
  sh:name "est sous l'autorité de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502339ri .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P754, rdafrru:P755, rdafrru:P756, rdafrru:P757,
    rdafrru:P758, rdafrru:P759, rdafrru:P760, rdafrru:P761, rdafrru:P762 .

rdafr:P502339ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité exerçant son autorité sur elle. Appartenant à la categorie des relations hiérarchiques, cette sous-catégorie regroupe les relations de contrôle et de tutelle. Peut être employé comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information précise sur la nature de l'autorité exercée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est sous l'autorité de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502339r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502337ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502339r .

rdafrru:P755 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle contrôle."@fr;
  sh:name "contrôle [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502341r .

rdafr:P502341r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle contrôle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "contrôle [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502341r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502339r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502339r;
  owl:inverseOf rdafr:P502341ri .

rdafrru:P756 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la contrôle."@fr;
  sh:name "est contrôlé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502341ri .

rdafr:P502341ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la contrôle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est contrôlé par [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502341r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502339ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502341r .

rdafrru:P757 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui est sous sa tutelle."@fr;
  sh:name "est la tutelle de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502343r .

rdafr:P502343r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui est sous sa tutelle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est la tutelle de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502343r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502339r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502339r;
  owl:inverseOf rdafr:P502343ri .

rdafrru:P758 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et sa collectivité de tutelle."@fr;
  sh:name "est sous la tutelle de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502343ri .

rdafr:P502343ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et sa collectivité de tutelle."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est sous la tutelle de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502343r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502339ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502343r .

rdafrru:P759 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et tout autre agent, regroupant les relations de membre, d'affiliation ou de propriété. Utiliser les relations spécifiques de cette nature."@fr;
  sh:name "a des relations d'appartenance ou d'adhésion avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500050r .

rdafrru:P760 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité dont elle est membre. La relation de membre n’implique pas de subordination hiérarchique entre ces deux collectivités au sens strict du terme. Au sein d'un regroupement de collectivités, la collectivité membre conserve son intégrité et personnalité juridique, même si elle peut déléguer certaines de ses compétences au regroupement."@fr;
  sh:name "collectivité est membre de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502346r .

rdafr:P502346r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité dont elle est membre. La relation de membre n’implique pas de subordination hiérarchique entre ces deux collectivités au sens strict du terme. Au sein d'un regroupement de collectivités, la collectivité membre conserve son intégrité et personnalité juridique, même si elle peut déléguer certaines de ses compétences au regroupement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est membre de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502346r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502346ri .

rdafrru:P761 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui en est membre. La relation de membre n’implique pas de subordination hiérarchique entre ces deux collectivités au sens strict du terme. Au sein d'un regroupement de collectivités, la collectivité membre conserve son intégrité et personnalité juridique, même si elle peut déléguer certaines de ses compétences au regroupement."@fr;
  sh:name "collectivité a pour membre la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502346ri .

rdafr:P502346ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui en est membre. La relation de membre n’implique pas de subordination hiérarchique entre ces deux collectivités au sens strict du terme. Au sein d'un regroupement de collectivités, la collectivité membre conserve son intégrité et personnalité juridique, même si elle peut déléguer certaines de ses compétences au regroupement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour membre la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502346r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502346r .

rdafrru:P762 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui en est membre."@fr;
  sh:name "collectivité a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501068ri .

rdafr:P501068ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui en est membre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501068r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501068r .

rdafrru:P763 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité à laquelle elle est affiliée. Il s'agit d'une relation d'adhésion ou d'association plus ou moins formelle permettant à la collectivité affiliée de participer aux activités ou bénéficier des avantages de la collectivité à laquelle elle est affiliée."@fr;
  sh:name "collectivité est affilié à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502348r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P763, rdafrru:P764, rdafrru:P765, rdafrru:P766,
    rdafrru:P767, rdafrru:P768, rdafrru:P769, rdafrru:P770 .

rdafr:P502348r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité à laquelle elle est affiliée. Il s'agit d'une relation d'adhésion ou d'association plus ou moins formelle permettant à la collectivité affiliée de participer aux activités ou bénéficier des avantages de la collectivité à laquelle elle est affiliée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est affilié à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502348r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502348ri .

rdafrru:P764 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui lui est affiliée. Il s'agit d'une relation d'adhésion ou d'association plus ou moins formelle permettant à la collectivité affiliée de participer aux activités ou bénéficier des avantages de la collectivité à laquelle elle est affiliée."@fr;
  sh:name "collectivité a pour affilié la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502348ri .

rdafr:P502348ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui lui est affiliée. Il s'agit d'une relation d'adhésion ou d'association plus ou moins formelle permettant à la collectivité affiliée de participer aux activités ou bénéficier des avantages de la collectivité à laquelle elle est affiliée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour affilié la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502348r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502348r .

rdafrru:P765 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui lui est affiliée. Il s'agit d'un cas particulier de la relation \"a pour membre\", principalement en usage dans le contexte de l'enseignement supérieur et de la recherche."@fr;
  sh:name "collectivité a pour affilié ou affiliée la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501024ri .

rdafr:P501024ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui lui est affiliée. Il s'agit d'un cas particulier de la relation \"a pour membre\", principalement en usage dans le contexte de l'enseignement supérieur et de la recherche."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour affilié ou affiliée la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501024r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501024r .

rdafrru:P766 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  sh:name "collectivité est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502349r .

rdafr:P502349r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502349r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502349ri .

rdafrru:P767 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la possède."@fr;
  sh:name "collectivité est la propriété de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502349ri .

rdafr:P502349ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la possède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est la propriété de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502349r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502349r .

rdafrru:P768 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qui en est propriétaire."@fr;
  sh:name "collectivité est la propriété de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501078ri .

rdafr:P501078ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qui en est propriétaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est la propriété de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501078r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501078r .

rdafrru:P769 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la famille qui en est propriétaire."@fr;
  sh:name "collectivité est la propriété de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505011ri .

rdafr:P505011ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la famille qui en est propriétaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est la propriété de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505011r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P505011r .

rdafrru:P770 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité mère et sa collectivité fille (dans le cas où la maison mère détient plus de 50% du capital)."@fr;
  sh:name "a pour filiale [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502350ri .

rdafr:P502350ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité mère et sa collectivité fille (dans le cas où la maison mère détient plus de 50% du capital)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "a pour filiale [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502350r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502350r .

rdafrru:P771 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité fille et sa collectivité mère (dans le cas où la maison mère détient plus de 50% du capital)."@fr;
  sh:name "est une filiale de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502350r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P771, rdafrru:P772, rdafrru:P773, rdafrru:P774,
    rdafrru:P775, rdafrru:P776, rdafrru:P777, rdafrru:P778, rdafrru:P779 .

rdafr:P502350r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité fille et sa collectivité mère (dans le cas où la maison mère détient plus de 50% du capital)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est une filiale de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502350r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P502350ri .

rdafrru:P772 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation générique de collaboration entre une collectivité et un autre agent (personne, collectivité ou famille) en vue de réaliser un projet commun dans la sphère professionnelle ou commerciale. Comprend les différents types de collaboration comme le partenariat, la relation contractuelle, la relation de financement, etc. Peut être utilisée comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information sur le type précis de collaboration."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafrru:P773 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une collectivité envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage, mécénat, prêt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité finance [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053r .

rdafrru:P774 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une collectivité et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage ou mécénat, emprunt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité est financé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053ri .

rdafrru:P775 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et la personne qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, prêt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité finance la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502377r .

rdafr:P502377r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une collectivité et la personne qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, prêt). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité finance la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502377r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502377ri .

rdafrru:P776 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et la personne qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité est financé par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501032ri .

rdafr:P501032ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une collectivité et la personne qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est financé par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501032r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501032r .

rdafrru:P777 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et la collectivité qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502354r .

rdafr:P502354r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une collectivité et la collectivité qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502354r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502354ri .

rdafrru:P778 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et la collectivité qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité est financé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502354ri .

rdafr:P502354ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une collectivité et la collectivité qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est financé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502354r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502354r .

rdafrru:P779 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'une collectivité envers une famille. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité finance la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505005r .

rdafr:P505005r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement d'une collectivité envers une famille. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité finance la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505005r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505005ri .

rdafrru:P780 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et la famille qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "collectivité est financé par la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505014ri .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P780, rdafrru:P781, rdafrru:P782, rdafrru:P783,
    rdafrru:P784, rdafrru:P785, rdafrru:P786, rdafrru:P787 .

rdafr:P505014ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une collectivité et la famille qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est financé par la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505014r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P505014r .

rdafrru:P781 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public aux acteurs du secteur public ou privé."@fr;
  sh:name "collectivité subventionne la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502355r .

rdafr:P502355r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public aux acteurs du secteur public ou privé."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité subventionne la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502355r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502355ri .

rdafrru:P782 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la subventionne. Il s’agit de soutien du secteur public aux acteurs du secteur public ou privé."@fr;
  sh:name "collectivité est subventionné par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502355ri .

rdafr:P502355ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la subventionne. Il s’agit de soutien du secteur public aux acteurs du secteur public ou privé."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est subventionné par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502355r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502355r .

rdafrru:P783 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la personne qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  sh:name "collectivité subventionne la personne[dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502379r .

rdafr:P502379r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la personne qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité subventionne la personne[dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502379r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502379ri .

rdafrru:P784 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la famille qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  sh:name "collectivité subventionne la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502380r .

rdafr:P502380r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la famille qu'elle subventionne. Il s'agit de soutien financier du secteur public."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité subventionne la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502380r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502380ri .

rdafrru:P785 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité qui bénéficie de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "collectivité est mécène de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502359r .

rdafr:P502359r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité qui bénéficie de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est mécène de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502359r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502359ri .

rdafrru:P786 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "collectivité a pour mécène la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502359ri .

rdafr:P502359ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour mécène la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502359r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502359r .

rdafrru:P787 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "collectivité a pour mécène la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501042ri .

rdafr:P501042ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour mécène la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501042r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501042r .

rdafrru:P788 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "collectivité est mécène de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501043r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P788, rdafrru:P789, rdafrru:P790, rdafrru:P791,
    rdafrru:P792, rdafrru:P793, rdafrru:P794, rdafrru:P795 .

rdafr:P501043r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est mécène de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501043r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053ri;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501043ri .

rdafrru:P789 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la famille bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "collectivité est mécène de la famille[dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501053r .

rdafr:P501053r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la famille bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est mécène de la famille[dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501053r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053ri;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501053ri .

rdafrru:P790 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la famille qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "collectivité a pour mécène la famille[dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501054ri .

rdafr:P501054ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la famille qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour mécène la famille[dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501054r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501054r .

rdafrru:P791 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel et la collectivité qui lui apporte ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  sh:name "collectivité est parraineur de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502357r .

rdafr:P502357r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel et la collectivité qui lui apporte ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est parraineur de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502357r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502357ri .

rdafrru:P792 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collactivité qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité bénéficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  sh:name "collectivité a pour parraineur la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502357ri .

rdafr:P502357ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collactivité qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité bénéficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour parraineur la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502357r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502357r .

rdafrru:P793 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel et la personne qui lui apporte ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  sh:name "collectivité a pour parraineur la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501044ri .

rdafr:P501044ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel et la personne qui lui apporte ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour parraineur la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501044r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501044r .

rdafrru:P794 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel et la personne bénéficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  sh:name "collectivité est parraineur de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501045r .

rdafr:P501045r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel et la personne bénéficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est parraineur de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501045r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P501045ri .

rdafrru:P795 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel et la famille qui lui apporte ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  sh:name "collectivité a pour parraineur la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505056ri .

rdafr:P505056ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité bénéficiaire d'un soutien matériel et la famille qui lui apporte ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour parraineur la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505056r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P505056r .

rdafrru:P796 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel et la famille bénéficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  sh:name "collectivité est parraineur de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502057r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P796, rdafrru:P797, rdafrru:P798, rdafrru:P799,
    rdafrru:P800, rdafrru:P801, rdafrru:P802, rdafrru:P803, rdafrru:P804 .

rdafr:P502057r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité qui apporte un soutien matériel et la famille bénéficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct du soutien qu'il apporte."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est parraineur de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502057r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P502057ri .

rdafrru:P797 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité qui bénéficie d'une dation et la personne qui a affectée la dation en paiement."@fr;
  sh:name "collectivité est bénéficiaire d'une dation de la part de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501049ri .

rdafr:P501049ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité qui bénéficie d'une dation et la personne qui a affectée la dation en paiement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est bénéficiaire d'une dation de la part de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501049r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501049r .

rdafrru:P798 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre l'Etat ou l'un de ses établissements publics accordant un agrément et la collectivité ou recevant cet agrément."@fr;
  sh:name "agrée [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502366r .

rdafr:P502366r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre l'Etat ou l'un de ses établissements publics accordant un agrément et la collectivité ou recevant cet agrément."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "agrée [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502366r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500046r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500046r;
  owl:inverseOf rdafr:P502366ri .

rdafrru:P799 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité recevant un agrément et l'Etat ou l'un de ses établissements publics qui lui accordecet agrément."@fr;
  sh:name "est agréé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502366ri .

rdafr:P502366ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité recevant un agrément et l'Etat ou l'un de ses établissements publics qui lui accordecet agrément."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est agréé par [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502366r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500046r;
  owl:inverseOf rdafr:P502366r .

rdafrru:P800 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une collectivité et un autre agent comprenant les relations d'emploi, de prestation, de franchise ou d'associé de. Peut être utilisée comme une relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du type de contrat qui relie les parties."@fr;
  sh:name "a des relations contractuelles avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500051r .

rdafrru:P801 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre un organisme franchisé et l'organisme franchiseur. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  sh:name "est franchiseur de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502362r .

rdafr:P502362r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre un organisme franchisé et l'organisme franchiseur. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est franchiseur de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502362r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502362ri .

rdafrru:P802 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre un organisme franchiseur et l'organismé franchisé. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  sh:name "est franchisé de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502362ri .

rdafr:P502362ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre un organisme franchiseur et l'organismé franchisé. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est franchisé de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502362r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502362r .

rdafrru:P803 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre un organisme employeur et la personne employée (par exemple, lorsque la personne est employée avec le statut de salarié, d’agent de la fonction publique, etc.). Cette relation implique aussi un rapport de hiérarchie entre l'organisme employeur et la personne employée. A ne pas confondre avec la relation “Est prestataire de service / Est client de” qui est une relation contractuelle sans hiérarchie entre les parties."@fr;
  sh:name "collectivité emploie la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501074ri .

rdafr:P501074ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre un organisme employeur et la personne employée (par exemple, lorsque la personne est employée avec le statut de salarié, d’agent de la fonction publique, etc.). Cette relation implique aussi un rapport de hiérarchie entre l'organisme employeur et la personne employée. A ne pas confondre avec la relation “Est prestataire de service / Est client de” qui est une relation contractuelle sans hiérarchie entre les parties."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité emploie la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501074r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P501074r .

rdafrru:P804 owl:versionInfo "36526"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre un prestataire de service et un organisme. Par un contrat de service, le prestataire s’engage à fournir un service contre rémunération. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  sh:name "est prestataire de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502363r .

rdafr:P502363r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre un prestataire de service et un organisme. Par un contrat de service, le prestataire s’engage à fournir un service contre rémunération. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est prestataire de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502363r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502363ri .

rdafrru:P805 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre un organisme et un prestataire de service. Par un contrat de service, le prestataire s’engage à fournir un service contre rémunération. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  sh:name "est client de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502363ri .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P805, rdafrru:P806, rdafrru:P807, rdafrru:P808,
    rdafrru:R809, rdafrru:R810, rdafrru:R811, rdafrru:R812 .

rdafr:P502363ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre un organisme et un prestataire de service. Par un contrat de service, le prestataire s’engage à fournir un service contre rémunération. Relation sans implication de hiérarchie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "est client de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502363r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502363r .

rdafrru:P806 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une collectivité et une entreprise, où la collectivité, en vertu de son statut d'associée, partage les bénéfices de l'entreprise avec d'autres associés."@fr;
  sh:name "collectivité est l'associé de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502364r .

rdafr:P502364r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une collectivité et une entreprise, où la collectivité, en vertu de son statut d'associée, partage les bénéfices de l'entreprise avec d'autres associés."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est l'associé de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502364r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500051r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502364ri .

rdafrru:P807 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une entreprise et une collectivité, où la collectivité s'associe à l'entreprise en vue d'en partager les bénéfices avec d'autres associés."@fr;
  sh:name "collectivité a pour associé la collectivité[dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502364ri .

rdafr:P502364ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une entreprise et une collectivité, où la collectivité s'associe à l'entreprise en vue d'en partager les bénéfices avec d'autres associés."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour associé la collectivité[dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502364r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P502364r .

rdafrru:P808 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation contractuelle entre une entreprise et une personne, où la personne s'associe à l'entreprise en vue d'en partager les bénéfices avec d'autres associés."@fr;
  sh:name "collectivité a pour associé ou associée la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501075ri .

rdafr:P501075ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation contractuelle entre une entreprise et une personne, où la personne s'associe à l'entreprise en vue d'en partager les bénéfices avec d'autres associés."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a pour associé ou associée la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501075r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500051r;
  owl:inverseOf rdafr:P501075r .

rdafrru:R809 owl:versionInfo "0.2.1"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre deux collectivités, comprenant les relations de succession chronologique (voir avant / voir après), ou de transformation par un processus d'absorption d'une collectivité par une autre, de scission d'une collectivité en plusieurs, ou de fusion de plusieurs collectivités."@fr;
  sh:name "collectivité a une relation chronologique, séquentielle ou de transformation avec la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502370r .

rdafr:P502370r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre deux collectivités, comprenant les relations de succession chronologique (voir avant / voir après), ou de transformation par un processus d'absorption d'une collectivité par une autre, de scission d'une collectivité en plusieurs, ou de fusion de plusieurs collectivités."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité a une relation chronologique, séquentielle ou de transformation avec la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502370r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R810 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la succède."@fr;
  sh:name "collectivité précède à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502371r .

rdafr:P502371r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la succède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité précède à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502371r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502371ri .

rdafrru:R811 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la précède."@fr;
  sh:name "collectivité succède à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502371ri .

rdafr:P502371ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui la précède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité succède à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502371r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502371r .

rdafrru:R812 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité avec laquelle elle fusionne pour former une troisième collectivité."@fr;
  sh:name "collectivité fusionne avec la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502373r .

rdafr:P502373r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité avec laquelle elle fusionne pour former une troisième collectivité."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité fusionne avec la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502373r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r .

rdafrru:R813 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité issue de la fusion de plusieurs collectivités et une des collectivités composantes de la fusion."@fr;
  sh:name "collectivité est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502374r .

rdafr:C100005 sh:property rdafrru:P819, rdafrru:R813, rdafrru:R814, rdafrru:R815,
    rdafrru:R816, rdafrru:R817, rdafrru:R818, rdafrru:R820 .

rdafr:P502374r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité issue de la fusion de plusieurs collectivités et une des collectivités composantes de la fusion."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502374r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502374ri .

rdafrru:R814 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité, composante d'une fusion de collectivités, et la collectivité issue de cette fusion."@fr;
  sh:name "collectivité est composante de la fusion de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502374ri .

rdafr:P502374ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité, composante d'une fusion de collectivités, et la collectivité issue de cette fusion."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est composante de la fusion de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502374r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502374r .

rdafrru:R815 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle a absorbée."@fr;
  sh:name "collectivité absorbe la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502375r .

rdafr:P502375r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qu'elle a absorbée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité absorbe la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502375r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502375ri .

rdafrru:R816 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et la collectivité qui l'a absorbée."@fr;
  sh:name "collectivité est absorbé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502375ri .

rdafr:P502375ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et la collectivité qui l'a absorbée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est absorbé par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502375r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502375r .

rdafrru:R817 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité qui a été scindée et une des collectivités qui ont résultées de cette scission."@fr;
  sh:name "collectivité est scindé en [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502378r .

rdafr:P502378r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité qui a été scindée et une des collectivités qui ont résultées de cette scission."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est scindé en [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502378r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P502370r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502378ri .

rdafrru:R818 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une des collectivités résultant de la scission d'une collectivité et la collectivité qui a été scindée."@fr;
  sh:name "collectivité est résultat de la scission de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502378ri .

rdafr:P502378ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une des collectivités résultant de la scission d'une collectivité et la collectivité qui a été scindée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité est résultat de la scission de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502378r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P502370r;
  owl:inverseOf rdafr:P502378r .

rdafrru:P819 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une collectivité et le lieu qu'elle administre, dans le cas ou ce lieu constitue une division territoriale."@fr;
  sh:name "collectivité administre le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502317r .

rdafr:P502317r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une collectivité et le lieu qu'elle administre, dans le cas ou ce lieu constitue une division territoriale."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100005;
  rdfs:label "collectivité administre le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502317r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P502317ri .

rdafrru:R820 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafrru:R904 rdfs:seeAlso "10.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le terme nom de famille désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une famille est connue. Un même nom de famille se trouve parfois décliné sous plusieurs formes de nom (dans des langues ou écritures différentes notamment). [code RDA-FR, 10.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505001 .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R904, rdafrru:R905, rdafrru:R906, rdafrru:R907,
    rdafrru:R908, rdafrru:R909, rdafrru:R910, rdafrru:R911 .

rdafr:P505001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le terme nom de famille désigne un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères sous lequel une famille est connue. Un même nom de famille se trouve parfois décliné sous plusieurs formes de nom (dans des langues ou écritures différentes notamment). [code RDA-FR, 10.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour nom de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500001 .

rdafrru:R905 rdfs:seeAlso "10.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié de la famille est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d‘élément de base du point d’accès autorisé représentant cette famille. [code RDA-FR, 10.2.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom privilégié de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505003 .

rdafr:P505003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié de la famille est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d‘élément de base du point d’accès autorisé représentant cette famille. [code RDA-FR, 10.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505001 .

rdafrru:R906 rdfs:seeAlso "10.2.2.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture, également choisie pour représenter la famille. Cela recouvre le cas où une forme du nom est bien établie dans les sources de référence françaises et la forme translittérée, selon la norme de référence, du nom choisi comme nom privilégié. [code RDA-FR, 10.2.2.10]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505008 .

rdafr:P505008 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme du nom privilégié dans une autre langue et/ou écriture, également choisie pour représenter la famille. Cela recouvre le cas où une forme du nom est bien établie dans les sources de référence françaises et la forme translittérée, selon la norme de référence, du nom choisi comme nom privilégié. [code RDA-FR, 10.2.2.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505001 .

rdafrru:R907 rdfs:seeAlso "10.2.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une variante de nom de famille désigne un nom ou une forme de nom sous laquelle une famille est connue et qui diffère de la forme de nom choisie comme nom privilégié et du nom privilégié supplémentaire pour cette famille. [code RDA-FR, 10.2.2.3]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505071 .

rdafr:P505071 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une variante de nom de famille désigne un nom ou une forme de nom sous laquelle une famille est connue et qui diffère de la forme de nom choisie comme nom privilégié et du nom privilégié supplémentaire pour cette famille. [code RDA-FR, 10.2.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour variante de nom de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505001 .

rdafrru:R908 rdfs:seeAlso "10.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter une famille particulière. [code RDA-FR, 10.13]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505022 .

rdafr:P505022 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter une famille particulière. [code RDA-FR, 10.13]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour point d'accès de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R909 rdfs:seeAlso "10.13.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une famille particulière. [code RDA-FR, 10.13.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505023 .

rdafr:P505023 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une famille particulière. [code RDA-FR, 10.13.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505022 .

rdafrru:R910 rdfs:seeAlso "10.13.1.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 10.13.1.7]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505024 .

rdafr:P505024 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 10.13.1.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505022 .

rdafrru:R911 rdfs:seeAlso "10.13.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 10.13.2]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505025 .

rdafr:P505025 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 10.13.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505022 .

rdafrru:R912 rdfs:seeAlso "10.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le type de famille est une catégorie ou un descripteur générique pour le type de famille. [code RDA-FR, 10.3]"@fr;
  sh:name "a pour type de la famille"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505070r .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R912, rdafrru:R913, rdafrru:R914, rdafrru:R915,
    rdafrru:R916, rdafrru:R917, rdafrru:R918, rdafrru:R919 .

rdafr:P505070r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de famille est une catégorie ou un descripteur générique pour le type de famille. [code RDA-FR, 10.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour type de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505070r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R913 rdfs:seeAlso "10.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Les dates associées à la famille sont les dates extrêmes de la famille et les dates extrêmes d’activité de la famille. Considérer que les dates extrêmes d’une famille correspondent au périmètre chronologique de cette dernière dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4]"@fr;
  sh:name "a pour dates associées à la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505013 .

rdafr:P505013 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Les dates associées à la famille sont les dates extrêmes de la famille et les dates extrêmes d’activité de la famille. Considérer que les dates extrêmes d’une famille correspondent au périmètre chronologique de cette dernière dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour dates associées à la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R914 rdfs:seeAlso "10.4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La date la plus ancienne associée à une famille correspond à la date initiale de cette dernière dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date la plus ancienne associée à la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505014 .

rdafr:P505014 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La date la plus ancienne associée à une famille correspond à la date initiale de cette dernière dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour date la plus ancienne associée à la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505013 .

rdafrru:R915 rdfs:seeAlso "10.4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La date la plus récente associée à la famille correspond à la date à laquelle cette dernière s’est éteinte ou a changé de nom dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4.3]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date la plus récente associée à la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505015 .

rdafr:P505015 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La date la plus récente associée à la famille correspond à la date à laquelle cette dernière s’est éteinte ou a changé de nom dans les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour date la plus récente associée à la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505013 .

rdafrru:R916 rdfs:seeAlso "10.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le lieu associé à la famille est le lieu (par exemple une localité, une région, un pays…) où une famille réside ou a résidé, ou a exercé une activité, en lui associant, au besoin, des dates. Est considéré comme pays associé à la famille, le pays dont les règles nationales sont suivies pour construire le point d’accès autorisé identifiant la famille. [code RDA-FR, 10.5]"@fr;
  sh:name "a pour lieu associé à la famille"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505016 .

rdafr:P505016 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le lieu associé à la famille est le lieu (par exemple une localité, une région, un pays…) où une famille réside ou a résidé, ou a exercé une activité, en lui associant, au besoin, des dates. Est considéré comme pays associé à la famille, le pays dont les règles nationales sont suivies pour construire le point d’accès autorisé identifiant la famille. [code RDA-FR, 10.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour lieu associé à la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100009 .

rdafrru:R917 rdfs:seeAlso "10.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le domaine d’activité de la famille est un champ d’action, domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la famille. [code RDA-FR, 10.6]"@fr;
  sh:name "a pour domaine d'activité de la famille"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505017 .

rdafr:P505017 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le domaine d’activité de la famille est un champ d’action, domaine du savoir, etc. dans lequel s’investit ou s’est investie la famille. [code RDA-FR, 10.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour domaine d'activité de la famille"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R918 rdfs:seeAlso "10.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La profession ou occupation associée à la famille est la profession ou une occupation exercée par les membres de la famille. [code RDA-FR, 10.7]"@fr;
  sh:name "a pour profession ou occupation associée à la famille"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505018 .

rdafr:P505018 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La profession ou occupation associée à la famille est la profession ou une occupation exercée par les membres de la famille. [code RDA-FR, 10.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour profession ou occupation associée à la famille"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R919 rdfs:seeAlso "10.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le titre héréditaire est le titre de noblesse, etc. associé à une famille. [code RDA-FR, 10.9]"@fr;
  sh:name "a pour titre héréditaire de la famille"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505019 .

rdafr:P505019 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le titre héréditaire est le titre de noblesse, etc. associé à une famille. [code RDA-FR, 10.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour titre héréditaire de la famille"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R920 rdfs:seeAlso "10.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La langue de la famille est la langue (ou les langues) d’expression qu’elle utilise pour produire les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.10]"@fr;
  sh:name "a pour langue de la famille"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505020 .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R920, rdafrru:R921, rdafrru:R923, rdafrru:R924,
    rdafrru:R925, rdafrru:R926, rdafrru:R927, rdafrru:R928 .

rdafr:P505020 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La langue de la famille est la langue (ou les langues) d’expression qu’elle utilise pour produire les ressources qui lui sont associées. [code RDA-FR, 10.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour langue de la famille"@fr;
  rdfs:range rdafr:Langue .

rdafrru:R921 rdfs:seeAlso "10.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’information biographique et historique est une information sur la vie ou l’histoire d’une famille. [code RDA-FR, 10.11]"@fr;
  sh:name "a pour information biographique ou historique sur la famille"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P505021 .

rdafr:P505021 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’information biographique et historique est une information sur la vie ou l’histoire d’une famille. [code RDA-FR, 10.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "a pour information biographique ou historique sur la famille"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafr:C100013 sh:property rdafrru:R122 .

rdafrru:R122 sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre une famille et toute autre entité RDA-FR."@fr .

rdafrru:R923 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Catégorie regroupant les relations de parenté ou d'alliance entre personnes, entre personnes et familles ou entre familles."@fr;
  sh:name "famille a une relation familiale avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505047r .

rdafr:P505047r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie regroupant les relations de parenté ou d'alliance entre personnes, entre personnes et familles ou entre familles."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a une relation familiale avec [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505047r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R924 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et son un ancêtre considéré comme le premier ou la première à avoir occupé une fonction donnée qui lui assure un rôle particulier"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "famille est fondée par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501066ri .

rdafr:P501066ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et son un ancêtre considéré comme le premier ou la première à avoir occupé une fonction donnée qui lui assure un rôle particulier"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est fondée par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501066r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501066r .

rdafrru:R925 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la famille dont elle descend."@fr;
  sh:name "famille descend de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505006r .

rdafr:P505006r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la famille dont elle descend."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille descend de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505006r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P505047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505047r;
  owl:inverseOf rdafr:P505006ri .

rdafrru:R926 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la famille qu'elle a pour descendante."@fr;
  sh:name "famille a pour descendant la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505006ri .

rdafr:P505006ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la famille qu'elle a pour descendante."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a pour descendant la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505006r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505047r;
  owl:inverseOf rdafr:P505006r .

rdafrru:R927 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la famille dont elle fait partie."@fr;
  sh:name "famille fait partie de la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505007r .

rdafr:P505007r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la famille dont elle fait partie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille fait partie de la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505007r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P505047r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505047r;
  owl:inverseOf rdafr:P505007ri .

rdafrru:R928 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et une de ses branches."@fr;
  sh:name "famille comprend la famille [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100008;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505007ri .

rdafr:P505007ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et une de ses branches."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille comprend la famille [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505007r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505047r;
  owl:inverseOf rdafr:P505007r .

rdafrru:R929 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la personne membre de cette famille."@fr;
  sh:name "famille a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501064ri .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R929, rdafrru:R930, rdafrru:R931, rdafrru:R932,
    rdafrru:R933, rdafrru:R934, rdafrru:R935, rdafrru:R936, rdafrru:R937, rdafrru:R938 .

rdafr:P501064ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la personne membre de cette famille."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501064r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P505047r;
  owl:inverseOf rdafr:P501064r .

rdafrru:R930 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  sh:name "famille a fondé la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505010r .

rdafr:P505010r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle a fondée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a fondé la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505010r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P505010ri .

rdafrru:R931 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle dirge."@fr;
  sh:name "famille dirige la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505012r .

rdafr:P505012r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle dirge."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille dirige la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505012r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P505012ri .

rdafrru:R932 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  sh:name "famille est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505011r .

rdafr:P505011r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille et la collectivité qu'elle possède."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est propriétaire de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505011r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P505011ri .

rdafrru:R933 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une famille et tout autre agent, regroupant les relations spécifiques de nature sociale, économique ou culturelle. Ne pas l'utiliser comme type de relation à part entière. Utiliser les relations précises."@fr;
  sh:name "a une relation sociale, économique ou culturelle avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500028r .

rdafrru:R934 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une famille et un artiste créateur."@fr;
  sh:name "famille commande des oeuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501041ri .

rdafr:P501041ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une famille et un artiste créateur."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille commande des oeuvres à la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501041r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P501041r .

rdafrru:R935 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de commande d'une oeuvre entre une famille et une collectivité créatrice."@fr;
  sh:name "famille commande des oeuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502390ri .

rdafr:P502390ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de commande d'une oeuvre entre une famille et une collectivité créatrice."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille commande des oeuvres à la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502390r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500028r;
  owl:inverseOf rdafr:P502390r .

rdafrru:R936 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation de collaboration entre une famille et tout autre agent en vue de réaliser un projet commun dans la sphère professionnelle ou commerciale. Comprend les différents types de collaboration comme le partenariat, la relation contractuelle, la relation de financement, etc. Peut être utilisée comme une relation à part entière lorsqu'on n'a pas d'information sur le type précis de collaboration."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafrru:R937 owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:description "Relation de financement d'ue famille envers un autre agent. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement comme la subvention, le parrainage ou le mécénat. Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "finance [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053r .

rdafrru:R938 owl:versionInfo "0.1.2"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une famille et l'agent qui la finance. Il s'agit d'une relation générique comprenant les différents types de financement (subvention, parrainage ou le mécénat, prêts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "est financé par [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100002;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500053ri .

rdafrru:R939 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une famille et la personne qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, prêts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "famille finance la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505013r .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R939, rdafrru:R940, rdafrru:R941, rdafrru:R942,
    rdafrru:R943, rdafrru:R944, rdafrru:R945, rdafrru:R946 .

rdafr:P505013r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une famille et la personne qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, prêts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille finance la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505013r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505013ri .

rdafrru:R940 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une famille et la personne qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "famille est financée par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501088ri .

rdafr:P501088ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une famille et la personne qui la finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, emprunts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est financée par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501088r .

rdafrru:R941 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre une famille et la collectivité qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, prêts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  sh:name "famille finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505014r .

rdafr:P505014r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre une famille et la collectivité qu'elle finance, comprenant les différents types de soutien financier (subvention, parrainage, mécénat, prêts). Peut être utilisée comme relation distincte lorsqu'on ne connaît pas la nature précise du financement."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille finance la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505014r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505014ri .

rdafrru:R942 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une famille et la collectivité qui la finance."@fr;
  sh:name "famille est financée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505005ri .

rdafr:P505005ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une famille et la collectivité qui la finance."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est financée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505005r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P505005r .

rdafrru:R943 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une famille et la collectivité qui la subventionne. Il s'agit de soutien financier du seteur public"@fr;
  sh:name "famille est subventionnée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505080ri .

rdafr:P505080ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une famille et la collectivité qui la subventionne. Il s'agit de soutien financier du seteur public"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est subventionnée par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505080r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P505080r .

rdafrru:R944 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation de financement entre une famille et la collectivité qui la subventionne. Il s'agit de soutien financier du seteur public"@fr;
  sh:name "famille subventionne la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505081r .

rdafr:P505081r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation de financement entre une famille et la collectivité qui la subventionne. Il s'agit de soutien financier du seteur public"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille subventionne la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505081r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505081ri .

rdafrru:R945 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille bénéficiaire d'un soutient matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivitié qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "famille a pour mécène la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505053ri .

rdafr:P505053ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille bénéficiaire d'un soutient matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivitié qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a pour mécène la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P505053r .

rdafrru:R946 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "famille a pour mécène la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501061ri .

rdafr:P501061ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a pour mécène la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501061r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P501061r .

rdafrru:R947 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivitié bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "famille est mécène de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505054r .

rdafr:C100008 sh:property rdafrru:R947, rdafrru:R948, rdafrru:R949, rdafrru:R950,
    rdafrru:R951 .

rdafr:P505054r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivitié bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est mécène de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505054r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505054ri .

rdafrru:R948 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "famille est mécène de la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505055r .

rdafr:P505055r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne bénéficiaire de ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est mécène de la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505055r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505055ri .

rdafrru:R949 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne bénéficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct de son soutien."@fr;
  sh:name "famille est parraineur de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P505056r .

rdafr:P505056r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille qui apporte un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la personne bénéficiaire de ce soutien. Le parraineur retire un bénéfice direct de son soutien."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille est parraineur de la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P505056r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P500053r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053r;
  owl:inverseOf rdafr:P505056ri .

rdafrru:R950 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre une famille bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  sh:name "famille a pour parraineur la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502057ri .

rdafr:P502057ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre une famille bénéficiaire d'un soutien matériel pour l'exercice d'activités présentant un intérêt général et la collectivité qui lui apporte ce soutien. L'apport du soutien est sans contrepartie directe de la part du bénéficiaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100008;
  rdfs:label "famille a pour parraineur la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502057r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500053ri;
  owl:inverseOf rdafr:P502057r .

rdafrru:R951 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafrru:R1104 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un groupe informel est connu à travers une identité publique qui se présente sous la forme d'un nom de personne alors qu'il s'agit d'un pseudonyme collectif."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100015;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P506001 .

rdafr:C100025 sh:property rdafrru:R1104, rdafrru:R1105, rdafrru:R1106, rdafrru:R1107,
    rdafrru:R1108, rdafrru:R1109, rdafrru:R1110, rdafrru:R1111, rdafrru:R1112 .

rdafr:P506001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un groupe informel est connu à travers une identité publique qui se présente sous la forme d'un nom de personne alors qu'il s'agit d'un pseudonyme collectif."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100015;
  owl:inverseOf rdafr:P506001i .

rdafrru:R1105 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Langue d’expression du groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour langue du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P506002r .

rdafr:P506002r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Langue d’expression du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour langue du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:P506002r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1106 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Lieu associé au groupe informel, considéré comme important pour celui-ci (un pays, un État, une province, une localité, etc.)"@fr;
  sh:name "a pour lieu associé au groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P506003r .

rdafr:P506003r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Lieu associé au groupe informel, considéré comme important pour celui-ci (un pays, un État, une province, une localité, etc.)"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour lieu associé au groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:P506003r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1107 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Information générale sur le groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour information sur le groupe informel"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P506004r .

rdafr:P506004r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Information générale sur le groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour information sur le groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:P506004r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1108 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Champ d'activité, domaine du savoir, etc. du groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour domaine d'activité du groupe informel"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P506005r .

rdafr:P506005r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Champ d'activité, domaine du savoir, etc. du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "a pour domaine d'activité du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:P506005r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1109 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre un groupe informel et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafrru:R1110 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de collaboration entre un groupe informel et une collectivité."@fr;
  sh:name "collabore avec [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P500046r .

rdafrru:R1111 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre le groupe informel et la personne qui en est membre."@fr;
  sh:name "groupe informel a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501079ri .

rdafr:P501079ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre le groupe informel et la personne qui en est membre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "groupe informel a pour membre la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501079r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P500050r;
  owl:inverseOf rdafr:P501079r .

rdafrru:R1112 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation entre le groupe informel et la personne à l'origine du groupe."@fr;
  sh:name "groupe informel est fondé par la personne [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501077ri .

rdafr:P501077ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre le groupe informel et la personne à l'origine du groupe."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100025;
  rdfs:label "groupe informel est fondé par la personne [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P501077r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P501077r .

rdafrru:R1113 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence alertant sur les risques de confusion existant avec d'autres entités RDA-FR homonymes, en particulier avec d'autres agents."@fr;
  sh:name "est à distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafr:C100025 sh:property rdafrru:R1113 .

rdafrru:P1204 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafr:C100015 sh:property rdafrru:P1204, rdafrru:P1205, rdafrru:P1206, rdafrru:P1207,
    rdafrru:P1208, rdafrru:P1209, rdafrru:P1210, rdafrru:P1211, rdafrru:P1212, rdafrru:P1213 .

rdafr:P100003u rdfs:domain rdafr:C100015 .

rdafrru:P1205 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafr:P100003t rdfs:domain rdafr:C100015 .

rdafrru:P1206 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafr:P100005 rdfs:domain rdafr:C100015 .

rdafrru:P1207 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a un caractère confidentiel"@fr;
  sh:node xsd:boolean;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100006 .

rdafr:P100006 rdfs:domain rdafr:C100015 .

rdafrru:P1208 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour laps de temps"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100002 .

rdafr:P100002 rdfs:domain rdafr:C100015 .

rdafrru:P1209 rdfs:seeAlso "9.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Identité publique utilisée par la personne. [code RDA-FR, 9.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "est l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100004;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P501027i .

rdafr:P501027i a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Identité publique utilisée par la personne. [code RDA-FR, 9.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "est l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100004;
  owl:inverseOf rdafr:P501027 .

rdafrru:P1210 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Identité publique utilisé par le groupe informel."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "est l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100025;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P506001i .

rdafr:P506001i a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Identité publique utilisé par le groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "est l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100025;
  owl:inverseOf rdafr:P506001 .

rdafrru:P1211 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:boolean;
  sh:datatype xsd:boolean;
  sh:description "Identité publique pour laquelle il ne faut pas révéler la personne ou le groupe informel d'appartenance."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "identité publique dont le porteur n'est pas révélé"@fr;
  sh:node xsd:boolean;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P600001 .

rdafr:P600001 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Identité publique pour laquelle il ne faut pas révéler la personne ou le groupe informel d'appartenance."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "identité publique dont le porteur n'est pas révélé"@fr;
  rdfs:range xsd:boolean .

rdafrru:P1212 rdfs:seeAlso "9.1.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Précision de la nature du nom sur lequel est fondée l'identité publique. [code RDA-FR, 9.1.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour catégorie d'identité publique"@fr;
  sh:node rdafr:CategorieIdentitePublique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600002 .

rdafr:P600002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Précision de la nature du nom sur lequel est fondée l'identité publique. [code RDA-FR, 9.1.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour catégorie d'identité publique"@fr;
  rdfs:range rdafr:CategorieIdentitePublique .

rdafrru:P1213 rdfs:seeAlso "9.2.1"@fr;
  sh:description "Un nom utilisé pour désigner l'identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.2.1]"@fr;
  sh:name "a pour nom de l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600020 .

rdafr:P600020 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un nom utilisé pour désigner l'identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.2.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour nom de l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1214 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un nom utilisé pour désigner l'identité publique du groupe informel."@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600003 .

rdafr:C100015 sh:property rdafrru:P1214, rdafrru:P1215, rdafrru:P1216, rdafrru:P1217,
    rdafrru:P1218, rdafrru:P1219, rdafrru:P1220, rdafrru:P1221, rdafrru:P1222 .

rdafr:P600003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un nom utilisé pour désigner l'identité publique du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour nom de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1215 rdfs:seeAlso "9.2.1.1"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié de l’identité publique est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant l'identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.2.1.1]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié de l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600021 .

rdafr:P600021 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié de l’identité publique est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant l'identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.2.1.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600020 .

rdafrru:P1216 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié de l’identité publique est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant l'identité publique du groupe informel."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom privilégié de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600004 .

rdafr:P600004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié de l’identité publique est le nom ou la forme de nom choisie pour servir d’élément de base du point d’accès autorisé représentant l'identité publique du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour nom privilégié de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600003 .

rdafrru:P1217 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié supplémentaire est une autre forme du nom privilégié dans une langue et/ou écriture différente également choisi pour représenter une identité publique de personne selon le contexte visé."@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600005 .

rdafr:P600005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié supplémentaire est une autre forme du nom privilégié dans une langue et/ou écriture différente également choisi pour représenter une identité publique de personne selon le contexte visé."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600020 .

rdafrru:P1218 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié supplémentaire est une autre forme du nom privilégié dans une langue et/ou écriture différente également choisi pour représenter une identité publique de groupe informel selon le contexte visé."@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600022 .

rdafr:P600022 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié supplémentaire est une autre forme du nom privilégié dans une langue et/ou écriture différente également choisi pour représenter une identité publique de groupe informel selon le contexte visé."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600003 .

rdafrru:P1219 rdfs:seeAlso "9.2.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une variante de nom de l’identité publique de la personne désigne un nom ou une forme de nom sous lequel cette identité publique est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié ou comme nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 9.2.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600006 .

rdafr:P600006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une variante de nom de l’identité publique de la personne désigne un nom ou une forme de nom sous lequel cette identité publique est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié ou comme nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 9.2.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour variante de nom de l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600020 .

rdafrru:P1220 rdfs:seeAlso "9.2.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une variante de nom de l’identité publique du groupe informel désigne un nom ou une forme de nom sous lequel cette identité publique est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié ou comme nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 9.2.1.2]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600023 .

rdafr:P600023 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une variante de nom de l’identité publique du groupe informel désigne un nom ou une forme de nom sous lequel cette identité publique est connue et qui diffère du nom ou de la forme de nom choisie comme nom privilégié ou comme nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 9.2.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour variante de nom de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600003 .

rdafrru:P1221 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un point d'accès représentant l'identité publique de la personne."@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès représentant l'identité publique de la personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600019 .

rdafr:P600019 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un point d'accès représentant l'identité publique de la personne."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour point d'accès représentant l'identité publique de la personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1222 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un point d'accès représentant l'identité publique du groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour point d'accès représentant l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600024 .

rdafr:P600024 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un point d'accès représentant l'identité publique du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour point d'accès représentant l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1223 rdfs:seeAlso "9.4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le point d’accès autorisé représentant une identité publique, construit en utilisant comme élément de base le nom privilégié de l’identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.4.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de l'identité publique de personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600007 .

rdafr:C100015 sh:property rdafrru:P1223, rdafrru:P1224, rdafrru:P1225, rdafrru:P1226,
    rdafrru:P1227, rdafrru:P1228, rdafrru:P1229, rdafrru:P1230, rdafrru:P1231 .

rdafr:P600007 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le point d’accès autorisé représentant une identité publique, construit en utilisant comme élément de base le nom privilégié de l’identité publique de la personne. [code RDA-FR, 9.4.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de l'identité publique de personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600019 .

rdafrru:P1224 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le point d’accès autorisé représentant une identité publique, construit en utilisant comme élément de base le nom privilégié de l’identité publique du groupe informel."@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600025 .

rdafr:P600025 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le point d’accès autorisé représentant une identité publique, construit en utilisant comme élément de base le nom privilégié de l’identité publique du groupe informel."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600024 .

rdafrru:P1225 rdfs:seeAlso "9.4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un point d’accès représentant une identité publique, construit à partir d'un nom privilégié supplémentaire de la personne. [code RDA-FR, 9.4.3]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'identité publique de personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600008 .

rdafr:P600008 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un point d’accès représentant une identité publique, construit à partir d'un nom privilégié supplémentaire de la personne. [code RDA-FR, 9.4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'identité publique de personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600019 .

rdafrru:P1226 sh:description "Un point d’accès représentant une identité publique, construit à partir d'un nom privilégié supplémentaire du groupe informel"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600026 .

rdafr:P600026 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un point d’accès représentant une identité publique, construit à partir d'un nom privilégié supplémentaire du groupe informel"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600024 .

rdafrru:P1227 rdfs:seeAlso "9.4.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Un point d’accès représentant une identité publique de la personne autre que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 9.4.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de l'identité publique de personne"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600009 .

rdafr:P600009 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un point d’accès représentant une identité publique de la personne autre que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 9.4.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de l'identité publique de personne"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600019 .

rdafrru:P1228 sh:description "Un point d’accès représentant une identité publique du groupe informel autre que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire."@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600027 .

rdafr:P600027 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un point d’accès représentant une identité publique du groupe informel autre que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès de l'identité publique du groupe informel"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P600024 .

rdafrru:P1229 rdfs:seeAlso "9.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.1"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un autre terme associé à l’identité publique de la personne est un mot ou expression qui lui est associé, autre qu’un titre. [code RDA-FR, 9.2.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour autre terme associé à l'identité publique"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P600010 .

rdafr:P600010 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un autre terme associé à l’identité publique de la personne est un mot ou expression qui lui est associé, autre qu’un titre. [code RDA-FR, 9.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour autre terme associé à l'identité publique"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:P1230 rdfs:seeAlso "9.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le contexte d’utilisation spécifie la forme ou le type d’oeuvre, le domaine d’activité, la fonction, etc., associés au nom choisi comme nom privilégié d’une identité publique. [code RDA-FR, 9.2.3]"@fr;
  sh:name "a pour contexte d'utilisation de l'identité publique"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P600011 .

rdafr:P600011 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le contexte d’utilisation spécifie la forme ou le type d’oeuvre, le domaine d’activité, la fonction, etc., associés au nom choisi comme nom privilégié d’une identité publique. [code RDA-FR, 9.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour contexte d'utilisation de l'identité publique"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:P1231 rdfs:seeAlso "9.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Une date ou une fourchette de dates associée à l’utilisation d’une identité publique. [code RDA-FR, 9.2.4]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date d'utilisation de l'identité publique"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600012 .

rdafr:P600012 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une date ou une fourchette de dates associée à l’utilisation d’une identité publique. [code RDA-FR, 9.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour date d'utilisation de l'identité publique"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:P1232 rdfs:seeAlso "9.2.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description """Un identifiant associé à l’identité publique est une chaîne de caractères ou de symboles qui lui est associée (par exemple un identifiant ISNI - International standard name identifier).
L’identifiant sert à distinguer une identité publique d’une autre. Il doit être unique et univoque pour un référentiel donné.
Dans le cas des personnes ayant plus d’une identité, chaque identité publique a son propre identifiant. [code RDA-FR, 9.2.5]"""@fr;
  sh:name "a pour identifiant associé à l’identité publique"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P600013 .

rdafr:C100015 sh:property rdafrru:P1232, rdafrru:P1233, rdafrru:P1234, rdafrru:R1304,
    rdafrru:R1305, rdafrru:R1306 .

rdafr:P600013 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Un identifiant associé à l’identité publique est une chaîne de caractères ou de symboles qui lui est associée (par exemple un identifiant ISNI - International standard name identifier).
L’identifiant sert à distinguer une identité publique d’une autre. Il doit être unique et univoque pour un référentiel donné.
Dans le cas des personnes ayant plus d’une identité, chaque identité publique a son propre identifiant. [code RDA-FR, 9.2.5]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015;
  rdfs:label "a pour identifiant associé à l’identité publique"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:P1233 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre une identité publique et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafr:P100001r rdfs:comment "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre une identité publique et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015 .

rdafrru:P1234 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Relation de non équivalence entre deux identités publiques homonymes identifiant deux personnes distinctes, alertant sur les risques de confusion ."@fr;
  sh:name "est a distinguer de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100015;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100010r .

rdafr:P100010r rdfs:comment "Relation de non équivalence entre deux identités publiques homonymes identifiant deux personnes distinctes, alertant sur les risques de confusion ."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100015 .

rdafrru:R1304 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour source [uri]"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100003u .

rdafrru:R1305 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour source [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100003t .

rdafrru:R1306 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau de fiabilité"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauFiabilite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100005 .

rdafrru:R1307 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La chaîne de charactères qui constitue le nomen."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour chaîne du nomen"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P800002 .

rdafr:C100012 sh:property rdafrru:R1307, rdafrru:R1308, rdafrru:R1309, rdafrru:R1310,
    rdafrru:R1311, rdafrru:R1312, rdafrru:R1313, rdafrru:R1314, rdafrru:R1315 .

rdafr:P800002 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La chaîne de charactères qui constitue le nomen."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour chaîne du nomen"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R1308 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Le schéma d’encodage utilisé pour établir le nomen."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour schéma d'encodage"@fr;
  sh:node rdafr:SchemaEncodage;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800003 .

rdafr:P800003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le schéma d’encodage utilisé pour établir le nomen."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour schéma d'encodage"@fr;
  rdfs:range rdafr:SchemaEncodage .

rdafrru:R1309 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Langue dans laquelle le nomen est attesté"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour langue du nomen"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800004 .

rdafr:P800004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Langue dans laquelle le nomen est attesté"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour langue du nomen"@fr;
  rdfs:range rdafr:Langue .

rdafrru:R1310 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Écriture dans laquelle la chaîne du nomen est notée."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour écriture"@fr;
  sh:node rdafr:Ecriture;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800005 .

rdafr:P800005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Écriture dans laquelle la chaîne du nomen est notée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour écriture"@fr;
  rdfs:range rdafr:Ecriture .

rdafrru:R1311 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "La règle, le système ou la norme utilisée pour créer la chaîne du nomen d’un nomen dérivé à partir de la chaîne du nomen d’un autre nomen distinct quand celle-ci est notée dans une écriture différente."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour système de conversion des écritures"@fr;
  sh:node rdafr:ConversionEcriture;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800006 .

rdafr:P800006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La règle, le système ou la norme utilisée pour créer la chaîne du nomen d’un nomen dérivé à partir de la chaîne du nomen d’un autre nomen distinct quand celle-ci est notée dans une écriture différente."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour système de conversion des écritures"@fr;
  rdfs:range rdafr:ConversionEcriture .

rdafrru:R1312 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Date ou une fourchette de dates associée à l’utilisation d'un nomen."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour dates d'utilisation du nomen"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800009 .

rdafr:P800009 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date ou une fourchette de dates associée à l’utilisation d'un nomen."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour dates d'utilisation du nomen"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R1313 rdfs:seeAlso "11.7.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date à laquelle la nom de la collectivité a changé sans pour autant que la collectivité change fondamentalement ses fonctions, son périmètre d’action, ni son rattachement hiérarchique. Un simple changement de nom ne conduit pas à la création d'une nouvelle collectivité. [code RDA-FR, 11.7.5]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de changement du nom de la collectivité"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800011 .

rdafr:P800011 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle la nom de la collectivité a changé sans pour autant que la collectivité change fondamentalement ses fonctions, son périmètre d’action, ni son rattachement hiérarchique. Un simple changement de nom ne conduit pas à la création d'une nouvelle collectivité. [code RDA-FR, 11.7.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour date de changement du nom de la collectivité"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R1314 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Date d’une ressource mentionnant l'instance d'une entité sous une forme particulière de son nom. Elle est associée à la forme du nom trouvée dans cette source."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date d'attestation du nomen"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800010 .

rdafr:P800010 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date d’une ressource mentionnant l'instance d'une entité sous une forme particulière de son nom. Elle est associée à la forme du nom trouvée dans cette source."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour date d'attestation du nomen"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R1315 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:description "Type auquel le nomen appartient."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour catégorie du nomen"@fr;
  sh:node rdafr:CategorieNomen;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P800012 .

rdafr:P800012 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Type auquel le nomen appartient."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100012;
  rdfs:label "a pour catégorie du nomen"@fr;
  rdfs:range rdafr:CategorieNomen .

rdafrru:R1404 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "date [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P300004 .

rdafr:C100010 sh:property rdafrru:R1404, rdafrru:R1405, rdafrru:R1406 .

rdafr:P300004 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100010;
  rdfs:label "date [texte]"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R1405 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class xsd:dateTime;
  sh:datatype xsd:dateTime;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "date standardisée"@fr;
  sh:node xsd:dateTime;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P300005 .

rdafr:P300005 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100010;
  rdfs:label "date standardisée"@fr;
  rdfs:range xsd:dateTime .

rdafrru:R1406 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a calendrier de référence"@fr;
  sh:node rdafr:Calendrier;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300024 .

rdafr:P300024 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100010;
  rdfs:label "a calendrier de référence"@fr;
  rdfs:range rdafr:Calendrier .

rdafrru:R1407 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a une date de début"@fr;
  sh:node rdafr:C100022;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300020 .

rdafr:C100021 sh:property rdafrru:R1407, rdafrru:R1408 .

rdafr:P300020 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100021;
  rdfs:label "a une date de début"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100022 .

rdafrru:R1408 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a une date de fin"@fr;
  sh:node rdafr:C100022;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300021 .

rdafr:P300021 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100021;
  rdfs:label "a une date de fin"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100022 .

rdafrru:R1409 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "est constitué d'une date unique"@fr;
  sh:node rdafr:C100022;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300022 .

rdafr:C100023 sh:property rdafrru:R1409, rdafrru:R1410 .

rdafr:P300022 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100023;
  rdfs:label "est constitué d'une date unique"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100022 .

rdafrru:R1410 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "est constitué d'une période"@fr;
  sh:node rdafr:C100021;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P300023 .

rdafr:P300023 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain rdafr:C100023;
  rdfs:label "est constitué d'une période"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100021 .

rdafrru:R1411 owl:versionInfo "0.1.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:name "a pour note [texte]"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P100012t .

rdafr:P100001r sh:property rdafrru:R1411 .

rdafrru:R1504 rdfs:seeAlso "16.4.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Appellation par laquelle un lieu est connu. [code RDA-FR, 16.4.1]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350001 .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1504, rdafrru:R1505, rdafrru:R1506, rdafrru:R1507,
    rdafrru:R1508, rdafrru:R1509, rdafrru:R1510, rdafrru:R1511 .

rdafr:P350001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Appellation par laquelle un lieu est connu. [code RDA-FR, 16.4.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour nom du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R1505 rdfs:seeAlso "16.4.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le nom privilégié d'un lieu est le nom choisi pour l'identifier. [code RDA-FR, 16.4.1.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour nom privilégié du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350002 .

rdafr:P350002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le nom privilégié d'un lieu est le nom choisi pour l'identifier. [code RDA-FR, 16.4.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour nom privilégié du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1506 rdfs:seeAlso "16.4.1.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Forme du nom privilégié également choisie pour représenter le lieu. [code RDA-FR, 16.4.1.3]"@fr;
  sh:name "a pour nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350003 .

rdafr:P350003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme du nom privilégié également choisie pour représenter le lieu. [code RDA-FR, 16.4.1.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1507 rdfs:seeAlso "16.4.1.3.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Forme du nom privilégié dans une autre langue que celle retenue pour le nom privilégié [code RDA-FR, 16.4.1.3.1]"@fr;
  sh:name "a pour autre forme linguistique de nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350004 .

rdafr:P350004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme du nom privilégié dans une autre langue que celle retenue pour le nom privilégié [code RDA-FR, 16.4.1.3.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour autre forme linguistique de nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1508 rdfs:seeAlso "16.4.1.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Forme historique du nom d'un lieu qui ne correspond pas au dernier nom connu. [code RDA-FR, 16.4.1.3.2]"@fr;
  sh:name "a pour forme historique de nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350005 .

rdafr:P350005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme historique du nom d'un lieu qui ne correspond pas au dernier nom connu. [code RDA-FR, 16.4.1.3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour forme historique de nom privilégié supplémentaire du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1509 rdfs:seeAlso "16.4.1.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Forme attestée du nom de lieu qui n'a pas été retenue comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 16.4.1.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de nom du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350006 .

rdafr:P350006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Forme attestée du nom de lieu qui n'a pas été retenue comme nom privilégié ou nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 16.4.1.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour variante de nom du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350001 .

rdafrru:R1510 rdfs:seeAlso "16.4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Situation du lieu dans un ou plusieurs lieux plus vastes. [code RDA-FR, 16.4.2]"@fr;
  sh:name "a pour localisation du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350007r .

rdafr:P350007r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Situation du lieu dans un ou plusieurs lieux plus vastes. [code RDA-FR, 16.4.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour localisation du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350007r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1511 rdfs:seeAlso "16.4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Précision sur la nature du lieu. [code RDA-FR, 16.4.3]"@fr;
  sh:name "a pour type du lieu"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350008 .

rdafr:P350008 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Précision sur la nature du lieu. [code RDA-FR, 16.4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour type du lieu"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R1512 rdfs:seeAlso "16.4.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Catégorie générale à laquelle une instance de Lieu appartient. [code RDA-FR, 16.4.5]"@fr;
  sh:name "a pour catégorie du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:CategorieLieu;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350009 .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1512, rdafrru:R1513, rdafrru:R1514, rdafrru:R1515,
    rdafrru:R1516, rdafrru:R1517, rdafrru:R1518 .

rdafr:P350009 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie générale à laquelle une instance de Lieu appartient. [code RDA-FR, 16.4.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour catégorie du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:CategorieLieu .

rdafrru:R1513 rdfs:seeAlso "16.4.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Ensemble des coordonnées qui définissent la position géographique d'un lieu. [code RDA-FR, 16.4.7]"@fr;
  sh:name "a pour coordonnées géographiques"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350010r .

rdafr:P350010r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Ensemble des coordonnées qui définissent la position géographique d'un lieu. [code RDA-FR, 16.4.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour coordonnées géographiques"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350010r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R1514 rdfs:seeAlso "16.4.7.3.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La latitude est une valeur angulaire, expression du positionnement nord ou sud d'un point sur Terre, s'étendant de 0° à l'équateur à 90° aux pôles (-90° au sud à 90° au nord). La longitude est une valeur angulaire, expression du positionnement est ou ouest d'un point sur Terre, par rapport à un méridien de référence, avec une étendue de -180° à +180°, ou respectivement de 180° ouest à 180° est. Le méridien international de référence est actuellement celui de Greenwich. L'association de la latitude et de la longitude définit la position géographique d'un lieu. [code RDA-FR, 16.4.7.3.1]"@fr;
  sh:name "a pour latitude et longitude"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350011r .

rdafr:P350011r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La latitude est une valeur angulaire, expression du positionnement nord ou sud d'un point sur Terre, s'étendant de 0° à l'équateur à 90° aux pôles (-90° au sud à 90° au nord). La longitude est une valeur angulaire, expression du positionnement est ou ouest d'un point sur Terre, par rapport à un méridien de référence, avec une étendue de -180° à +180°, ou respectivement de 180° ouest à 180° est. Le méridien international de référence est actuellement celui de Greenwich. L'association de la latitude et de la longitude définit la position géographique d'un lieu. [code RDA-FR, 16.4.7.3.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour latitude et longitude"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350011r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1515 rdfs:seeAlso "16.4.7.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Coordonnée par laquelle on exprime l'écart vertical de ce point à une surface de référence. Par convention, sur Terre, cette surface de référence est le niveau de la mer (ou « niveau zéro »). [code RDA-FR, 16.4.7.3.2]"@fr;
  sh:name "a pour altitude"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350012r .

rdafr:P350012r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Coordonnée par laquelle on exprime l'écart vertical de ce point à une surface de référence. Par convention, sur Terre, cette surface de référence est le niveau de la mer (ou « niveau zéro »). [code RDA-FR, 16.4.7.3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour altitude"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350012r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1516 rdfs:seeAlso "16.4.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Ensemble des coordonnées qui définissent la position astronomique d'un corps céleste : ascension droite et déclinaison rapportée à l’équinoxe de l’époque. [code RDA-FR, 16.4.8]"@fr;
  sh:name "a pour coordonnées astronomiques"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350013r .

rdafr:P350013r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Ensemble des coordonnées qui définissent la position astronomique d'un corps céleste : ascension droite et déclinaison rapportée à l’équinoxe de l’époque. [code RDA-FR, 16.4.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour coordonnées astronomiques"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350013r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1517 rdfs:seeAlso "16.4.2.4.3.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L'ascension droite est l'angle dièdre entre le méridien céleste équatorial passant par un astre donné et le méridien équatorial passant par le point vernal. La déclinaison est la distance angulaire d’un astre donné à l’équateur céleste. La déclinaison est comptée positivement de 0° à + 90° vers le pôle céleste Nord, et négativement de 0° à -90° vers le pôle céleste Sud. L'ascension droite et la déclinaison sont données par rapport à une époque de référence, qui est actuellement J2000.0. L'association de l'ascension droite et de la déclinaison définit la position d'un corps céleste. [code RDA-FR, 16.4.2.4.3.1]"@fr;
  sh:name "a pour ascension droite et déclinaison"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350014r .

rdafr:P350014r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L'ascension droite est l'angle dièdre entre le méridien céleste équatorial passant par un astre donné et le méridien équatorial passant par le point vernal. La déclinaison est la distance angulaire d’un astre donné à l’équateur céleste. La déclinaison est comptée positivement de 0° à + 90° vers le pôle céleste Nord, et négativement de 0° à -90° vers le pôle céleste Sud. L'ascension droite et la déclinaison sont données par rapport à une époque de référence, qui est actuellement J2000.0. L'association de l'ascension droite et de la déclinaison définit la position d'un corps céleste. [code RDA-FR, 16.4.2.4.3.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour ascension droite et déclinaison"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350014r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1518 rdfs:seeAlso "16.4.8.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Instant où le Soleil, situé sur l’écliptique, coupe l’équateur céleste. [code RDA-FR, 16.4.8.3.2]"@fr;
  sh:name "a pour équinoxe"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350015r .

rdafr:P350015r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Instant où le Soleil, situé sur l’écliptique, coupe l’équateur céleste. [code RDA-FR, 16.4.8.3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour équinoxe"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350015r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1519 rdfs:seeAlso "16.4.8.3.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Instant utilisé pour déterminer l'orientation de l'axe des pôles terrestres par rapport à la sphère céleste. [code RDA-FR, 16.4.8.3.3]"@fr;
  sh:name "a pour époque"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350016r .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1519, rdafrru:R1520, rdafrru:R1521, rdafrru:R1522,
    rdafrru:R1523, rdafrru:R1524, rdafrru:R1525, rdafrru:R1526 .

rdafr:P350016r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Instant utilisé pour déterminer l'orientation de l'axe des pôles terrestres par rapport à la sphère céleste. [code RDA-FR, 16.4.8.3.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour époque"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350016r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P350010r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350010r .

rdafrru:R1520 rdfs:seeAlso "16.4.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Dates associées au lieu, correspondant aux deux événements significatifs de sa vie : son apparition et sa disparition [code RDA-FR, 16.4.9]"@fr;
  sh:name "a pour dates associées au lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350017 .

rdafr:P350017 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Dates associées au lieu, correspondant aux deux événements significatifs de sa vie : son apparition et sa disparition [code RDA-FR, 16.4.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour dates associées au lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R1521 rdfs:seeAlso "16.4.9.1.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Date à laquelle le lieu a commencé d'exister. [code RDA-FR, 16.4.9.1.1]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date d’apparition du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350018 .

rdafr:P350018 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle le lieu a commencé d'exister. [code RDA-FR, 16.4.9.1.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour date d’apparition du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350017 .

rdafrru:R1522 rdfs:seeAlso "16.4.9.1.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Date à laquelle un lieu a cessé d'exister. [code RDA-FR, 16.4.9.1.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de disparition du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350019 .

rdafr:P350019 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date à laquelle un lieu a cessé d'exister. [code RDA-FR, 16.4.9.1.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour date de disparition du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350017 .

rdafrru:R1523 rdfs:seeAlso "16.4.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un identifiant sert à distinguer un lieu d’autres lieux. Il doit être unique et univoque. Dans un référentiel donné, un identifiant est une chaîne de caractères ou de symboles qui peut être associée soit au lieu, soit aux données le décrivant. [code RDA-FR, 16.4.10]"@fr;
  sh:name "a pour identifiant du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350020 .

rdafr:P350020 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un identifiant sert à distinguer un lieu d’autres lieux. Il doit être unique et univoque. Dans un référentiel donné, un identifiant est une chaîne de caractères ou de symboles qui peut être associée soit au lieu, soit aux données le décrivant. [code RDA-FR, 16.4.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour identifiant du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R1524 rdfs:seeAlso "16.4.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un gentilé est le nom des habitants d'un lieu donné. [code RDA-FR, 16.4.11]"@fr;
  sh:name "a pour gentilé"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P350021 .

rdafr:P350021 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un gentilé est le nom des habitants d'un lieu donné. [code RDA-FR, 16.4.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour gentilé"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R1525 rdfs:seeAlso "16.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter un lieu particulier. [code RDA-FR, 16.5]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350022 .

rdafr:P350022 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Chaîne de caractères structurée, fondée sur un nom et servant à représenter un lieu particulier. [code RDA-FR, 16.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour point d'accès du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R1526 rdfs:seeAlso "16.5.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque un lieu particulier. [code RDA-FR, 16.5.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350023 .

rdafr:P350023 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur le nom privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque un lieu particulier. [code RDA-FR, 16.5.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350022 .

rdafrru:R1527 rdfs:seeAlso "16.5.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 16.5.3]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350024 .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1527, rdafrru:R1528, rdafrru:R1529, rdafrru:R1530,
    rdafrru:R1531, rdafrru:R1532, rdafrru:R1533, rdafrru:R1534 .

rdafr:P350024 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur un nom privilégié supplémentaire. [code RDA-FR, 16.5.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350022 .

rdafrru:R1528 rdfs:seeAlso "16.5.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur une forme historique de nom privilégié supplémentaire d'un lieu. [code RDA-FR, 16.5.3]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire historique du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350025 .

rdafr:P350025 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur une forme historique de nom privilégié supplémentaire d'un lieu. [code RDA-FR, 16.5.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire historique du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350022 .

rdafrru:R1529 rdfs:seeAlso "16.5.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 16.5.4]"@fr;
  sh:name "a pour variante de point d'accès du lieu"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350026 .

rdafr:P350026 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Tout autre point d’accès que le point d’accès autorisé ou le point d'accès autorisé supplémentaire. [code RDA-FR, 16.5.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "a pour variante de point d'accès du lieu"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P350022 .

rdafrru:R1530 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre un lieu et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafrru:R1531 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier fait partie. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est une partie du lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350027r .

rdafr:P350027r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier fait partie. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est une partie du lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350027r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350027ri .

rdafrru:R1532 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu qui fait partie du premier. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu a pour partie le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350027ri .

rdafr:P350027ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu qui fait partie du premier. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu a pour partie le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350027r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350027r .

rdafrru:R1533 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu que le premier a absorbé. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu absorbe le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350030r .

rdafr:P350030r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu que le premier a absorbé. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu absorbe le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350030r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350030ri .

rdafrru:R1534 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu qui l'a absorbé. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est absorbé par le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350030ri .

rdafr:P350030ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu qui l'a absorbé. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est absorbé par le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350030r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350030r .

rdafrru:R1535 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu que le premier a absorbé partiellement. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu absorbe partiellement le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350032r .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1535, rdafrru:R1536, rdafrru:R1537, rdafrru:R1538,
    rdafrru:R1539, rdafrru:R1540, rdafrru:R1541 .

rdafr:P350032r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu que le premier a absorbé partiellement. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu absorbe partiellement le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350032r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350032ri .

rdafrru:R1536 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre lieu et un autre lieu qui l'a absorbé partiellement. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est partiellement absorbé par le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350032ri .

rdafr:P350032ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre lieu et un autre lieu qui l'a absorbé partiellement. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est partiellement absorbé par le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350032r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350032r .

rdafrru:R1537 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu issu de sa scission. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est scindé en [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350034r .

rdafr:P350034r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu issu de sa scission. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est scindé en [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350034r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350034ri .

rdafrru:R1538 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu dont la scission a suscité la création. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est la suite partielle après scission du lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350034ri .

rdafr:P350034ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu dont la scission a suscité la création. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est la suite partielle après scission du lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350034r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350034r .

rdafrru:R1539 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre lieu et un autre lieu avec lequel il a fusionné [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu fusionne avec le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350035r .

rdafr:P350035r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre lieu et un autre lieu avec lequel il a fusionné [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu fusionne avec le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350035r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R1540 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu qui est le résultat d'une fusion d'autres lieux et un des lieux qui ont fusionnés [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350038r .

rdafr:P350038r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu qui est le résultat d'une fusion d'autres lieux et un des lieux qui ont fusionnés [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350038r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350038ri .

rdafrru:R1541 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier est devenu une partie après fusion. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu devient après fusion [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350038ri .

rdafr:P350038ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier est devenu une partie après fusion. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu devient après fusion [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350038r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350038r .

rdafrru:R1542 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier est détaché. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu est détaché du lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350039r .

rdafr:C100009 sh:property rdafrru:R1542, rdafrru:R1543, rdafrru:R1544 .

rdafr:P350039r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu dont le premier est détaché. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est détaché du lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350039r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350039ri .

rdafrru:R1543 rdfs:seeAlso "34.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu et un autre lieu qui a été détaché du premier. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  sh:name "lieu a pour partie détachée le lieu [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P350039ri .

rdafr:P350039ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu et un autre lieu qui a été détaché du premier. [code RDA-FR, 34.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu a pour partie détachée le lieu [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P350039r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P350039r .

rdafrru:R1544 rdfs:seeAlso "34.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Relation entre un lieu qui est une division territoriale et la collectivité qui l’administre. [code RDA-FR, 34.3]"@fr;
  sh:name "lieu est administré par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100005;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P502317ri .

rdafr:P502317ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre un lieu qui est une division territoriale et la collectivité qui l’administre. [code RDA-FR, 34.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100009;
  rdfs:label "lieu est administré par la collectivité [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P502317r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r;
  owl:inverseOf rdafr:P502317r .

rdafrru:R2004 rdfs:seeAlso "6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La catégorie d’œuvre est une large catégorisation de l’œuvre déterminée par la forme de l'expression représentative de celle-ci. [code RDA-FR, 6.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour catégorie d'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:CategorieOeuvre;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610001 .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2004, rdafrru:R2005, rdafrru:R2006, rdafrru:R2007,
    rdafrru:R2008, rdafrru:R2009, rdafrru:R2010, rdafrru:R2011 .

rdafr:P610001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La catégorie d’œuvre est une large catégorisation de l’œuvre déterminée par la forme de l'expression représentative de celle-ci. [code RDA-FR, 6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour catégorie d'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:CategorieOeuvre .

rdafrru:R2005 rdfs:seeAlso "6.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "L’élément Plan d’extension de l’œuvre permet d’indiquer l’intention du créateur quant aux modalités d’extension d’une œuvre. [code RDA-FR, 6.3]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour plan d'extension de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:PlanExtensionOeuvre;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610002 .

rdafr:P610002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L’élément Plan d’extension de l’œuvre permet d’indiquer l’intention du créateur quant aux modalités d’extension d’une œuvre. [code RDA-FR, 6.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour plan d'extension de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:PlanExtensionOeuvre .

rdafrru:R2006 rdfs:seeAlso "6.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le titre de l’œuvre peut être un titre par lequel une œuvre est couramment désignée, ou bien un titre par lequel elle est identifiée dans les sources de référence, ou bien un titre figurant sur les manifestations qui la matérialisent. [code RDA-FR, 6.4]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour titre de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610003 .

rdafr:P610003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le titre de l’œuvre peut être un titre par lequel une œuvre est couramment désignée, ou bien un titre par lequel elle est identifiée dans les sources de référence, ou bien un titre figurant sur les manifestations qui la matérialisent. [code RDA-FR, 6.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour titre de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R2007 rdfs:seeAlso "6.4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le titre privilégié de l’œuvre est le titre ou la forme de titre choisie pour identifier l’œuvre. [code RDA-FR, 6.4.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour titre privilégié de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610004 .

rdafr:P610004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le titre privilégié de l’œuvre est le titre ou la forme de titre choisie pour identifier l’œuvre. [code RDA-FR, 6.4.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour titre privilégié de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P610003 .

rdafrru:R2008 rdfs:seeAlso "6.4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le titre privilégié supplémentaire est une autre forme du titre privilégié dans une langue ou une écriture différente et qui peut se substituer à celui-ci selon le contexte ou les utilisateurs visés. [code RDA-FR, 6.4.3]"@fr;
  sh:name "a pour titre privilégié supplémentaire de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610005 .

rdafr:P610005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le titre privilégié supplémentaire est une autre forme du titre privilégié dans une langue ou une écriture différente et qui peut se substituer à celui-ci selon le contexte ou les utilisateurs visés. [code RDA-FR, 6.4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour titre privilégié supplémentaire de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P610003 .

rdafrru:R2009 rdfs:seeAlso "6.4.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """La variante de titre de l'oeuvre est un titre ou forme de titre sous laquelle une œuvre est connue et qui diffère du titre ou de la forme de titre
choisie comme titre privilégié de cette œuvre [code RDA-FR, 6.4.4]"""@fr;
  sh:name "a pour variante de titre de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610006 .

rdafr:P610006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """La variante de titre de l'oeuvre est un titre ou forme de titre sous laquelle une œuvre est connue et qui diffère du titre ou de la forme de titre
choisie comme titre privilégié de cette œuvre [code RDA-FR, 6.4.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour variante de titre de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P610003 .

rdafrru:R2010 rdfs:seeAlso "6.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Un identifiant de l’œuvre est une chaîne de caractères numériques et/ou alphabétiques associée de manière univoque à une œuvre et qui permet de la distinguer d’autres œuvres de même nature. [code RDA-FR, 6.5]"@fr;
  sh:name "a pour identifiant de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610007 .

rdafr:P610007 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un identifiant de l’œuvre est une chaîne de caractères numériques et/ou alphabétiques associée de manière univoque à une œuvre et qui permet de la distinguer d’autres œuvres de même nature. [code RDA-FR, 6.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour identifiant de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007 .

rdafrru:R2011 rdfs:seeAlso "6.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La forme de l'œuvre caractérise une œuvre selon sa structure, son organisation intellectuelle ou le genre auquel elle appartient. [code RDA-FR, 6.6]"@fr;
  sh:name "a pour forme de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610008 .

rdafr:P610008 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La forme de l'œuvre caractérise une œuvre selon sa structure, son organisation intellectuelle ou le genre auquel elle appartient. [code RDA-FR, 6.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour forme de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2013 rdfs:seeAlso "6.7.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La forme de l’expression représentative de l’œuvre est le moyen par lequel l’œuvre a été réalisée à l’origine. [code RDA-FR, 6.7.2]"@fr;
  sh:name "a pour forme de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:FormeExpression-TypeContenu;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610010r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2013, rdafrru:R2014, rdafrru:R2015, rdafrru:R2017,
    rdafrru:R2018, rdafrru:R2019, rdafrru:R2020, rdafrru:R2021, rdafrru:R2023 .

rdafr:P610010r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La forme de l’expression représentative de l’œuvre est le moyen par lequel l’œuvre a été réalisée à l’origine. [code RDA-FR, 6.7.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour forme de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:P610010r .

rdafrru:R2014 rdfs:seeAlso "6.7.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "L’importance relative de la forme de l’expression représentative de l'oeuvre permet de préciser, pour des formes de l’expression présentes mais qui n’apportent pas une contribution essentielle, la place qu’elles occupent dans la réalisation de l’expression. [code RDA-FR, 6.7.3]"@fr;
  sh:name "a pour importance relative de la forme de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610011 .

rdafr:P610011 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L’importance relative de la forme de l’expression représentative de l'oeuvre permet de préciser, pour des formes de l’expression présentes mais qui n’apportent pas une contribution essentielle, la place qu’elles occupent dans la réalisation de l’expression. [code RDA-FR, 6.7.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour importance relative de la forme de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression .

rdafrru:R2015 rdfs:seeAlso "6.7.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les formes de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [code RDA-FR, 6.7.4]"@fr;
  sh:name "a pour couverture de l'agrégat de la forme de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:CouvertureAgregat;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610012 .

rdafr:P610012 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les formes de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [code RDA-FR, 6.7.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour couverture de l'agrégat de la forme de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:CouvertureAgregat .

rdafrru:R2017 rdfs:seeAlso "6.8.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La langue de l’expression représentative de l’œuvre est la langue dans laquelle l’œuvre a été réalisée par son créateur. [code RDA-FR, 6.8.2]"@fr;
  sh:name "a pour langue de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610014 .

rdafr:P610014 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La langue de l’expression représentative de l’œuvre est la langue dans laquelle l’œuvre a été réalisée par son créateur. [code RDA-FR, 6.8.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour langue de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:Langue .

rdafrru:R2018 rdfs:seeAlso "6.8.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """L’aspect de traduction permet de préciser si l’expression est une
traduction d’une autre expression et, dans ce cas, s’il s’agit d’une
traduction directe ou d’une traduction effectuée à partir d’une traduction
intermédiaire. [code RDA-FR, 6.8.3]"""@fr;
  sh:name "a pour aspect de traduction de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:AspectTraduction;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610015 .

rdafr:P610015 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """L’aspect de traduction permet de préciser si l’expression est une
traduction d’une autre expression et, dans ce cas, s’il s’agit d’une
traduction directe ou d’une traduction effectuée à partir d’une traduction
intermédiaire. [code RDA-FR, 6.8.3]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour aspect de traduction de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:AspectTraduction .

rdafrru:R2019 rdfs:seeAlso "6.8.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les formes de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [code RDA-FR, 6.8.4]"@fr;
  sh:name "a pour couverture de l'agrégat de la langue de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:CouvertureAgregat;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610016 .

rdafr:P610016 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les formes de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [code RDA-FR, 6.8.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour couverture de l'agrégat de la langue de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:CouvertureAgregat .

rdafrru:R2020 rdfs:seeAlso "6.8.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression représentative de l'oeuvre décrite. [code RDA-FR, 6.8.5]"@fr;
  sh:name "a pour périmètre d'application de la langue de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:PerimetreApplicationLangue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610017 .

rdafr:P610017 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression représentative de l'oeuvre décrite. [code RDA-FR, 6.8.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour périmètre d'application de la langue de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:PerimetreApplicationLangue .

rdafrru:R2021 rdfs:seeAlso "6.8.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’élément Particularités de la langue permet d’apporter des informations complémentaires sur la ou les langue(s) donnée(s) dans l’élément Langue de l’expression représentative de l'oeuvre [code RDA-FR, 6.8.6]"@fr;
  sh:name "a pour particularité de la langue de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610018 .

rdafr:P610018 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’élément Particularités de la langue permet d’apporter des informations complémentaires sur la ou les langue(s) donnée(s) dans l’élément Langue de l’expression représentative de l'oeuvre [code RDA-FR, 6.8.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour particularité de la langue de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2023 rdfs:seeAlso "6.9.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La date de l'oeuvre correspond à des évènements qui sont jugés significatifs dans la vie d’une œuvre. Si besoin, indiquer la nature de la date associée à l'oeuvre dans les méta-métadonnées de cette propriété. [code RDA-FR, 6.9.2]"@fr;
  sh:name "a pour date de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610020 .

rdafr:P610020 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La date de l'oeuvre correspond à des évènements qui sont jugés significatifs dans la vie d’une œuvre. Si besoin, indiquer la nature de la date associée à l'oeuvre dans les méta-métadonnées de cette propriété. [code RDA-FR, 6.9.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour date de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010 .

rdafrru:R2024 rdfs:seeAlso "6.9.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La date privilégiée de l’œuvre est une date choisie par convention parmi les différentes dates associées à l’œuvre. [code RDA-FR, 6.9.4]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date privilégiée de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610022 .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2024, rdafrru:R2026, rdafrru:R2028, rdafrru:R2029,
    rdafrru:R2030, rdafrru:R2031, rdafrru:R2032, rdafrru:R2033, rdafrru:R2034 .

rdafr:P610022 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La date privilégiée de l’œuvre est une date choisie par convention parmi les différentes dates associées à l’œuvre. [code RDA-FR, 6.9.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour date privilégiée de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010 .

rdafrru:R2026 rdfs:seeAlso "6.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le lieu associé à l'oeuvre correspond à des évènements qui sont jugés significatifs dans la vie d’une œuvre. Si besoin, indiquer la nature du lieu associée à l'oeuvre dans les méta-métadonnées de cette propriété. [code RDA-FR, 6.10]"@fr;
  sh:name "a pour lieu associé à l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610024r .

rdafr:P610024r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le lieu associé à l'oeuvre correspond à des évènements qui sont jugés significatifs dans la vie d’une œuvre. Si besoin, indiquer la nature du lieu associée à l'oeuvre dans les méta-métadonnées de cette propriété. [code RDA-FR, 6.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour lieu associé à l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:P610024r .

rdafrru:R2028 rdfs:seeAlso "6.11.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le lieu de captation est le lieu associé à la captation de l’événement à l’origine de l'œuvre agrégative décrite. [code RDA-FR, 6.11.2]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de captation de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610027r .

rdafr:P610027r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le lieu de captation est le lieu associé à la captation de l’événement à l’origine de l'œuvre agrégative décrite. [code RDA-FR, 6.11.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour lieu de captation de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:P610027r .

rdafrru:R2029 rdfs:seeAlso "6.11.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La date de captation est la date ou la fourchette de dates associée à la captation de l’événement à l’origine de l'œuvre agrégative décrite. [code RDA-FR, 6.11.3]"@fr;
  sh:name "a pour date de captation de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610028 .

rdafr:P610028 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La date de captation est la date ou la fourchette de dates associée à la captation de l’événement à l’origine de l'œuvre agrégative décrite. [code RDA-FR, 6.11.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour date de captation de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010 .

rdafrru:R2030 rdfs:seeAlso "6.11.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’occasion de la captation est le cadre (par exemple festival, commémoration, congrès, etc.) dans lequel a eu lieu la captation de l’événement à l’origine de l'œuvre décrite. [code RDA-FR, 6.11.4]"@fr;
  sh:name "a pour occasion de la captation de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610029 .

rdafr:P610029 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’occasion de la captation est le cadre (par exemple festival, commémoration, congrès, etc.) dans lequel a eu lieu la captation de l’événement à l’origine de l'œuvre décrite. [code RDA-FR, 6.11.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour occasion de la captation de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2031 rdfs:seeAlso "6.11.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le type de captation permet de préciser si la captation a eu lieu sur le vif (en public ou dans les conditions d’une représentation) ou en studio. [code RDA-FR, 6.11.5]"@fr;
  sh:name "a pour type de captation de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:TypeCaptation;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610030 .

rdafr:P610030 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de captation permet de préciser si la captation a eu lieu sur le vif (en public ou dans les conditions d’une représentation) ou en studio. [code RDA-FR, 6.11.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour type de captation de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeCaptation .

rdafrru:R2032 rdfs:seeAlso "6.12"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une autre caractéristique distinctive de l’œuvre est une caractéristique autre que la forme de l’œuvre, la date de l’œuvre ou le lieu associé à l’œuvre, servant à distinguer une œuvre d’une autre œuvre portant le même titre ou à la différencier du nom d’une personne, famille ou collectivité. [code RDA-FR, 6.12]"@fr;
  sh:name "a pour autre caractéristique distinctive de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610031 .

rdafr:P610031 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une autre caractéristique distinctive de l’œuvre est une caractéristique autre que la forme de l’œuvre, la date de l’œuvre ou le lieu associé à l’œuvre, servant à distinguer une œuvre d’une autre œuvre portant le même titre ou à la différencier du nom d’une personne, famille ou collectivité. [code RDA-FR, 6.12]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour autre caractéristique distinctive de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2033 rdfs:seeAlso "6.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La caractéristique de couleur de l’expression représentative de l’œuvre est la présence de couleur, teinte, etc. dès la création de l’œuvre. [code RDA-FR, 6.13]"@fr;
  sh:name "a pour caractéristique de couleur de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:CaracteristiqueCouleur;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610032 .

rdafr:P610032 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La caractéristique de couleur de l’expression représentative de l’œuvre est la présence de couleur, teinte, etc. dès la création de l’œuvre. [code RDA-FR, 6.13]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour caractéristique de couleur de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:CaracteristiqueCouleur .

rdafrru:R2034 rdfs:seeAlso "6.14"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La caractéristique sonore de l'expression représentative de l'œuvre est le son présent dès l'origine dans une œuvre qui n’est pas constituée principalement de son enregistré. [code RDA-FR, 6.14]"@fr;
  sh:name "a pour caractéristique sonore de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:CaracteristiqueSonore;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P610033 .

rdafr:P610033 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La caractéristique sonore de l'expression représentative de l'œuvre est le son présent dès l'origine dans une œuvre qui n’est pas constituée principalement de son enregistré. [code RDA-FR, 6.14]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour caractéristique sonore de l'expression représentative de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:CaracteristiqueSonore .

rdafrru:R2035 rdfs:seeAlso "6.15"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le contenu annexe de l'œuvre permet de signaler des annexes (bibliographie, index, glossaire, etc.) faisant intrinsèquement partie de l’œuvre. [code RDA-FR, 6.15]"@fr;
  sh:name "a pour contenu annexe de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610034 .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2035, rdafrru:R2036, rdafrru:R2037, rdafrru:R2038,
    rdafrru:R2039, rdafrru:R2040, rdafrru:R2041, rdafrru:R2042 .

rdafr:P610034 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le contenu annexe de l'œuvre permet de signaler des annexes (bibliographie, index, glossaire, etc.) faisant intrinsèquement partie de l’œuvre. [code RDA-FR, 6.15]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour contenu annexe de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2036 rdfs:seeAlso "6.16"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le contenu illustratif de l'œuvre permet de signaler des éléments illustratifs (photographies, graphiques, cartes, etc.) considérés comme minoritaires mais faisant intrinsèquement partie de l’œuvre. [code RDA-FR, 6.16]"@fr;
  sh:name "a pour contenu illustratif de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610035 .

rdafr:P610035 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le contenu illustratif de l'œuvre permet de signaler des éléments illustratifs (photographies, graphiques, cartes, etc.) considérés comme minoritaires mais faisant intrinsèquement partie de l’œuvre. [code RDA-FR, 6.16]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour contenu illustratif de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2037 rdfs:seeAlso "6.17"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’historique de l’œuvre contient des informations concernant les événements survenus dans l’histoire de l’œuvre. [code RDA-FR, 6.17]"@fr;
  sh:name "a pour historique de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610036 .

rdafr:P610036 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’historique de l’œuvre contient des informations concernant les événements survenus dans l’histoire de l’œuvre. [code RDA-FR, 6.17]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour historique de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2038 rdfs:seeAlso "6.18"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La nature du contenu de l'oeuvre permet de compléter les informations sur la forme de l'oeuvre. [code RDA-FR, 6.18]"@fr;
  sh:name "a pour nature du contenu de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610037 .

rdafr:P610037 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La nature du contenu de l'oeuvre permet de compléter les informations sur la forme de l'oeuvre. [code RDA-FR, 6.18]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour nature du contenu de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2039 rdfs:seeAlso "6.19"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La couverture du contenu de l’œuvre est sa couverture chronologique et/ou géographique. [code RDA-FR, 6.19]"@fr;
  sh:name "a pour couverture du contenu de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610038 .

rdafr:P610038 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La couverture du contenu de l’œuvre est sa couverture chronologique et/ou géographique. [code RDA-FR, 6.19]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour couverture du contenu de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2040 rdfs:seeAlso "6.20"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le public destinataire de l’œuvre est la catégorie d’utilisateurs à laquelle l’œuvre est destinée ou supposée convenir. [code RDA-FR, 6.20]"@fr;
  sh:name "a pour public destinataire de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610039 .

rdafr:P610039 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le public destinataire de l’œuvre est la catégorie d’utilisateurs à laquelle l’œuvre est destinée ou supposée convenir. [code RDA-FR, 6.20]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour public destinataire de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2041 rdfs:seeAlso "6.21"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une restriction d’accès à l’œuvre est une disposition contractuelle, légale ou réglementaire qui impose une limitation, partielle ou totale, de la possibilité de consulter l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 6.21]"@fr;
  sh:name "a pour restriction d'accès à l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610040 .

rdafr:P610040 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une restriction d’accès à l’œuvre est une disposition contractuelle, légale ou réglementaire qui impose une limitation, partielle ou totale, de la possibilité de consulter l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 6.21]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour restriction d'accès à l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2042 rdfs:seeAlso "6.22"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le mode de classement de l’œuvre est l’organisation (alphabétique, chronologique, thématique ou selon tout autre critère ou combinaison de critères) adoptée par le créateur d’une œuvre agrégative. [code RDA-FR, 6.22]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour mode de classement de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610041 .

rdafr:P610041 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le mode de classement de l’œuvre est l’organisation (alphabétique, chronologique, thématique ou selon tout autre critère ou combinaison de critères) adoptée par le créateur d’une œuvre agrégative. [code RDA-FR, 6.22]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour mode de classement de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2043 rdfs:seeAlso "6.23"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le résumé de l’œuvre est une indication des principaux concepts constitutifs de l’œuvre et/ou des articulations qui en définissent la structure. [code RDA-FR, 6.23]"@fr;
  sh:name "a pour résumé de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610042 .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2043, rdafrru:R2044, rdafrru:R2045, rdafrru:R2046,
    rdafrru:R2047, rdafrru:R2048, rdafrru:R2049, rdafrru:R2050 .

rdafr:P610042 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le résumé de l’œuvre est une indication des principaux concepts constitutifs de l’œuvre et/ou des articulations qui en définissent la structure. [code RDA-FR, 6.23]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour résumé de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2044 rdfs:seeAlso "6.24"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un prix décerné à l’œuvre est une reconnaissance officielle d’excellence, etc. accordée à une œuvre par un organisme octroyant une récompense ou un prix. [code RDA-FR, 6.24]"@fr;
  sh:name "a pour prix décerné à l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P610043 .

rdafr:P610043 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un prix décerné à l’œuvre est une reconnaissance officielle d’excellence, etc. accordée à une œuvre par un organisme octroyant une récompense ou un prix. [code RDA-FR, 6.24]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "a pour prix décerné à l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R2045 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre une oeuvre et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafrru:R2046 rdfs:seeAlso "24"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre deux oeuvres. [code RDA-FR, 24]"@fr;
  sh:name "oeuvre est en relation avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100050r .

rdafr:P100050r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre deux oeuvres. [code RDA-FR, 24]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est en relation avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100050r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R2047 rdfs:seeAlso "24.2.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est exprimée dans l'expression [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100006;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100051r .

rdafr:P100051r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est exprimée dans l'expression [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100051r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R2048 rdfs:seeAlso "24.2.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est en relation avec la manifestation [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100007;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100052r .

rdafr:P100052r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est en relation avec la manifestation [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100052r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R2049 rdfs:seeAlso "24.2.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est en relation avec l'item [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100003;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100053r .

rdafr:P100053r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est en relation avec l'item [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100053r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100001r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100001r .

rdafrru:R2050 rdfs:seeAlso "24.2.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre a une relation tout/partie avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100060r .

rdafr:P100060r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a une relation tout/partie avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100060r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100050r .

rdafrru:R2051 rdfs:seeAlso "24.2.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui est une subdivision d’une œuvre plus vaste. [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour partie l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100061r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2051, rdafrru:R2052, rdafrru:R2053, rdafrru:R2054,
    rdafrru:R2055, rdafrru:R2056, rdafrru:R2057 .

rdafr:P100061r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui est une subdivision d’une œuvre plus vaste. [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour partie l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100061r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100060r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100060r;
  owl:inverseOf rdafr:P100061ri .

rdafrru:R2052 rdfs:seeAlso "24.2.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre plus vaste (par exemple un cycle romanesque, une œuvre divisée en actes, scènes, etc.) dont l’œuvre décrite est une subdivision. [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une partie de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100061ri .

rdafr:P100061ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre plus vaste (par exemple un cycle romanesque, une œuvre divisée en actes, scènes, etc.) dont l’œuvre décrite est une subdivision. [code RDA-FR, 24.2.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une partie de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100061r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100060r;
  owl:inverseOf rdafr:P100061r .

rdafrru:R2053 rdfs:seeAlso "24.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre a une relation de succession avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100062r .

rdafr:P100062r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a une relation de succession avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100062r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100050r .

rdafrru:R2054 rdfs:seeAlso "24.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui succède à l’œuvre décrite (par exemple, qui lui fait suite dans le temps ou dans le récit), que les deux œuvres soient du même créateur ou non. [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour suite l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100063r .

rdafr:P100063r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui succède à l’œuvre décrite (par exemple, qui lui fait suite dans le temps ou dans le récit), que les deux œuvres soient du même créateur ou non. [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour suite l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100063r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100062r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100062r;
  owl:inverseOf rdafr:P100063ri .

rdafrru:R2055 rdfs:seeAlso "24.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui précède l’œuvre décrite (par exemple, qui lui est antérieure dans le temps ou dans le récit). [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre est la suite de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100063ri .

rdafr:P100063ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui précède l’œuvre décrite (par exemple, qui lui est antérieure dans le temps ou dans le récit). [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est la suite de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100063r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100062r;
  owl:inverseOf rdafr:P100063r .

rdafrru:R2056 rdfs:seeAlso "24.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre créée postérieurement à l’œuvre décrite et qui étend le récit de celle-ci sur une période plus ancienne dans le temps. [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour antépisode l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100064r .

rdafr:P100064r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre créée postérieurement à l’œuvre décrite et qui étend le récit de celle-ci sur une période plus ancienne dans le temps. [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour antépisode l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100064r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100063r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100063r;
  owl:inverseOf rdafr:P100064ri .

rdafrru:R2057 rdfs:seeAlso "24.2.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre créée antérieurement à l’œuvre décrite, et dont le récit est étendu par celle-ci sur une période plus ancienne dans le temps. [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre est l'antépisode de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100064ri .

rdafr:P100064ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre créée antérieurement à l’œuvre décrite, et dont le récit est étendu par celle-ci sur une période plus ancienne dans le temps. [code RDA-FR, 24.2.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est l'antépisode de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100064r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100063ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100064r .

rdafrru:R2058 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre a des relations de composante avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100065r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2058, rdafrru:R2059, rdafrru:R2060, rdafrru:R2061,
    rdafrru:R2062, rdafrru:R2063, rdafrru:R2064 .

rdafr:P100065r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a des relations de composante avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100065r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100050r .

rdafrru:R2059 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre composite (par exemple, un film, un opéra, une estampe utilisant plusieurs éléments d’impression dans des techniques différentes, etc.) dont l’œuvre décrite est un élément constitutif pouvant avoir une existence autonome (par exemple une musique de film, un livret d’opéra, etc.). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une composante de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100066r .

rdafr:P100066r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre composite (par exemple, un film, un opéra, une estampe utilisant plusieurs éléments d’impression dans des techniques différentes, etc.) dont l’œuvre décrite est un élément constitutif pouvant avoir une existence autonome (par exemple une musique de film, un livret d’opéra, etc.). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une composante de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100066r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100065r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100065r;
  owl:inverseOf rdafr:P100066ri .

rdafrru:R2060 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui est un élément constitutif de l’œuvre composite décrite pouvant avoir une existence autonome : la musique d’un film, le livret d’un opéra, un élément d’impression particulier dans une estampe utilisant plusieurs éléments d’impression dans des techniques différentes, etc. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour composante l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100066ri .

rdafr:P100066ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui est un élément constitutif de l’œuvre composite décrite pouvant avoir une existence autonome : la musique d’un film, le livret d’un opéra, un élément d’impression particulier dans une estampe utilisant plusieurs éléments d’impression dans des techniques différentes, etc. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour composante l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100066r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100065r;
  owl:inverseOf rdafr:P100066r .

rdafrru:R2061 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre composite dont l’œuvre décrite constitue une composante textuelle. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "texte utilisé dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100067r .

rdafr:P100067r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre composite dont l’œuvre décrite constitue une composante textuelle. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "texte utilisé dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100067r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100066r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066r;
  owl:inverseOf rdafr:P100067ri .

rdafrru:R2062 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue une composante textuelle de l’œuvre composite décrite. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre utilise le texte de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100067ri .

rdafr:P100067ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue une composante textuelle de l’œuvre composite décrite. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre utilise le texte de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100067r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100067r .

rdafrru:R2063 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre composite (par exemple un film ou une comédie musicale) dont l’œuvre décrite constitue les dialogues. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "dialogues de l'oeuvre utilisés dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100068r .

rdafr:P100068r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre composite (par exemple un film ou une comédie musicale) dont l’œuvre décrite constitue les dialogues. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "dialogues de l'oeuvre utilisés dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100068r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100067r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100067r;
  owl:inverseOf rdafr:P100068ri .

rdafrru:R2064 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue les dialogues de l’œuvre composite décrite. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre utilise les dialogues de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100068ri .

rdafr:P100068ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue les dialogues de l’œuvre composite décrite. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre utilise les dialogues de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100068r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100067ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100068r .

rdafrru:R2065 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre composite (par exemple un opéra ou une opérette) dont l’œuvre décrite constitue l’ensemble du texte, parlé et/ou chanté, accompagné ou non de didascalies. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "livret utilisé dans l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100069r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2065, rdafrru:R2066, rdafrru:R2067, rdafrru:R2068,
    rdafrru:R2069, rdafrru:R2070, rdafrru:R2071 .

rdafr:P100069r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre composite (par exemple un opéra ou une opérette) dont l’œuvre décrite constitue l’ensemble du texte, parlé et/ou chanté, accompagné ou non de didascalies. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "livret utilisé dans l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100069r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100067r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100067r;
  owl:inverseOf rdafr:P100069ri .

rdafrru:R2066 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue l’ensemble du texte, parlé et/ou chanté, accompagné ou non de didascalies, de l’œuvre composite décrite (par exemple un opéra ou une opérette). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "utilise le livret de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100069ri .

rdafr:P100069ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue l’ensemble du texte, parlé et/ou chanté, accompagné ou non de didascalies, de l’œuvre composite décrite (par exemple un opéra ou une opérette). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "utilise le livret de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100069r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100067ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100069r .

rdafrru:R2067 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre composite (par exemple un film, un jeu vidéo, un ballet ou une comédie-ballet) dont l’œuvre décrite constitue une composante musicale.S’applique aux musiques de film originales décrites isolément comme aux œuvres agrégatives réunissant les éléments musicaux ou sonores d’un film (bandes originales). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "musique utilisée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100070r .

rdafr:P100070r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre composite (par exemple un film, un jeu vidéo, un ballet ou une comédie-ballet) dont l’œuvre décrite constitue une composante musicale.S’applique aux musiques de film originales décrites isolément comme aux œuvres agrégatives réunissant les éléments musicaux ou sonores d’un film (bandes originales). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "musique utilisée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100070r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100066r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066r;
  owl:inverseOf rdafr:P100070ri .

rdafrru:R2068 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue une composante musicale de l’œuvre composite décrite (par exemple un film, un jeu vidéo, un ballet ou une comédie-ballet).S’applique aux musiques de film originales décrites isolément comme aux éléments musicaux ou sonores d’un film réunis dans des œuvres agrégatives (bandes originales). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "utilise la musique de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100070ri .

rdafr:P100070ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue une composante musicale de l’œuvre composite décrite (par exemple un film, un jeu vidéo, un ballet ou une comédie-ballet).S’applique aux musiques de film originales décrites isolément comme aux éléments musicaux ou sonores d’un film réunis dans des œuvres agrégatives (bandes originales). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "utilise la musique de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100070r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100070r .

rdafrru:R2069 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers un pot-pourri ou medley qui réunit l’œuvre décrite et d’autres œuvres ou parties d’œuvres. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "utilisé dans un pot-pourri [œuvre] [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100071r .

rdafr:P100071r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers un pot-pourri ou medley qui réunit l’œuvre décrite et d’autres œuvres ou parties d’œuvres. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "utilisé dans un pot-pourri [œuvre] [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100071r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100070r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100070r;
  owl:inverseOf rdafr:P100071ri .

rdafrru:R2070 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre ou une partie d’une œuvre qui est utilisée avec d’autres dans un pot-pourri ou medley. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre utilise dans un pot-pourri [œuvre] [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100071ri .

rdafr:P100071ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre ou une partie d’une œuvre qui est utilisée avec d’autres dans un pot-pourri ou medley. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre utilise dans un pot-pourri [œuvre] [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100071r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100070ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100071r .

rdafrru:R2071 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre composite (par exemple un film, une comédie musicale, un opéra-ballet) dont l’œuvre décrite constitue une composante chorégraphique. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "chorégraphie utilisée dans l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100072r .

rdafr:P100072r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre composite (par exemple un film, une comédie musicale, un opéra-ballet) dont l’œuvre décrite constitue une composante chorégraphique. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "chorégraphie utilisée dans l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100072r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100066r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066r;
  owl:inverseOf rdafr:P100072ri .

rdafrru:R2072 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue une composante chorégraphique de l’œuvre composite décrite (par exemple un film, une comédie musicale, un opéra-ballet). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre utilise la chorégraphie [œuvre] [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100072ri .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2072, rdafrru:R2073, rdafrru:R2074, rdafrru:R2075,
    rdafrru:R2076, rdafrru:R2077, rdafrru:R2078 .

rdafr:P100072ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue une composante chorégraphique de l’œuvre composite décrite (par exemple un film, une comédie musicale, un opéra-ballet). [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre utilise la chorégraphie [œuvre] [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100072r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100072r .

rdafrru:R2073 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de mise en scène dont l’œuvre de décors décrite constitue une composante. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre de décors utilisée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100073r .

rdafr:P100073r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de mise en scène dont l’œuvre de décors décrite constitue une composante. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre de décors utilisée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100073r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100066r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066r;
  owl:inverseOf rdafr:P100073ri .

rdafrru:R2074 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de décors qui constitue une composante de l’œuvre de mise en scène décrite. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre utilise l'oeuvre de décors [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100073ri .

rdafr:P100073ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de décors qui constitue une composante de l’œuvre de mise en scène décrite. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre utilise l'oeuvre de décors [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100073r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100073r .

rdafrru:R2075 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de mise en scène dont l’œuvre de costumes décrite constitue une composante. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre de costumes utilisés dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100074r .

rdafr:P100074r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de mise en scène dont l’œuvre de costumes décrite constitue une composante. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre de costumes utilisés dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100074r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100066r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066r;
  owl:inverseOf rdafr:P100074ri .

rdafrru:R2076 rdfs:seeAlso "24.2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de costumes qui une constitue une composante de l’œuvre de mise en scène décrite. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  sh:name "oeuvre utilise l'oeuvre de costumes [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100074ri .

rdafr:P100074ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de costumes qui une constitue une composante de l’œuvre de mise en scène décrite. [code RDA-FR, 24.2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre utilise l'oeuvre de costumes [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100074r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100066ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100074r .

rdafrru:R2077 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre a des relations d'accompagnement ou de complément avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100075r .

rdafr:P100075r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a des relations d'accompagnement ou de complément avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100075r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100050r .

rdafrru:R2078 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre à laquelle l’œuvre décrite ajoute un contenu supplémentaire.S’applique notamment aux cadences musicales, aux musiques de scène, aux extensions de jeux vidéo, etc. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un complément de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100077r .

rdafr:P100077r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre à laquelle l’œuvre décrite ajoute un contenu supplémentaire.S’applique notamment aux cadences musicales, aux musiques de scène, aux extensions de jeux vidéo, etc. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un complément de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100077r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100075r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100075r;
  owl:inverseOf rdafr:P100077ri .

rdafrru:R2079 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui ajoute un contenu supplémentaire à l’œuvre décrite.S’applique notamment aux cadences musicales, aux musiques de scène, aux extensions de jeux vidéo, etc. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour complément l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100077ri .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2079, rdafrru:R2080, rdafrru:R2081, rdafrru:R2082,
    rdafrru:R2083, rdafrru:R2084, rdafrru:R2085 .

rdafr:P100077ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui ajoute un contenu supplémentaire à l’œuvre décrite.S’applique notamment aux cadences musicales, aux musiques de scène, aux extensions de jeux vidéo, etc. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour complément l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100077r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100075r;
  owl:inverseOf rdafr:P100077r .

rdafrru:R2080 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre à laquelle l’œuvre décrite ajoute de brèves informations, moins étendues qu’un supplément, mais essentielles à la complétude de son contenu. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un addenda de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100078r .

rdafr:P100078r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre à laquelle l’œuvre décrite ajoute de brèves informations, moins étendues qu’un supplément, mais essentielles à la complétude de son contenu. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un addenda de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100078r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100077r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077r;
  owl:inverseOf rdafr:P100078ri .

rdafrru:R2081 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui ajoute à l’œuvre décrite de brèves informations, moins étendues qu’un supplément, mais essentielles à la complétude de son contenu. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour addenda l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100078ri .

rdafr:P100078ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui ajoute à l’œuvre décrite de brèves informations, moins étendues qu’un supplément, mais essentielles à la complétude de son contenu. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour addenda l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100078r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100078r .

rdafrru:R2082 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre à laquelle l’œuvre décrite ajoute des informations non essentielles à sa complétude (chronologie, glossaire, listes de référence, tableaux statistiques, etc.). [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une annexe de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100079r .

rdafr:P100079r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre à laquelle l’œuvre décrite ajoute des informations non essentielles à sa complétude (chronologie, glossaire, listes de référence, tableaux statistiques, etc.). [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une annexe de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100079r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100077r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077r;
  owl:inverseOf rdafr:P100079ri .

rdafrru:R2083 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui ajoute à l’œuvre décrite des informations non essentielles à sa complétude (chronologie, glossaire, listes de référence, tableaux statistiques, etc.). [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour annexe l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100079ri .

rdafr:P100079ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui ajoute à l’œuvre décrite des informations non essentielles à sa complétude (chronologie, glossaire, listes de référence, tableaux statistiques, etc.). [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour annexe l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100079r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100079r .

rdafrru:R2084 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre agrégative qui fait l’objet d’un catalogue, c’est-à-dire d’une énumération complète des éléments qui la composent, classés systématiquement. S’applique notamment à la relation entre un catalogue raisonné et l’œuvre agrégative correspondant aux œuvres complètes d’un créateur. Peut s’appliquer aussi à la relation entre un catalogue d’exposition et l’exposition elle-même en tant qu’œuvre. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un catalogue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100080r .

rdafr:P100080r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre agrégative qui fait l’objet d’un catalogue, c’est-à-dire d’une énumération complète des éléments qui la composent, classés systématiquement. S’applique notamment à la relation entre un catalogue raisonné et l’œuvre agrégative correspondant aux œuvres complètes d’un créateur. Peut s’appliquer aussi à la relation entre un catalogue d’exposition et l’exposition elle-même en tant qu’œuvre. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un catalogue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100080r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100077r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077r;
  owl:inverseOf rdafr:P100080ri .

rdafrru:R2085 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers un catalogue de l’œuvre agrégative décrite, c’est-à-dire une énumération complète des éléments qui la composent, classés systématiquement. S’applique notamment à la relation entre l’œuvre agrégative correspondant aux œuvres complètes d’un créateur et son catalogue raisonné. Elle peut s’appliquer aussi à la relation entre une exposition en tant qu’œuvre et le catalogue de l’exposition. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre fait l’objet du catalogue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100080ri .

rdafr:P100080ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers un catalogue de l’œuvre agrégative décrite, c’est-à-dire une énumération complète des éléments qui la composent, classés systématiquement. S’applique notamment à la relation entre l’œuvre agrégative correspondant aux œuvres complètes d’un créateur et son catalogue raisonné. Elle peut s’appliquer aussi à la relation entre une exposition en tant qu’œuvre et le catalogue de l’exposition. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre fait l’objet du catalogue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100080r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100080r .

rdafrru:R2086 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """Relation vers une œuvre qui fait l’objet d’un index, c’est-à-dire d’un guide méthodique et alphabétique du contenu de l’œuvre prédominante, renvoyant à l’articulation interne de l’œuvre.
Peut s’appliquer aussi à la relation entre les tables d’un périodique et le périodique lui-même. [code RDA-FR, 24.2.4]"""@fr;
  sh:name "oeuvre est un index de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100081r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2086, rdafrru:R2087, rdafrru:R2088, rdafrru:R2089,
    rdafrru:R2090, rdafrru:R2091, rdafrru:R2092, rdafrru:R2093 .

rdafr:P100081r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Relation vers une œuvre qui fait l’objet d’un index, c’est-à-dire d’un guide méthodique et alphabétique du contenu de l’œuvre prédominante, renvoyant à l’articulation interne de l’œuvre.
Peut s’appliquer aussi à la relation entre les tables d’un périodique et le périodique lui-même. [code RDA-FR, 24.2.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un index de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100081r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100077r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077r;
  owl:inverseOf rdafr:P100081ri .

rdafrru:R2087 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue un index de l’œuvre décrite, c’est-à-dire un guide méthodique et alphabétique de son contenu, renvoyant à sa structure interne. Peut s’appliquer aussi à la relation entre un périodique et ses tables. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour index l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100081ri .

rdafr:P100081ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue un index de l’œuvre décrite, c’est-à-dire un guide méthodique et alphabétique de son contenu, renvoyant à sa structure interne. Peut s’appliquer aussi à la relation entre un périodique et ses tables. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour index l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100081r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100081r .

rdafrru:R2088 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui est mise à jour ou complétée par l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un supplément de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100082r .

rdafr:P100082r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui est mise à jour ou complétée par l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un supplément de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100082r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100077r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077r;
  owl:inverseOf rdafr:P100082ri .

rdafrru:R2089 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue une mise à jour ou un complément à l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour supplément l'œuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100082ri .

rdafr:P100082ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue une mise à jour ou un complément à l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour supplément l'œuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100082r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100082r .

rdafrru:R2090 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui est augmentée par du contenu visuel destiné à l’expliquer, la décorer ou l’enrichir. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre illustre l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100083r .

rdafr:P100083r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui est augmentée par du contenu visuel destiné à l’expliquer, la décorer ou l’enrichir. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre illustre l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100083r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100077r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077r;
  owl:inverseOf rdafr:P100083ri .

rdafrru:R2091 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui augmente l’œuvre décrite par du contenu visuel destiné à l’expliquer ou à la décorer. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour illustration l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100083ri .

rdafr:P100083ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui augmente l’œuvre décrite par du contenu visuel destiné à l’expliquer ou à la décorer. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour illustration l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100083r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100077ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100083r .

rdafrru:R2092 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre l'oeuvre décrite et l'oeuvre qui lui a servi d'inspiration."@fr;
  sh:name "oeuvre a des relations d’inspiration avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100084r .

rdafr:P100084r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre l'oeuvre décrite et l'oeuvre qui lui a servi d'inspiration."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a des relations d’inspiration avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100084r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100050r .

rdafrru:R2093 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui sert d’inspiration à l’œuvre décrite."@fr;
  sh:name "oeuvre est inspirée de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100085r .

rdafr:P100085r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui sert d’inspiration à l’œuvre décrite."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est inspirée de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100085r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100084r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100084r;
  owl:inverseOf rdafr:P100085ri .

rdafrru:R2094 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui est inspirée par l’œuvre décrite."@fr;
  sh:name "oeuvre a inspiré l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100085ri .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2094, rdafrru:R2095, rdafrru:R2096, rdafrru:R2097,
    rdafrru:R2098, rdafrru:R2099, rdafrru:R2100 .

rdafr:P100085ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui est inspirée par l’œuvre décrite."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a inspiré l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100085r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100084r;
  owl:inverseOf rdafr:P100085r .

rdafrru:R2095 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de publication en série dont la livraison individuelle décrite est une déclinaison de la politique générale de publication. Cette relation s’applique lorsque la livraison donne lieu à une description spécifique, par exemple quand elle fait l’objet d’un dépouillement ou lorsqu’il s’agit d’une livraison thématique portant un titre particulier."@fr;
  sh:name "oeuvre est une déclinaison de l'oeuvre de ressource continue de type publication en série"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100086r .

rdafr:P100086r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de publication en série dont la livraison individuelle décrite est une déclinaison de la politique générale de publication. Cette relation s’applique lorsque la livraison donne lieu à une description spécifique, par exemple quand elle fait l’objet d’un dépouillement ou lorsqu’il s’agit d’une livraison thématique portant un titre particulier."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une déclinaison de l'oeuvre de ressource continue de type publication en série"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100086r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100084r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100084r;
  owl:inverseOf rdafr:P100086ri .

rdafrru:R2096 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre a des relations de transformation avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100087r .

rdafr:P100087r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "définition à venir [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a des relations de transformation avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100087r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100050r .

rdafrru:R2097 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """Relation vers une oeuvre dont l’objet, la politique éditoriale, le genre ou la forme, le public destinataire, le style, ont été modifiés pour créer l’oeuvre décrite.
Utiliser cette relation notamment pour les variations, fantaisies et paraphrases musicales. [code RDA-FR, 24.2.6]"""@fr;
  sh:name "oeuvre est une transformation de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100088r .

rdafr:P100088r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Relation vers une oeuvre dont l’objet, la politique éditoriale, le genre ou la forme, le public destinataire, le style, ont été modifiés pour créer l’oeuvre décrite.
Utiliser cette relation notamment pour les variations, fantaisies et paraphrases musicales. [code RDA-FR, 24.2.6]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une transformation de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100088r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100087r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100087r;
  owl:inverseOf rdafr:P100088ri .

rdafrru:R2098 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """Relation vers une oeuvre qui résulte de la transformation de l’oeuvre décrite, par modification de son objet ou de sa politique éditoriale, de son genre ou de sa forme, de son public destinataire ou de son style.
Utiliser cette relation notamment pour les variations, fantaisies et paraphrases musicales. [code RDA-FR, 24.2.6]"""@fr;
  sh:name "oeuvre a pour transformation l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100088ri .

rdafr:P100088ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Relation vers une oeuvre qui résulte de la transformation de l’oeuvre décrite, par modification de son objet ou de sa politique éditoriale, de son genre ou de sa forme, de son public destinataire ou de son style.
Utiliser cette relation notamment pour les variations, fantaisies et paraphrases musicales. [code RDA-FR, 24.2.6]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour transformation l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100087r;
  owl:inverseOf rdafr:P100088r .

rdafrru:R2099 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui a été synthétisée de manière systématique et complète. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un condensé de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100089r .

rdafr:P100089r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui a été synthétisée de manière systématique et complète. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un condensé de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100089r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088r;
  owl:inverseOf rdafr:P100089ri .

rdafrru:R2100 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui synthétise de manière systématique et complète l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour condensé l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100089ri .

rdafr:P100089ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui synthétise de manière systématique et complète l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour condensé l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100089r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100089r .

rdafrru:R2101 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre dont le contenu fait l’objet d’une brève récapitulation dans l’oeuvre décrite. S’applique aux synopsis. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un résumé de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100090r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2101, rdafrru:R2102, rdafrru:R2103, rdafrru:R2104,
    rdafrru:R2105, rdafrru:R2106, rdafrru:R2107 .

rdafr:P100090r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre dont le contenu fait l’objet d’une brève récapitulation dans l’oeuvre décrite. S’applique aux synopsis. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un résumé de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100090r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088r;
  owl:inverseOf rdafr:P100090ri .

rdafrru:R2102 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """Relation vers une oeuvre qui récapitule brièvement le contenu de l’oeuvre décrite.
S’applique aux synopsis. [code RDA-FR, 24.2.6]"""@fr;
  sh:name "oeuvre est résumé dans l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100090ri .

rdafr:P100090ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Relation vers une oeuvre qui récapitule brièvement le contenu de l’oeuvre décrite.
S’applique aux synopsis. [code RDA-FR, 24.2.6]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est résumé dans l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100090r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100090r .

rdafrru:R2103 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre dont le contenu a été résumé analytiquement, c’est-à-dire d’une manière brève et objective. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un résumé analytique de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100091r .

rdafr:P100091r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre dont le contenu a été résumé analytiquement, c’est-à-dire d’une manière brève et objective. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un résumé analytique de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100091r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100090r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100090r;
  owl:inverseOf rdafr:P100091ri .

rdafrru:R2104 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui résume analytiquement, c'est-à-dire d’une manière brève et objective, le contenu de l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre est résumé analytiquement en l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100091ri .

rdafr:P100091ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui résume analytiquement, c'est-à-dire d’une manière brève et objective, le contenu de l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est résumé analytiquement en l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100091r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100090ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100091r .

rdafrru:R2105 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre servant de base à une oeuvre dérivée qui accroît le contenu de l’oeuvre source de façon significative. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un développement de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100092r .

rdafr:P100092r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre servant de base à une oeuvre dérivée qui accroît le contenu de l’oeuvre source de façon significative. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un développement de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100092r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088r;
  owl:inverseOf rdafr:P100092ri .

rdafrru:R2106 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre dérivée qui accroît le contenu de l’oeuvre source. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre est développé dans l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100092ri .

rdafr:P100092ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre dérivée qui accroît le contenu de l’oeuvre source. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est développé dans l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100092r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100092r .

rdafrru:R2107 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre iconographique qui a pour modèle l’oeuvre décrite (peinture, dessin, etc.). [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre est le modèle pour l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100093r .

rdafr:P100093r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre iconographique qui a pour modèle l’oeuvre décrite (peinture, dessin, etc.). [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est le modèle pour l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100093r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088r;
  owl:inverseOf rdafr:P100093ri .

rdafrru:R2108 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre (peinture, dessin, etc.) qui sert de modèle à l’oeuvre iconographique décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "l'oeuvre a pour modèle l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100093ri .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2108, rdafrru:R2109, rdafrru:R2110, rdafrru:R2111,
    rdafrru:R2112, rdafrru:R2113, rdafrru:R2114 .

rdafr:P100093ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre (peinture, dessin, etc.) qui sert de modèle à l’oeuvre iconographique décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "l'oeuvre a pour modèle l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100093r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100093r .

rdafrru:R2109 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre (estampe, photographie, etc.) dont la matrice (élément d’impression, négatif, fichier numérique, logiciel, coin numismatique, etc.) a été retravaillée pour en changer le sujet et aboutir à l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un réemploi à d’autres fins de la matrice de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100094r .

rdafr:P100094r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre (estampe, photographie, etc.) dont la matrice (élément d’impression, négatif, fichier numérique, logiciel, coin numismatique, etc.) a été retravaillée pour en changer le sujet et aboutir à l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un réemploi à d’autres fins de la matrice de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100094r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088r;
  owl:inverseOf rdafr:P100094ri .

rdafrru:R2110 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre (estampe, photographie, etc.) dont le sujet a été modifié par la transformation de la matrice (cuivre, négatif, fichier numérique, logiciel, coin numismatique, etc.) de l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "matrice réemployée à d’autres fins dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100094ri .

rdafr:P100094ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre (estampe, photographie, etc.) dont le sujet a été modifié par la transformation de la matrice (cuivre, négatif, fichier numérique, logiciel, coin numismatique, etc.) de l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "matrice réemployée à d’autres fins dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100094r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100094r .

rdafrru:R2111 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre audiovisuelle ou multimédia dont le mode de création et les principaux éléments ont été repris dans l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un remake de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100095r .

rdafr:P100095r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre audiovisuelle ou multimédia dont le mode de création et les principaux éléments ont été repris dans l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un remake de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100095r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088r;
  owl:inverseOf rdafr:P100095ri .

rdafrru:R2112 rdfs:seeAlso "24.2.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre audiovisuelle ou multimédia créée en reprenant les principaux éléments de l’oeuvre décrite et en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour remake l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100095ri .

rdafr:P100095ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre audiovisuelle ou multimédia créée en reprenant les principaux éléments de l’oeuvre décrite et en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour remake l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100095r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100095r .

rdafrru:R2113 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """Relation vers une oeuvre dont le style a été modifié ou imité pour créer l’oeuvre décrite.
Relation réciproque : A pour transformation en rapport avec le style. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"""@fr;
  sh:name "oeuvre est une transformation en rapport avec le style de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100096r .

rdafr:P100096r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Relation vers une oeuvre dont le style a été modifié ou imité pour créer l’oeuvre décrite.
Relation réciproque : A pour transformation en rapport avec le style. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une transformation en rapport avec le style de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100096r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088r;
  owl:inverseOf rdafr:P100096ri .

rdafrru:R2114 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui résulte de la transformation de l’oeuvre décrite par modification ou imitation du style. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour transformation en rapport avec le style l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100096ri .

rdafr:P100096ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui résulte de la transformation de l’oeuvre décrite par modification ou imitation du style. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour transformation en rapport avec le style l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100096r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100096r .

rdafrru:R2115 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre dont le style ou le contenu est reproduit dans l’oeuvre dérivée décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une imitation de l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100097r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2115, rdafrru:R2116, rdafrru:R2117, rdafrru:R2118,
    rdafrru:R2119, rdafrru:R2120, rdafrru:R2121 .

rdafr:P100097r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre dont le style ou le contenu est reproduit dans l’oeuvre dérivée décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une imitation de l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100097r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100096r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096r;
  owl:inverseOf rdafr:P100097ri .

rdafrru:R2116 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui reproduit le style ou le contenu de l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour imitation l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100097ri .

rdafr:P100097ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui reproduit le style ou le contenu de l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour imitation l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100097r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100097r .

rdafrru:R2117 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """Relation vers une oeuvre qui est reproduite dans l’oeuvre décrite. La copie est réalisée par un créateur différent du créateur de l’oeuvre originale, généralement dans les mêmes dimensions.
Utiliser également cette relation pour les « copies en contrepartie » ou « copies en miroir » qui résultent de la reproduction d’une estampe dans le sens inverse de l’original. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"""@fr;
  sh:name "oeuvre est une copie de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100098r .

rdafr:P100098r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Relation vers une oeuvre qui est reproduite dans l’oeuvre décrite. La copie est réalisée par un créateur différent du créateur de l’oeuvre originale, généralement dans les mêmes dimensions.
Utiliser également cette relation pour les « copies en contrepartie » ou « copies en miroir » qui résultent de la reproduction d’une estampe dans le sens inverse de l’original. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une copie de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100098r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100096r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096r;
  owl:inverseOf rdafr:P100098ri .

rdafrru:R2118 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """Relation vers une oeuvre qui est une reproduction de l’oeuvre décrite. La copie est réalisée par un créateur différent du créateur de l’oeuvre originale, généralement dans les mêmes dimensions.
Utiliser également cette relation pour les « copies en contrepartie » ou « copies en miroir » qui résultent de la reproduction d’une estampe dans le sens inverse de l’original. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"""@fr;
  sh:name "oeuvre a pour copie l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100098ri .

rdafr:P100098ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Relation vers une oeuvre qui est une reproduction de l’oeuvre décrite. La copie est réalisée par un créateur différent du créateur de l’oeuvre originale, généralement dans les mêmes dimensions.
Utiliser également cette relation pour les « copies en contrepartie » ou « copies en miroir » qui résultent de la reproduction d’une estampe dans le sens inverse de l’original. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour copie l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100098r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100098r .

rdafrru:R2119 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre (estampe, dessin, peinture, etc.) qui a été reproduite sans autorisation dans l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une contrefaçon de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100100r .

rdafr:P100100r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre (estampe, dessin, peinture, etc.) qui a été reproduite sans autorisation dans l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une contrefaçon de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100100r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100096r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096r;
  owl:inverseOf rdafr:P100100ri .

rdafrru:R2120 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre (estampe, dessin, peinture, etc.) qui a été reproduite sans autorisation dans l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour contrefaçon l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100100ri .

rdafr:P100100ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre (estampe, dessin, peinture, etc.) qui a été reproduite sans autorisation dans l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour contrefaçon l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100100r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100100r .

rdafrru:R2121 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre dont le style ou le contenu est imité dans le but de produire un effet ironique ou comique. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une parodie de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100101r .

rdafr:P100101r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre dont le style ou le contenu est imité dans le but de produire un effet ironique ou comique. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une parodie de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100101r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100096r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096r;
  owl:inverseOf rdafr:P100101ri .

rdafrru:R2122 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui imite le style ou le contenu de l’oeuvre décrite dans le but de produire un effet ironique ou comique. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour parodie l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100101ri .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2122, rdafrru:R2123, rdafrru:R2124, rdafrru:R2125,
    rdafrru:R2126, rdafrru:R2127, rdafrru:R2128 .

rdafr:P100101ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui imite le style ou le contenu de l’oeuvre décrite dans le but de produire un effet ironique ou comique. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour parodie l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100101r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100101r .

rdafrru:R2123 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui réutilise une oeuvre ou des parties d’une oeuvre préexistante pour créer une nouvelle oeuvre avec une nouvelle fonction, portant un message différent, souvent opposé au message original. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un détournement de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100102r .

rdafr:P100102r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui réutilise une oeuvre ou des parties d’une oeuvre préexistante pour créer une nouvelle oeuvre avec une nouvelle fonction, portant un message différent, souvent opposé au message original. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un détournement de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100102r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100096r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096r;
  owl:inverseOf rdafr:P100102ri .

rdafrru:R2124 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui est réutilisée en tout ou en partie pour créer une nouvelle oeuvre avec une nouvelle fonction, portant un message différent, souvent opposé au message original. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est détournée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100102ri .

rdafr:P100102ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui est réutilisée en tout ou en partie pour créer une nouvelle oeuvre avec une nouvelle fonction, portant un message différent, souvent opposé au message original. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est détournée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100102r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100102r .

rdafrru:R2125 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre textuelle servant de base à une paraphrase, c’est-à-dire une reprise du contenu de l’oeuvre source sous une formulation différente. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une paraphrase de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100103r .

rdafr:P100103r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre textuelle servant de base à une paraphrase, c’est-à-dire une reprise du contenu de l’oeuvre source sous une formulation différente. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une paraphrase de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100103r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100096r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096r;
  owl:inverseOf rdafr:P100103ri .

rdafrru:R2126 rdfs:seeAlso "24.2.6.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui reprend le contenu de l’oeuvre textuelle décrite, sous une formulation différente. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre est paraphrasée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100103ri .

rdafr:P100103ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui reprend le contenu de l’oeuvre textuelle décrite, sous une formulation différente. [code RDA-FR, 24.2.6.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est paraphrasée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100103r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100096ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100103r .

rdafrru:R2127 rdfs:seeAlso "24.2.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre dont les principaux éléments ont été repris pour créer l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  sh:name "l'oeuvre est une adaptation de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100104r .

rdafr:P100104r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre dont les principaux éléments ont été repris pour créer l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "l'oeuvre est une adaptation de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100104r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100088r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088r;
  owl:inverseOf rdafr:P100104ri .

rdafrru:R2128 rdfs:seeAlso "24.2.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre dont la création reprend les principaux éléments de l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour adaptation l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100104ri .

rdafr:P100104ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre dont la création reprend les principaux éléments de l’oeuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour adaptation l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100104r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100088ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100104r .

rdafrru:R2129 rdfs:seeAlso "24.2.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui a été transformée dans un mode de création autre que celui d’origine, en en reprenant les principaux éléments, par exemple un roman transposé en film, en pièce de théâtre, en bande dessinée, etc. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une adaptation dans un autre mode de création de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100105r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2129, rdafrru:R2130, rdafrru:R2131, rdafrru:R2132,
    rdafrru:R2133, rdafrru:R2134, rdafrru:R2135 .

rdafr:P100105r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui a été transformée dans un mode de création autre que celui d’origine, en en reprenant les principaux éléments, par exemple un roman transposé en film, en pièce de théâtre, en bande dessinée, etc. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une adaptation dans un autre mode de création de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100105r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100104r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100104r;
  owl:inverseOf rdafr:P100105ri .

rdafrru:R2130 rdfs:seeAlso "24.2.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui résulte de la transformation de l’oeuvre décrite dans un mode de création autre que celui d’origine, en en reprenant les principaux éléments, par exemple un film adapté d’un roman. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour adaptation dans un autre mode de création l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100105ri .

rdafr:P100105ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui résulte de la transformation de l’oeuvre décrite dans un mode de création autre que celui d’origine, en en reprenant les principaux éléments, par exemple un film adapté d’un roman. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour adaptation dans un autre mode de création l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100105r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100104ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100105r .

rdafrru:R2131 rdfs:seeAlso "24.2.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui a été transformée pour un public autre que le public d’origine tout en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une adaptation pour un autre public dans le même mode de création de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100106r .

rdafr:P100106r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui a été transformée pour un public autre que le public d’origine tout en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une adaptation pour un autre public dans le même mode de création de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100106r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100104r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100104r;
  owl:inverseOf rdafr:P100106ri .

rdafrru:R2132 rdfs:seeAlso "24.2.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui transforme l’oeuvre décrite pour un public autre que le public d’origine tout en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour adaptation pour un autre public dans le même mode de création de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100106ri .

rdafr:P100106ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui transforme l’oeuvre décrite pour un public autre que le public d’origine tout en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour adaptation pour un autre public dans le même mode de création de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100106r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100104ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100106r .

rdafrru:R2133 rdfs:seeAlso "24.2.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui a été adaptée pour le jeune public tout en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une adaptation pour la jeunesse dans le même mode de création de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100107r .

rdafr:P100107r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui a été adaptée pour le jeune public tout en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une adaptation pour la jeunesse dans le même mode de création de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100107r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100106r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100106r;
  owl:inverseOf rdafr:P100107ri .

rdafrru:R2134 rdfs:seeAlso "24.2.6.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une oeuvre qui adapte l’oeuvre décrite pour le jeune public tout en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour adaptation pour la jeunesse dans le même mode création l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100107ri .

rdafr:P100107ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une oeuvre qui adapte l’oeuvre décrite pour le jeune public tout en restant dans le même mode de création. [code RDA-FR, 24.2.6.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour adaptation pour la jeunesse dans le même mode création l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100107r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100106ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100107r .

rdafrru:R2135 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre oeuvres rassemblant"@fr;
  sh:name "oeuvre a des relations d’association avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100116r .

rdafr:P100116r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre oeuvres rassemblant"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a des relations d’association avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100116r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100050r .

rdafrru:R2136 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre dont l’œuvre décrite constitue une étape préparatoire. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une œuvre préparatoire pour l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100117r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2136, rdafrru:R2137, rdafrru:R2138, rdafrru:R2139,
    rdafrru:R2140, rdafrru:R2141, rdafrru:R2142 .

rdafr:P100117r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre dont l’œuvre décrite constitue une étape préparatoire. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une œuvre préparatoire pour l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100117r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100116r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P100117ri .

rdafrru:R2137 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue une étape préparatoire à l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour œuvre préparatoire l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100117ri .

rdafr:P100117ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue une étape préparatoire à l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour œuvre préparatoire l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100117r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P100117r .

rdafrru:R2138 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre (notamment chorégraphique) dont l’œuvre décrite constitue une présentation textuelle détaillée des éléments narratifs et visuels. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre est l’argument de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100118r .

rdafr:P100118r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre (notamment chorégraphique) dont l’œuvre décrite constitue une présentation textuelle détaillée des éléments narratifs et visuels. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est l’argument de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100118r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100117r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100117r;
  owl:inverseOf rdafr:P100118ri .

rdafrru:R2139 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue une présentation textuelle détaillée des éléments narratifs et visuels de l’œuvre décrite, notamment dans le cas des œuvres chorégraphiques. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour argument l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100118ri .

rdafr:P100118ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue une présentation textuelle détaillée des éléments narratifs et visuels de l’œuvre décrite, notamment dans le cas des œuvres chorégraphiques. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour argument l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100118r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100117ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100118r .

rdafrru:R2140 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre (notamment audiovisuelle) dont l’œuvre décrite constitue une présentation textuelle détaillée des éléments narratifs, visuels et auditifs, destinée à en permettre la mise en production et la réalisation. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre est le scénario de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100119r .

rdafr:P100119r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre (notamment audiovisuelle) dont l’œuvre décrite constitue une présentation textuelle détaillée des éléments narratifs, visuels et auditifs, destinée à en permettre la mise en production et la réalisation. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est le scénario de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100119r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100117r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100117r;
  owl:inverseOf rdafr:P100119ri .

rdafrru:R2141 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui constitue une présentation textuelle détaillée des éléments narratifs, visuels et auditifs, destinée à permettre la mise en production et la réalisation de l’œuvre décrite. S’applique notamment aux œuvres audiovisuelles. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour scénario l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100119ri .

rdafr:P100119ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui constitue une présentation textuelle détaillée des éléments narratifs, visuels et auditifs, destinée à permettre la mise en production et la réalisation de l’œuvre décrite. S’applique notamment aux œuvres audiovisuelles. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour scénario l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100119r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100117ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100119r .

rdafrru:R2142 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre d’art de forme, de technique, de dimensions voisines de celles de l’œuvre décrite et destinée à former une paire avec celle-ci. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un pendant de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100120r .

rdafr:P100120r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre d’art de forme, de technique, de dimensions voisines de celles de l’œuvre décrite et destinée à former une paire avec celle-ci. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un pendant de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100120r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100116r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r .

rdafrru:R2143 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre antérieure qui a été remplacée par la nouvelle œuvre. Pour les unités en une seule partie, les monographies en plusieurs parties et les ressources intégratrices, la relation s’applique généralement lorsque l’œuvre ultérieure contient de l’information nouvelle ou mise à jour qui rend l’œuvre antérieure obsolète. S’applique notamment aux traités, aux lois, aux normes, etc"@fr;
  sh:name "oeuvre remplace l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100121r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2143, rdafrru:R2144, rdafrru:R2145, rdafrru:R2146,
    rdafrru:R2147, rdafrru:R2148, rdafrru:R2149 .

rdafr:P100121r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre antérieure qui a été remplacée par la nouvelle œuvre. Pour les unités en une seule partie, les monographies en plusieurs parties et les ressources intégratrices, la relation s’applique généralement lorsque l’œuvre ultérieure contient de l’information nouvelle ou mise à jour qui rend l’œuvre antérieure obsolète. S’applique notamment aux traités, aux lois, aux normes, etc"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre remplace l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100121r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100116r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P100121ri .

rdafrru:R2144 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre ultérieure qui remplace l’œuvre décrite. Pour les unités en une seule partie, les monographies en plusieurs parties et les ressources intégratrices, la relation s’applique généralement lorsque l’œuvre ultérieure contient de l’information nouvelle ou mise à jour qui rend l’œuvre antérieure obsolète."@fr;
  sh:name "oeuvre est remplacée par l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100121ri .

rdafr:P100121ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre ultérieure qui remplace l’œuvre décrite. Pour les unités en une seule partie, les monographies en plusieurs parties et les ressources intégratrices, la relation s’applique généralement lorsque l’œuvre ultérieure contient de l’information nouvelle ou mise à jour qui rend l’œuvre antérieure obsolète."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est remplacée par l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100121r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P100121r .

rdafrru:R2145 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre antérieure qui a été partiellement remplacée par l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre remplace partiellement l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100122r .

rdafr:P100122r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre antérieure qui a été partiellement remplacée par l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre remplace partiellement l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100122r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100121r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100121r;
  owl:inverseOf rdafr:P100122ri .

rdafrru:R2146 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre ultérieure qui remplace partiellement l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre est remplacée partiellement par l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100122ri .

rdafr:P100122ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre ultérieure qui remplace partiellement l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est remplacée partiellement par l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100122r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100121ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100122r .

rdafrru:R2147 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre dont des parties ou des extraits ont été regroupés dans l’œuvre d’agrégation décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une sélection de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100123r .

rdafr:P100123r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre dont des parties ou des extraits ont été regroupés dans l’œuvre d’agrégation décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une sélection de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100123r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100116r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P100123ri .

rdafrru:R2148 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre d’agrégation qui regroupe des parties ou des extraits de l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre a pour sélection l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100123ri .

rdafr:P100123ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre d’agrégation qui regroupe des parties ou des extraits de l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a pour sélection l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100123r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P100123r .

rdafrru:R2149 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui est commémorée dans l’œuvre en relation. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre commémore l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100124r .

rdafr:P100124r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui est commémorée dans l’œuvre en relation. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre commémore l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100124r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100116r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P100124ri .

rdafrru:R2150 rdfs:seeAlso "24.2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre créée pour commémorer l’œuvre en relation. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  sh:name "oeuvre est commémorée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100124ri .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2150, rdafrru:R2151, rdafrru:R2152, rdafrru:R2153,
    rdafrru:R2154, rdafrru:R2155, rdafrru:R2156, rdafrru:R2157 .

rdafr:P100124ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre créée pour commémorer l’œuvre en relation. [code RDA-FR, 24.2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est commémorée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100124r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P100124r .

rdafrru:R2151 rdfs:seeAlso "24.2.7.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de type ressource intégratrice depuis une œuvre monographique qui donne une version figée à une date donnée d’un contenu régulièrement mis à jour, avec une organisation différente ou non. [code RDA-FR, 24.2.7.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre monographique a pour version ressource intégratrice [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612034ri .

rdafr:P612034ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de type ressource intégratrice depuis une œuvre monographique qui donne une version figée à une date donnée d’un contenu régulièrement mis à jour, avec une organisation différente ou non. [code RDA-FR, 24.2.7.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre monographique a pour version ressource intégratrice [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612034r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P612034r .

rdafrru:R2152 rdfs:seeAlso "24.2.7.1"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de type publication en série depuis une œuvre monographique qui donne une version figée à une date donnée du contenu publié en série, avec une organisation différente ou non. [code RDA-FR, 24.2.7.1]"@fr;
  sh:name "oeuvre monographique a pour version publication en série [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612035ri .

rdafr:P612035ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de type publication en série depuis une œuvre monographique qui donne une version figée à une date donnée du contenu publié en série, avec une organisation différente ou non. [code RDA-FR, 24.2.7.1]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre monographique a pour version publication en série [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612035r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r;
  owl:inverseOf rdafr:P612035r .

rdafrru:R2153 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations entre oeuvres, rassemblant des relations d'étude, d'évaluation ou de description d'une oeuvre par une autre oeuvre. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre a des relations d’étude, d’évaluation et de description avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100125r .

rdafr:P100125r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations entre oeuvres, rassemblant des relations d'étude, d'évaluation ou de description d'une oeuvre par une autre oeuvre. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre a des relations d’étude, d’évaluation et de description avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100125r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100050r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100050r .

rdafrru:R2154 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui examine l’œuvre décrite sous ses différents aspects (structure et composition, sources d’inspiration, aspects thématiques, réception critique, influence sur d’autres œuvres, etc.). [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre est étudiée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100126r .

rdafr:P100126r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui examine l’œuvre décrite sous ses différents aspects (structure et composition, sources d’inspiration, aspects thématiques, réception critique, influence sur d’autres œuvres, etc.). [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est étudiée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100126r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100125r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100125r;
  owl:inverseOf rdafr:P100126ri .

rdafrru:R2155 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui est examinée dans l’œuvre décrite sous ses différents aspects (structure et composition, sources d’inspiration, aspects thématiques, réception critique, influence sur d’autres œuvres, etc.). [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une étude de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100126ri .

rdafr:P100126ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui est examinée dans l’œuvre décrite sous ses différents aspects (structure et composition, sources d’inspiration, aspects thématiques, réception critique, influence sur d’autres œuvres, etc.). [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une étude de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100126r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100125r;
  owl:inverseOf rdafr:P100126r .

rdafrru:R2156 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui contient un ensemble de notes explicatives ou critiques (apparat critique) sur l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre est commentée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100127r .

rdafr:P100127r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui contient un ensemble de notes explicatives ou critiques (apparat critique) sur l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est commentée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100127r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100126ri;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100126ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100127ri .

rdafrru:R2157 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui fait l’objet d’un ensemble de notes explicatives ou critiques (apparat critique) dans l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre est un commentaire sur l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100127ri .

rdafr:P100127ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui fait l’objet d’un ensemble de notes explicatives ou critiques (apparat critique) dans l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est un commentaire sur l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100127r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100126ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100127r .

rdafrru:R2158 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui contient une évaluation critique de l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre est critiquée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100128r .

rdafr:C100001 sh:property rdafrru:R2158, rdafrru:R2159, rdafrru:R2160, rdafrru:R2161,
    rdafrru:R2162, rdafrru:R2163 .

rdafr:P100128r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui contient une évaluation critique de l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est critiquée dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100128r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100126ri;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100126ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100128ri .

rdafrru:R2159 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui fait l’objet d’une évaluation critique dans l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une critique de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100128ri .

rdafr:P100128ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui fait l’objet d’une évaluation critique dans l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une critique de l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100128r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100126ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100128r .

rdafrru:R2160 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui contient une brève évaluation de l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre est recensée dans l'oeuvre [dans la reation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100129r .

rdafr:P100129r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui contient une brève évaluation de l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est recensée dans l'oeuvre [dans la reation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100129r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100126ri;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100126ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100129ri .

rdafrru:R2161 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui est brièvement évaluée dans l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre recense l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100129ri .

rdafr:P100129ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui est brièvement évaluée dans l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre recense l'œuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100129r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100126ri;
  owl:inverseOf rdafr:P100129r .

rdafrru:R2162 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre textuelle ou ayant une composante textuelle qui dépeint de manière neutre et plus ou moins détaillée l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre est décrite dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100130r .

rdafr:P100130r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre textuelle ou ayant une composante textuelle qui dépeint de manière neutre et plus ou moins détaillée l’œuvre décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est décrite dans l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100130r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100125r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100125r;
  owl:inverseOf rdafr:P100130ri .

rdafrru:R2163 rdfs:seeAlso "24.2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui est dépeinte de manière neutre et plus ou moins détaillée dans l’œuvre textuelle ou à composante textuelle décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  sh:name "oeuvre est une description de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100130ri .

rdafr:P100130ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui est dépeinte de manière neutre et plus ou moins détaillée dans l’œuvre textuelle ou à composante textuelle décrite. [code RDA-FR, 24.2.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100001;
  rdfs:label "oeuvre est une description de l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100130r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100125r;
  owl:inverseOf rdafr:P100130r .

rdafrru:R6004 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "L’élément Plan d’extension de l’œuvre permet d’indiquer l’intention du créateur quant aux modalités d’extension d’une œuvre. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour plan d'extension de l'oeuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:PlanExtensionOeuvre;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612001 .

rdafr:C100026 sh:property rdafrru:R6004, rdafrru:R6005, rdafrru:R6006, rdafrru:R6007,
    rdafrru:R6008, rdafrru:R6010, rdafrru:R6011, rdafrru:R6013 .

rdafr:P612001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L’élément Plan d’extension de l’œuvre permet d’indiquer l’intention du créateur quant aux modalités d’extension d’une œuvre. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour plan d'extension de l'oeuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:PlanExtensionOeuvre .

rdafrru:R6005 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La forme générique de l’œuvre de ressource continue est une catégorie de ressource continue à laquelle l’œuvre appartient. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour forme générique de l'œuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:FormeGeneriqueOeuvreRessourceContinue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612002 .

rdafr:P612002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La forme générique de l’œuvre de ressource continue est une catégorie de ressource continue à laquelle l’œuvre appartient. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour forme générique de l'œuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormeGeneriqueOeuvreRessourceContinue .

rdafrru:R6006 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La forme spécifique de l'œuvre de périodique est une sous-catégorie de la forme générique Périodique de l'œuvre de ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour forme spécifique de l'œuvre de périodique"@fr;
  sh:node rdafr:FormeSpecifiqueOeuvrePeriodique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612003 .

rdafr:P612003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La forme spécifique de l'œuvre de périodique est une sous-catégorie de la forme générique Périodique de l'œuvre de ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour forme spécifique de l'œuvre de périodique"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormeSpecifiqueOeuvrePeriodique .

rdafrru:R6007 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La forme spécifique de l'œuvre de ressource intégratrice est une sous-catégorie de la forme générique Ressource intégratrice de l'œuvre de ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour forme spécifique de l'oeuvre de ressource intégratrice"@fr;
  sh:node rdafr:FormeSpecifiqueOeuvreRessourceIntegratrice;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612004 .

rdafr:P612004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La forme spécifique de l'œuvre de ressource intégratrice est une sous-catégorie de la forme générique Ressource intégratrice de l'œuvre de ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour forme spécifique de l'oeuvre de ressource intégratrice"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormeSpecifiqueOeuvreRessourceIntegratrice .

rdafrru:R6008 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le type de médiation de l'oeuvre de ressource continue est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour type de médiation de l'oeuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:TypeMediation;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612005 .

rdafr:P612005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de médiation de l'oeuvre de ressource continue est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour type de médiation de l'oeuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeMediation .

rdafrru:R6010 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Intervalle temporel prévu ou constaté suivant lequel chacune des livraisons ou parties d’une publication en série ou des mises à jour d’une ressource intégratrice est publiée [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour périodicité prévue ou constatée"@fr;
  sh:node rdafr:Periodicite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612006 .

rdafr:P612006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Intervalle temporel prévu ou constaté suivant lequel chacune des livraisons ou parties d’une publication en série ou des mises à jour d’une ressource intégratrice est publiée [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour périodicité prévue ou constatée"@fr;
  rdfs:range rdafr:Periodicite .

rdafrru:R6011 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une note sur la périodicité fournit des précisions sur la périodicité des livraisons ou parties d’une publication en série (par exemple, pour signaler une divergence entre la périodicité annoncée et la périodicité réelle), la périodicité des mises à jour d’une ressource intégratrice, ou sur les changements de périodicité. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:name "a pour note sur la périodicité"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P612007 .

rdafr:P612007 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une note sur la périodicité fournit des précisions sur la périodicité des livraisons ou parties d’une publication en série (par exemple, pour signaler une divergence entre la périodicité annoncée et la périodicité réelle), la périodicité des mises à jour d’une ressource intégratrice, ou sur les changements de périodicité. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour note sur la périodicité"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R6013 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le premier lieu associé à l'oeuvre de ressource continue est le premier lieu connu de publication ou de mise à disposition d'une ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:name "a pour premier lieu associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612008r .

rdafr:P612008r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le premier lieu associé à l'oeuvre de ressource continue est le premier lieu connu de publication ou de mise à disposition d'une ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour premier lieu associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612008r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R6014 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Un autre lieu associé à l'oeuvre de ressource continue est un lieu autre que le premier lieu associé à l'oeuvre de ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:name "a pour autre lieu associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612009r .

rdafr:C100026 sh:property rdafrru:R6014, rdafrru:R6015, rdafrru:R6016, rdafrru:R6017,
    rdafrru:R6018, rdafrru:R6019, rdafrru:R6020, rdafrru:R6022 .

rdafr:P612009r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un autre lieu associé à l'oeuvre de ressource continue est un lieu autre que le premier lieu associé à l'oeuvre de ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour autre lieu associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612009r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R6015 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Lieu choisi par convention parmi les différents lieux associés à l’œuvre. Il peut être utilisé dans un point d’accès comme élément additionnel. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour lieu privilégié associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612010r .

rdafr:P612010r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Lieu choisi par convention parmi les différents lieux associés à l’œuvre. Il peut être utilisé dans un point d’accès comme élément additionnel. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour lieu privilégié associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612010r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R6016 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Un ou plusieurs pays peuvent être associés, successivement ou simultanément, à une œuvre de ressource continue, en fonction des lieux de publication. Il est recommandé d'utiliser la liste ISO 3166-1 Codes pour la représentation des noms de pays et de leurs subdivisions. Partie 1 : Codes de pays [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:name "a pour pays associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612011r .

rdafr:P612011r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un ou plusieurs pays peuvent être associés, successivement ou simultanément, à une œuvre de ressource continue, en fonction des lieux de publication. Il est recommandé d'utiliser la liste ISO 3166-1 Codes pour la représentation des noms de pays et de leurs subdivisions. Partie 1 : Codes de pays [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour pays associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612011r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R6017 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le pays privilégié de l’œuvre de ressource continue permet de déterminer le Centre ISSN chargé de l’attribution de l’ISSN ou responsable de la maintenance des données ISSN. Il correspond généralement au pays contemporain où se situe le dernier lieu de publication connu d’une œuvre de ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour pays privilégié associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612012r .

rdafr:P612012r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le pays privilégié de l’œuvre de ressource continue permet de déterminer le Centre ISSN chargé de l’attribution de l’ISSN ou responsable de la maintenance des données ISSN. Il correspond généralement au pays contemporain où se situe le dernier lieu de publication connu d’une œuvre de ressource continue. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour pays privilégié associé à l'œuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612012r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R6018 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description """Point d’accès fondé sur le titre privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une oeuvre particulière. Pour les publications en série ou les ressources intégratrices, utiliser comme point d’accès autorisé représentant l’œuvre de ressource continue le titre clé ou, à défaut, un titre de référence construit selon les mêmes règles que le titre clé. 
Pour construire le point d’accès autorisé représentant l’œuvre (titre clé ou titre de référence), appliquer les règles définies pour la construction des titres clés consignées dans le Manuel de l’ISSN [code RDA-FR, 7.4.X]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé de l'oeuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612013 .

rdafr:P612013 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Point d’accès fondé sur le titre privilégié et construit selon les recommandations du code RDA-FR pour représenter de manière univoque une oeuvre particulière. Pour les publications en série ou les ressources intégratrices, utiliser comme point d’accès autorisé représentant l’œuvre de ressource continue le titre clé ou, à défaut, un titre de référence construit selon les mêmes règles que le titre clé. 
Pour construire le point d’accès autorisé représentant l’œuvre (titre clé ou titre de référence), appliquer les règles définies pour la construction des titres clés consignées dans le Manuel de l’ISSN [code RDA-FR, 7.4.X]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé de l'oeuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012 .

rdafrru:R6019 rdfs:seeAlso "7.4.X"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Point d’accès fondé sur un titre privilégié supplémentaire et construit en appliquant les règles définies pour la construction des titres clés consignées dans le Manuel de l'ISSN. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  sh:name "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'oeuvre de ressource continue"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612014 .

rdafr:P612014 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Point d’accès fondé sur un titre privilégié supplémentaire et construit en appliquant les règles définies pour la construction des titres clés consignées dans le Manuel de l'ISSN. [code RDA-FR, 7.4.X]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "a pour point d'accès autorisé supplémentaire de l'oeuvre de ressource continue"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012 .

rdafrru:R6020 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'et pas précisée entre une oeuvre de ressource continue et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafr:P100001r rdfs:comment "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'et pas précisée entre une oeuvre de ressource continue et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026 .

rdafrru:R6022 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations vers une œuvre de ressource continue dont le périmètre ou la politique éditoriale ont été modifiés pour aboutir à l’œuvre décrite. Ne pas l'utiliser cette propriété en tant que relation à part entière."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue a une relation de transformation par changement de périmètre ou de politique éditoriale avec l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612015r .

rdafr:P612015r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Catégorie de relations vers une œuvre de ressource continue dont le périmètre ou la politique éditoriale ont été modifiés pour aboutir à l’œuvre décrite. Ne pas l'utiliser cette propriété en tant que relation à part entière."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue a une relation de transformation par changement de périmètre ou de politique éditoriale avec l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612015r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100087r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100087r .

rdafrru:R6023 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui a été absorbée par l’œuvre décrite."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue absorbe l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612016r .

rdafr:C100026 sh:property rdafrru:R6023, rdafrru:R6024, rdafrru:R6025, rdafrru:R6026,
    rdafrru:R6027, rdafrru:R6028, rdafrru:R6029, rdafrru:R6030 .

rdafr:P612016r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui a été absorbée par l’œuvre décrite."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue absorbe l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612016r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612016ri .

rdafrru:R6024 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui a absorbé l’œuvre décrite."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est absorbée par l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612016ri .

rdafr:P612016ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui a absorbé l’œuvre décrite."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est absorbée par l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612016r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612016r .

rdafrru:R6025 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui a été partiellement absorbée par l’œuvre décrite."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue absorbe partiellement l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612017r .

rdafr:P612017r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui a été partiellement absorbée par l’œuvre décrite."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue absorbe partiellement l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612017r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612017ri .

rdafrru:R6026 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui a absorbé partiellement l’œuvre décrite"@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est absorbée partiellement par l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612017ri .

rdafr:P612017ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui a absorbé partiellement l’œuvre décrite"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est absorbée partiellement par l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612017r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612017r .

rdafrru:R6027 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre ayant cessé de paraître et continuée par une œuvre ultérieure, à la suite d’un changement de titre ou de support."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est suite de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612018r .

rdafr:P612018r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre ayant cessé de paraître et continuée par une œuvre ultérieure, à la suite d’un changement de titre ou de support."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est suite de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612018r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612018ri .

rdafrru:R6028 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une nouvelle œuvre qui fait suite à une œuvre antérieure qui a cessé de paraître."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "oeuvre de ressource continue devient l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612018ri .

rdafr:P612018ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une nouvelle œuvre qui fait suite à une œuvre antérieure qui a cessé de paraître."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue devient l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612018r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612018r .

rdafrru:R6029 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui s’est scindée pour former plusieurs nouvelles œuvres."@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est la suite après scission de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612019r .

rdafr:P612019r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui s’est scindée pour former plusieurs nouvelles œuvres."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est la suite après scission de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612019r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612019ri .

rdafrru:R6030 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre résultant de la scission d’une œuvre antérieure."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est scindée en [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612019ri .

rdafr:P612019ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre résultant de la scission d’une œuvre antérieure."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est scindée en [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612019r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612019r .

rdafrru:R6031 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui a fusionné avec une ou plusieurs autres pour former la nouvelle œuvre."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612020r .

rdafr:C100026 sh:property rdafrru:R6031, rdafrru:R6032, rdafrru:R6033, rdafrru:R6034,
    rdafrru:R6035, rdafrru:R6036, rdafrru:R6037, rdafrru:R6038 .

rdafr:P612020r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui a fusionné avec une ou plusieurs autres pour former la nouvelle œuvre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est la fusion de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612020r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612020ri .

rdafrru:R6032 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre formée par la fusion de l’œuvre décrite avec une ou plusieurs œuvres."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue devient après fusion [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612020ri .

rdafr:P612020ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre formée par la fusion de l’œuvre décrite avec une ou plusieurs œuvres."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue devient après fusion [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612020r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612020r .

rdafrru:R6033 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre avec laquelle l’œuvre décrite fusionne pour former une nouvelle œuvre."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue fusionne avec l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612021r .

rdafr:P612021r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre avec laquelle l’œuvre décrite fusionne pour former une nouvelle œuvre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue fusionne avec l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612021r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r .

rdafrru:R6034 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre antérieure qui a été remplacée par la nouvelle œuvre, sans que la relation Suite de [ressource continue] ne soit appropriée."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue remplace l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612022r .

rdafr:P612022r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre antérieure qui a été remplacée par la nouvelle œuvre, sans que la relation Suite de [ressource continue] ne soit appropriée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue remplace l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612022r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612022ri .

rdafrru:R6035 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui remplace l’œuvre décrite, sans que la relation Devient [ressource continue] soit appropriée."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est remplacée par l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612022ri .

rdafr:P612022ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui remplace l’œuvre décrite, sans que la relation Devient [ressource continue] soit appropriée."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est remplacée par l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612022r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612022r .

rdafrru:R6036 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui continue d’exister et dont une partie a été détachée pour former la nouvelle œuvre."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est détachée de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612023r .

rdafr:P612023r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui continue d’exister et dont une partie a été détachée pour former la nouvelle œuvre."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est détachée de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612023r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612023ri .

rdafrru:R6037 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre constituée par une partie de l’œuvre décrite qui a été détachée de celle-ci."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue a pour partie détachée l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612023ri .

rdafr:P612023ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre constituée par une partie de l’œuvre décrite qui a été détachée de celle-ci."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue a pour partie détachée l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612023r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612023r .

rdafrru:R6038 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre antérieure qui a cessé d’exister et dont la nouvelle œuvre ne reprend qu’une partie."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est la continuation partielle de [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612024r .

rdafr:P612024r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre antérieure qui a cessé d’exister et dont la nouvelle œuvre ne reprend qu’une partie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est la continuation partielle de [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612024r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612024ri .

rdafrru:R6039 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre qui ne reprend qu’une partie d’une œuvre antérieure qui a cessé d’exister."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue a pour contination partielle [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612024ri .

rdafr:C100026 sh:property rdafrru:R6039, rdafrru:R6040, rdafrru:R6041, rdafrru:R6042,
    rdafrru:R6043, rdafrru:R6044, rdafrru:R6045, rdafrru:R6047 .

rdafr:P612024ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre qui ne reprend qu’une partie d’une œuvre antérieure qui a cessé d’exister."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue a pour contination partielle [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612024r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612024r .

rdafrru:R6040 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre correspondant à l’édition principale dont l’œuvre décrite constitue une édition secondaire dont le périmètre ou la politique éditoriale sont différents."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est une autre édition de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612025r .

rdafr:P612025r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre correspondant à l’édition principale dont l’œuvre décrite constitue une édition secondaire dont le périmètre ou la politique éditoriale sont différents."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est une autre édition de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612025r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612025ri .

rdafrru:R6041 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre correspondant à une édition secondaire dont le périmètre ou la politique éditoriale sont différents de ceux de l’édition principale."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue a pour autre édition de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612025ri .

rdafr:P612025ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre correspondant à une édition secondaire dont le périmètre ou la politique éditoriale sont différents de ceux de l’édition principale."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue a pour autre édition de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612025r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612025r .

rdafrru:R6042 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre correspondant à l’édition principale dont l’œuvre décrite constitue une édition secondaire dans une langue différente."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est une autre édition linguistique de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612026r .

rdafr:P612026r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre correspondant à l’édition principale dont l’œuvre décrite constitue une édition secondaire dans une langue différente."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est une autre édition linguistique de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612026r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612026ri .

rdafrru:R6043 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une nouvelle œuvre correspondant à une édition secondaire dans une langue différente de celle de l’édition principale."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue a pour autre édition linguistique [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612026ri .

rdafr:P612026ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une nouvelle œuvre correspondant à une édition secondaire dans une langue différente de celle de l’édition principale."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue a pour autre édition linguistique [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612026r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612026r .

rdafrru:R6044 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre correspondant à l’édition principale dont l’œuvre décrite constitue une édition secondaire ayant une couverture géographique différente."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est une autre édition géographique de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612027r .

rdafr:P612027r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre correspondant à l’édition principale dont l’œuvre décrite constitue une édition secondaire ayant une couverture géographique différente."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est une autre édition géographique de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612027r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612015r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612027ri .

rdafrru:R6045 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une nouvelle œuvre correspondant à une édition secondaire ayant une couverture géographique différente de celle de l’édition principale."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue a pour autre édition géographique [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612027ri .

rdafr:P612027ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une nouvelle œuvre correspondant à une édition secondaire ayant une couverture géographique différente de celle de l’édition principale."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue a pour autre édition géographique [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612027r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612015r;
  owl:inverseOf rdafr:P612027r .

rdafrru:R6047 owl:versionInfo "0.3.1"@fr;
  sh:description """Catégorie de relations d'association entre oeuvres de 
ressource continue. S'applique aux relations entre éditions alternatives ou entre versions de type différent (publication en série et ressource intégratrice)"""@fr;
  sh:name """oeuvre de ressource continue a une relation
 d'association avec une autre oeuvre de 
ressource continue [dans la relation]"""@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612028r .

rdafr:P612028r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Catégorie de relations d'association entre oeuvres de 
ressource continue. S'applique aux relations entre éditions alternatives ou entre versions de type différent (publication en série et ressource intégratrice)"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label """oeuvre de ressource continue a une relation
 d'association avec une autre oeuvre de 
ressource continue [dans la relation]"""@fr;
  rdfs:range rdafr:P612028r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100116r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100116r .

rdafrru:R6048 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre deux œuvres dont les politiques éditoriales définissent une déclinaison différente d’un contenu agrégatif majoritairement identique."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est une édition alternative de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612029r .

rdafr:C100026 sh:property rdafrru:R6048, rdafrru:R6049, rdafrru:R6050, rdafrru:R6051,
    rdafrru:R6052, rdafrru:R6053, rdafrru:R6054, rdafrru:R6055 .

rdafr:P612029r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre deux œuvres dont les politiques éditoriales définissent une déclinaison différente d’un contenu agrégatif majoritairement identique."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est une édition alternative de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612029r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612028r .

rdafrru:R6049 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre deux œuvres dont les politiques éditoriales définissent une déclinaison sur des supports différents d’un contenu agrégatif majoritairement identique."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est une édition alternative sur un autre support de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612030r .

rdafr:P612030r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre deux œuvres dont les politiques éditoriales définissent une déclinaison sur des supports différents d’un contenu agrégatif majoritairement identique."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est une édition alternative sur un autre support de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612030r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612029r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612029r .

rdafrru:R6050 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre deux œuvres dont les politiques éditoriales définissent une déclinaison dans des langues différentes d’un contenu agrégatif majoritairement identique."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est une édition linguistique alternative de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612031r .

rdafr:P612031r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre deux œuvres dont les politiques éditoriales définissent une déclinaison dans des langues différentes d’un contenu agrégatif majoritairement identique."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est une édition linguistique alternative de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612031r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612029r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612029r .

rdafrru:R6051 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation entre deux œuvres dont les politiques éditoriales définissent une déclinaison pour des publics différents d’un contenu agrégatif majoritairement identique."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est une édition alternative pour un autre public de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612032r .

rdafr:P612032r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation entre deux œuvres dont les politiques éditoriales définissent une déclinaison pour des publics différents d’un contenu agrégatif majoritairement identique."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est une édition alternative pour un autre public de l'oeuvre de ressource continue [dans la relation]"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612032r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612029r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612029r .

rdafrru:R6052 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de type publication en série depuis une œuvre de type ressource intégratrice ayant un contenu agrégatif commun."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est la version publication en série d'une oeuvre de ressource continue de type ressource intégratrice"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612033r .

rdafr:P612033r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de type publication en série depuis une œuvre de type ressource intégratrice ayant un contenu agrégatif commun."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est la version publication en série d'une oeuvre de ressource continue de type ressource intégratrice"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612033r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P612028r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612028r;
  owl:inverseOf rdafr:P612033ri .

rdafrru:R6053 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de type ressource intégratrice depuis une œuvre de type publication en série ayant un contenu agrégatif commun."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue est la version ressource intégratrice d'une oeuvre de ressource continue de type publication en série"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612033ri .

rdafr:P612033ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de type ressource intégratrice depuis une œuvre de type publication en série ayant un contenu agrégatif commun."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue est la version ressource intégratrice d'une oeuvre de ressource continue de type publication en série"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612033r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P612028r;
  owl:inverseOf rdafr:P612033r .

rdafrru:R6054 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre monographique depuis une œuvre de type ressource intégratrice régulièrement mise à jour dont l’œuvre monographique donne une version figée à une date donnée, avec une organisation différente ou non."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue de type ressource intégratrice a pour version monographie"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612034r .

rdafr:P612034r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre monographique depuis une œuvre de type ressource intégratrice régulièrement mise à jour dont l’œuvre monographique donne une version figée à une date donnée, avec une organisation différente ou non."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue de type ressource intégratrice a pour version monographie"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612034r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P6120116r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P6120116r;
  owl:inverseOf rdafr:P612034ri .

rdafrru:R6055 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre monographique depuis une œuvre de type publication en série dont le contenu est figé à une date donnée dans l’œuvre monographique, avec une organisation différente ou non."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue de type publication en série a pour version monographie"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612035r .

rdafr:P612035r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre monographique depuis une œuvre de type publication en série dont le contenu est figé à une date donnée dans l’œuvre monographique, avec une organisation différente ou non."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue de type publication en série a pour version monographie"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612035r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P6120116r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P6120116r;
  owl:inverseOf rdafr:P612035ri .

rdafrru:R6056 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations tout/partie entre deux oeuvres, quelle que soit leur nature. Dans le contexte des ressources continues, la relation s'applique à un périodique faisant partie d'une collection, à un périodique faisant partie d'un autre périodique ou à une collection faisant partie d'une collection plus vaste."@fr;
  sh:name "oeuvre a une relation tout/partie avec l'oeuvre [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100060r .

rdafr:C100026 sh:property rdafrru:R6056, rdafrru:R6057, rdafrru:R6058, rdafrru:R6059,
    rdafrru:R6060, rdafrru:R6062 .

rdafrru:R6057 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une collection qui se présente comme une partie d’une collection plus vaste."@fr;
  sh:name "A pour sous-collection"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612036r .

rdafr:P612036r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une collection qui se présente comme une partie d’une collection plus vaste."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "A pour sous-collection"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612036r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100061r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100061r;
  owl:inverseOf rdafr:P612036ri .

rdafrru:R6058 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une collection dont la collection décrite constitue une partie."@fr;
  sh:name "Est une sous-collection de"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P612036ri .

rdafr:P612036ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une collection dont la collection décrite constitue une partie."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "Est une sous-collection de"@fr;
  rdfs:range rdafr:P612036r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100061ri;
  owl:inverseOf rdafr:P612036r .

rdafrru:R6059 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Catégorie de relations d'accompagnement ou de complément entre oeuvres. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "a une relation d'accompagnement ou de complément [dans la relation]"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100075r .

rdafrru:R6060 rdfs:seeAlso "24.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une œuvre de ressource continue publiée conjointement avec l’œuvre de ressource continue décrite. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  sh:name "Accompagne"@fr;
  sh:node rdafr:C100026;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620037r .

rdafr:P620037r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une œuvre de ressource continue publiée conjointement avec l’œuvre de ressource continue décrite. [code RDA-FR, 24.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "Accompagne"@fr;
  rdfs:range rdafr:P620037r .

rdafrru:R6062 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation vers une livraison individuelle qui est une déclinaison de la politique générale de publication d’une œuvre de publication en série décrite. Cette relation s’applique lorsque la livraison donne lieu à une description spécifique, par exemple quand elle fait l’objet d’un dépouillement ou lorsqu’il s’agit d’une livraison thématique portant un titre particulier."@fr;
  sh:name "oeuvre de ressource continue de type publication en série a pour déclinaison l'oeuvre"@fr;
  sh:node rdafr:C100001;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100086ri .

rdafr:P100086ri a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation vers une livraison individuelle qui est une déclinaison de la politique générale de publication d’une œuvre de publication en série décrite. Cette relation s’applique lorsque la livraison donne lieu à une description spécifique, par exemple quand elle fait l’objet d’un dépouillement ou lorsqu’il s’agit d’une livraison thématique portant un titre particulier."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100026;
  rdfs:label "oeuvre de ressource continue de type publication en série a pour déclinaison l'oeuvre"@fr;
  rdfs:range rdafr:P100086r;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100084r;
  owl:inverseOf rdafr:P100086r .

rdafrru:R3004 rdfs:seeAlso "6.27"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le titre de l’expression est un titre couramment utilisé pour désigner l’expression [code RDA-FR, 6.27]"@fr;
  sh:name "a pour titre de l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620001 .

rdafr:C100006 sh:property rdafrru:R3004, rdafrru:R3005, rdafrru:R3007, rdafrru:R3008,
    rdafrru:R3009, rdafrru:R3011, rdafrru:R3012, rdafrru:R3013, rdafrru:R3014 .

rdafr:P620001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le titre de l’expression est un titre couramment utilisé pour désigner l’expression [code RDA-FR, 6.27]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour titre de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012 .

rdafrru:R3005 rdfs:seeAlso "6.28"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La désignation de l’expression est une appellation couramment utilisée pour désigner l’expression en la situant selon différents critères (succession chronologique, mise à jour du contenu, nom de version, public destinataire, etc.) par rapport à d’autres expressions de la même œuvre. [code RDA-FR, 6.28]"@fr;
  sh:name "a pour désignation de l'expression"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620002 .

rdafr:P620002 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La désignation de l’expression est une appellation couramment utilisée pour désigner l’expression en la situant selon différents critères (succession chronologique, mise à jour du contenu, nom de version, public destinataire, etc.) par rapport à d’autres expressions de la même œuvre. [code RDA-FR, 6.28]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour désignation de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3007 rdfs:seeAlso "6.29.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La forme de l’expression est le moyen par lequel l’œuvre est réalisée (par exemple, sous forme de notation alphanumérique, de notation musicale, sous forme déclamée, sous forme de sons musicaux, d’image cartographique, d’image photographique, de sculpture, de danse, de mime, etc.). [code RDA-FR, 6.29.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour forme de l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:FormeExpression-TypeContenu;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620004r .

rdafr:P620004r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La forme de l’expression est le moyen par lequel l’œuvre est réalisée (par exemple, sous forme de notation alphanumérique, de notation musicale, sous forme déclamée, sous forme de sons musicaux, d’image cartographique, d’image photographique, de sculpture, de danse, de mime, etc.). [code RDA-FR, 6.29.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour forme de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:P620004r .

rdafrru:R3008 rdfs:seeAlso "6.29.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "L’importance relative de la forme de l’expression permet de préciser, pour des formes de l’expression présentes mais qui n’apportent pas une contribution essentielle, la place qu’elles occupent dans la réalisation de l’expression. [code RDA-FR, 6.29.3]"@fr;
  sh:name "a pour importance relative de la forme de l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620005 .

rdafr:P620005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L’importance relative de la forme de l’expression permet de préciser, pour des formes de l’expression présentes mais qui n’apportent pas une contribution essentielle, la place qu’elles occupent dans la réalisation de l’expression. [code RDA-FR, 6.29.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour importance relative de la forme de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:ImportanceRelativeFormeExpression .

rdafrru:R3009 rdfs:seeAlso "6.29.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les formes de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [code RDA-FR, 6.29.4]"@fr;
  sh:name "a pour couverture de l'agrégat"@fr;
  sh:node rdafr:CouvertureAgregat;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620006 .

rdafr:P620006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les formes de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [code RDA-FR, 6.29.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour couverture de l'agrégat"@fr;
  rdfs:range rdafr:CouvertureAgregat .

rdafrru:R3011 rdfs:seeAlso "6.30.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La langue de l’expression est une langue dans laquelle une œuvre est exprimée. [code RDA-FR, 6.30.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour langue de l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:Langue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620008 .

rdafr:P620008 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La langue de l’expression est une langue dans laquelle une œuvre est exprimée. [code RDA-FR, 6.30.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour langue de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:Langue .

rdafrru:R3012 rdfs:seeAlso "6.30.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "L’aspect de traduction permet de préciser si l’expression est une traduction d’une autre expression et, dans ce cas, s’il s’agit d’une traduction directe ou d’une traduction effectuée à partir d’une traduction intermédiaire. [code RDA-FR, 6.30.3]"@fr;
  sh:name "a pour aspect de traduction"@fr;
  sh:node rdafr:AspectTraduction;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620009 .

rdafr:P620009 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L’aspect de traduction permet de préciser si l’expression est une traduction d’une autre expression et, dans ce cas, s’il s’agit d’une traduction directe ou d’une traduction effectuée à partir d’une traduction intermédiaire. [code RDA-FR, 6.30.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour aspect de traduction"@fr;
  rdfs:range rdafr:AspectTraduction .

rdafrru:R3013 rdfs:seeAlso "6.30.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression décrite. [code RDA-FR, 6.30.4]"@fr;
  sh:name "a pour périmètre d'application de la langue"@fr;
  sh:node rdafr:PerimetreApplicationLangue;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620010 .

rdafr:P620010 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression décrite. [code RDA-FR, 6.30.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour périmètre d'application de la langue"@fr;
  rdfs:range rdafr:PerimetreApplicationLangue .

rdafrru:R3014 rdfs:seeAlso "6.30.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les langues de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [code RDA-FR, 6.30.5]"@fr;
  sh:name "a pour couverture de l'agrégat"@fr;
  sh:node rdafr:CouvertureAgregat;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620011 .

rdafr:P620011 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La couverture de l’agrégat permet de préciser, dans le cas d’une expression d’agrégation, si la ou les langues de l’expression s’appliquent à toutes les expressions réunies dans l’agrégat ou seulement à une partie d’entre elles. [code RDA-FR, 6.30.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour couverture de l'agrégat"@fr;
  rdfs:range rdafr:CouvertureAgregat .

rdafrru:R3015 rdfs:seeAlso "6.30.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’élément Particularités de la langue permet d’apporter des informations complémentaires sur la ou les langue(s) donnée(s) dans l’élément Langues de l’expression. [code RDA-FR, 6.30.6]"@fr;
  sh:name "a pour particularité de la langue"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620012 .

rdafr:C100006 sh:property rdafrru:R3015, rdafrru:R3016, rdafrru:R3018, rdafrru:R3019,
    rdafrru:R3020, rdafrru:R3022, rdafrru:R3023, rdafrru:R3024 .

rdafr:P620012 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’élément Particularités de la langue permet d’apporter des informations complémentaires sur la ou les langue(s) donnée(s) dans l’élément Langues de l’expression. [code RDA-FR, 6.30.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour particularité de la langue"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3016 rdfs:seeAlso "6.31"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Un identifiant de l’expression est une chaîne de caractères numériques et/ou alphabétiques associée de manière univoque à une expression et qui permet de la distinguer d’autres expressions. [code RDA-FR, 6.31]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour identifiant de l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620013 .

rdafr:P620013 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un identifiant de l’expression est une chaîne de caractères numériques et/ou alphabétiques associée de manière univoque à une expression et qui permet de la distinguer d’autres expressions. [code RDA-FR, 6.31]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour identifiant de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012 .

rdafrru:R3018 rdfs:seeAlso "6.32.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Date associée à l'expression [code RDA-FR, 6.32.2]"@fr;
  sh:name "a pour date de l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620015 .

rdafr:P620015 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Date associée à l'expression [code RDA-FR, 6.32.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour date de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010 .

rdafrru:R3019 rdfs:seeAlso "6.32.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La nature de la date de l’expression permet de préciser, pour chaque date associée à une expression, la nature de cette date. [code RDA-FR, 6.32.3]"@fr;
  sh:name "a pour nature de la date de l'expression"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620016 .

rdafr:P620016 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La nature de la date de l’expression permet de préciser, pour chaque date associée à une expression, la nature de cette date. [code RDA-FR, 6.32.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour nature de la date de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3020 rdfs:seeAlso "6.32.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La date privilégiée de l’expression est une date choisie par convention parmi les différentes dates associées à l’expression, y compris la date de captation. Elle sera utilisée dans un point d’accès comme élément additionnel ou dans un affichage succinct, par exemple dans le cadre d’un index de points d’accès représentant des expressions [code RDA-FR, 6.32.4]"@fr;
  sh:name "a pour date privilégiée de l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620017 .

rdafr:P620017 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La date privilégiée de l’expression est une date choisie par convention parmi les différentes dates associées à l’expression, y compris la date de captation. Elle sera utilisée dans un point d’accès comme élément additionnel ou dans un affichage succinct, par exemple dans le cadre d’un index de points d’accès représentant des expressions [code RDA-FR, 6.32.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour date privilégiée de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010 .

rdafrru:R3022 rdfs:seeAlso "6.33.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le lieu associé à l'expression correspond à des évènements qui sont jugés significatifs dans la vie d’une expression et qui peuvent varier en fonction de sa nature. Si besoin donner la précision sur la nature du lieu dans les méta-métadonnées de cette propriété. [code RDA-FR, 6.33.3]"@fr;
  sh:name "a pour lieu associé à l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620019r .

rdafr:P620019r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le lieu associé à l'expression correspond à des évènements qui sont jugés significatifs dans la vie d’une expression et qui peuvent varier en fonction de sa nature. Si besoin donner la précision sur la nature du lieu dans les méta-métadonnées de cette propriété. [code RDA-FR, 6.33.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour lieu associé à l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:P620019r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R3023 rdfs:seeAlso "6.34"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une autre caractéristique distinctive de l’expression est une caractéristique autre que la forme de l’expression, la langue de l’expression ou la date de l’expression, servant à distinguer une expression d’une autre expression de la même œuvre [code RDA-FR, 6.34]"@fr;
  sh:name "a pour autre caractéristique distinctive de l'expression"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620021 .

rdafr:P620021 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une autre caractéristique distinctive de l’expression est une caractéristique autre que la forme de l’expression, la langue de l’expression ou la date de l’expression, servant à distinguer une expression d’une autre expression de la même œuvre [code RDA-FR, 6.34]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour autre caractéristique distinctive de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3024 rdfs:seeAlso "6.35"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le public destinataire de l’expression est la catégorie d’utilisateurs à laquelle l’expression est destinée ou supposée convenir. [code RDA-FR, 6.35]"@fr;
  sh:name "a pour public destinataire de l'expression"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620022 .

rdafr:P620022 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le public destinataire de l’expression est la catégorie d’utilisateurs à laquelle l’expression est destinée ou supposée convenir. [code RDA-FR, 6.35]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour public destinataire de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3025 rdfs:seeAlso "6.36"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’information sur l’expression permet de donner toute information complémentaire sur l’expression. [code RDA-FR, 6.36]"@fr;
  sh:name "a pour information sur l'expression"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620023 .

rdafr:C100006 sh:property rdafrru:R3025, rdafrru:R3026, rdafrru:R3028, rdafrru:R3029,
    rdafrru:R3030, rdafrru:R3031, rdafrru:R3032, rdafrru:R3033 .

rdafr:P620023 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’information sur l’expression permet de donner toute information complémentaire sur l’expression. [code RDA-FR, 6.36]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour information sur l'expression"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3026 rdfs:seeAlso "6.37"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le détail du contenu de l’expression d’agrégation permet de signaler le titre et le(s) créateur(s) des œuvres dont les expressions sont réunies dans l’expression d’agrégation, notamment quand les expressions agrégées ne font pas l’objet d’une description particulière. [code RDA-FR, 6.37]"@fr;
  sh:name "a pour détail du contenu d'agrégation"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620024 .

rdafr:P620024 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le détail du contenu de l’expression d’agrégation permet de signaler le titre et le(s) créateur(s) des œuvres dont les expressions sont réunies dans l’expression d’agrégation, notamment quand les expressions agrégées ne font pas l’objet d’une description particulière. [code RDA-FR, 6.37]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour détail du contenu d'agrégation"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3028 rdfs:seeAlso "6.38.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le lieu de captation est le lieu associé à la captation de l’événement (par exemple enregistrement en studio, etc.) à l’origine de l’expression décrite. [code RDA-FR, 6.38.2]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de captation"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620026r .

rdafr:P620026r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le lieu de captation est le lieu associé à la captation de l’événement (par exemple enregistrement en studio, etc.) à l’origine de l’expression décrite. [code RDA-FR, 6.38.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour lieu de captation"@fr;
  rdfs:range rdafr:P620026r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R3029 rdfs:seeAlso "6.38.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La date de captation est la date ou la fourchette de dates associée à la captation de l’événement (par exemple enregistrement en studio, etc.) à l’origine de l’expression décrite. [code RDA-FR, 6.38.3]"@fr;
  sh:name "a pour date de captation"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620027 .

rdafr:P620027 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La date de captation est la date ou la fourchette de dates associée à la captation de l’événement (par exemple enregistrement en studio, etc.) à l’origine de l’expression décrite. [code RDA-FR, 6.38.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour date de captation"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010 .

rdafrru:R3030 rdfs:seeAlso "6.38.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’occasion de la captation est le cadre (par exemple festival, commémoration, congrès, etc.) dans lequel a eu lieu la captation de l’événement à l’origine de l’expression décrite. [code RDA-FR, 6.38.4]"@fr;
  sh:name "a pour occasion de la captation"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620028 .

rdafr:P620028 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’occasion de la captation est le cadre (par exemple festival, commémoration, congrès, etc.) dans lequel a eu lieu la captation de l’événement à l’origine de l’expression décrite. [code RDA-FR, 6.38.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour occasion de la captation"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3031 rdfs:seeAlso "6.38.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le type de captation permet de préciser si la captation a eu lieu sur le vif (en public ou dans les conditions d’une représentation) ou en studio. [code RDA-FR, 6.38.5]"@fr;
  sh:name "a pour type de captation"@fr;
  sh:node rdafr:TypeCaptation;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620029 .

rdafr:P620029 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de captation permet de préciser si la captation a eu lieu sur le vif (en public ou dans les conditions d’une représentation) ou en studio. [code RDA-FR, 6.38.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour type de captation"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeCaptation .

rdafrru:R3032 rdfs:seeAlso "6.39"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La durée de l’expression est une durée de lecture, d’exécution, de projection, du contenu d’une expression. [code RDA-FR, 6.39]"@fr;
  sh:name "a pour durée de l'expression"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620030 .

rdafr:P620030 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La durée de l’expression est une durée de lecture, d’exécution, de projection, du contenu d’une expression. [code RDA-FR, 6.39]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour durée de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3033 rdfs:seeAlso "6.40"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le mode d’enregistrement désigne la grande catégorie de techniques utilisées pour réaliser un enregistrement sonore, à partir de la nature du signal utilisé pour réaliser l’enregistrement. [code RDA-FR, 6.40]"@fr;
  sh:name "a pour mode d'enregistrement"@fr;
  sh:node rdafr:ModeEnregistrement;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620031 .

rdafr:P620031 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le mode d’enregistrement désigne la grande catégorie de techniques utilisées pour réaliser un enregistrement sonore, à partir de la nature du signal utilisé pour réaliser l’enregistrement. [code RDA-FR, 6.40]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour mode d'enregistrement"@fr;
  rdfs:range rdafr:ModeEnregistrement .

rdafrru:R3034 rdfs:seeAlso "6.40"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Le mode d'enregistrement analogique est une sous-catégorie technique pour un enregistrement sonore réalisé de manière analogique. [code RDA-FR, 6.40]"@fr;
  sh:name "mode d'enregistrement analogique"@fr;
  sh:node rdafr:ModeEnregistrementAnalogique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620032 .

rdafr:C100006 sh:property rdafrru:R3034, rdafrru:R3036, rdafrru:R3037, rdafrru:R3038,
    rdafrru:R3039, rdafrru:R3040, rdafrru:R3041, rdafrru:R3042, rdafrru:R3043 .

rdafr:P620032 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le mode d'enregistrement analogique est une sous-catégorie technique pour un enregistrement sonore réalisé de manière analogique. [code RDA-FR, 6.40]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "mode d'enregistrement analogique"@fr;
  rdfs:range rdafr:ModeEnregistrementAnalogique .

rdafrru:R3036 rdfs:seeAlso "6.41.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:datatype rdafr:Ecriture;
  sh:description "L’écriture du contenu linguistique est un ensemble de caractères et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu linguistique écrit d’une expression. [code RDA-FR, 6.41.2]"@fr;
  sh:name "a pour écriture du contenu linguistique"@fr;
  sh:node rdafr:Ecriture;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620034 .

rdafr:P620034 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "L’écriture du contenu linguistique est un ensemble de caractères et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu linguistique écrit d’une expression. [code RDA-FR, 6.41.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour écriture du contenu linguistique"@fr;
  rdfs:range rdafr:Ecriture .

rdafrru:R3037 rdfs:seeAlso "6.41.2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’élément Particularités de l’écriture du contenu linguistique permet d’apporter des informations complémentaires sur l’écriture du contenu linguistique donné dans l’élément Forme de la notation. [code RDA-FR, 6.41.2.4]"@fr;
  sh:name "a pour particularité de l'écriture du contenu linguistique"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620035 .

rdafr:P620035 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’élément Particularités de l’écriture du contenu linguistique permet d’apporter des informations complémentaires sur l’écriture du contenu linguistique donné dans l’élément Forme de la notation. [code RDA-FR, 6.41.2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour particularité de l'écriture du contenu linguistique"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3038 rdfs:seeAlso "6.41.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La forme de la notation musicale est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu musical noté d’une expression. [code RDA-FR, 6.41.3]"@fr;
  sh:name "a pour forme de la notation musicale"@fr;
  sh:node rdafr:FormeNotationMusicale;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620036 .

rdafr:P620036 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La forme de la notation musicale est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu musical noté d’une expression. [code RDA-FR, 6.41.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour forme de la notation musicale"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormeNotationMusicale .

rdafrru:R3039 rdfs:seeAlso "6.41.3.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’élément Particularités de la forme de la notation musicale permet d’apporter des informations complémentaires sur la notation musicale donnée dans l’élément Forme de la notation. [code RDA-FR, 6.41.3.4]"@fr;
  sh:name "a pour particularité de la forme de la notation musicale"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620037 .

rdafr:P620037 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’élément Particularités de la forme de la notation musicale permet d’apporter des informations complémentaires sur la notation musicale donnée dans l’élément Forme de la notation. [code RDA-FR, 6.41.3.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour particularité de la forme de la notation musicale"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3040 rdfs:seeAlso "6.41.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La forme de la notation tactile est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu d’une expression sous une forme perceptible au toucher. [code RDA-FR, 6.41.4]"@fr;
  sh:name "a pour forme de la notation tactile"@fr;
  sh:node rdafr:FormeNotationTactile;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620038 .

rdafr:P620038 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La forme de la notation tactile est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu d’une expression sous une forme perceptible au toucher. [code RDA-FR, 6.41.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour forme de la notation tactile"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormeNotationTactile .

rdafrru:R3041 rdfs:seeAlso "6.41.4.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’élément Particularités de la forme de la notation tactile permet d’apporter des informations complémentaires sur la notation tactile donnée dans l’élément Forme de la notation. [code RDA-FR, 6.41.4.4]"@fr;
  sh:name "a pour particularité de la forme de la notation tactile"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620039 .

rdafr:P620039 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’élément Particularités de la forme de la notation tactile permet d’apporter des informations complémentaires sur la notation tactile donnée dans l’élément Forme de la notation. [code RDA-FR, 6.41.4.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour particularité de la forme de la notation tactile"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3042 rdfs:seeAlso "6.41.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La forme de la notation du mouvement est un ensemble de signes et/ou de caractères utilisés pour exprimer le contenu du mouvement d’une expression, en particulier celle d’une œuvre chorégraphique. [code RDA-FR, 6.41.5]"@fr;
  sh:name "a pour forme de la notation de mouvement"@fr;
  sh:node rdafr:FormeNotationMouvement;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620040 .

rdafr:P620040 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La forme de la notation du mouvement est un ensemble de signes et/ou de caractères utilisés pour exprimer le contenu du mouvement d’une expression, en particulier celle d’une œuvre chorégraphique. [code RDA-FR, 6.41.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour forme de la notation de mouvement"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormeNotationMouvement .

rdafrru:R3043 rdfs:seeAlso "6.41.5.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "L’élément Particularités de la forme de la notation du mouvement permet d’apporter des informations complémentaires sur la notation du mouvement donnée dans l’élément Forme de la notation. [code RDA-FR, 6.41.5.4]"@fr;
  sh:name "a pour particularité de la forme de la notation de mouvement"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620041 .

rdafr:P620041 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "L’élément Particularités de la forme de la notation du mouvement permet d’apporter des informations complémentaires sur la notation du mouvement donnée dans l’élément Forme de la notation. [code RDA-FR, 6.41.5.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour particularité de la forme de la notation de mouvement"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3044 rdfs:seeAlso "6.42"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La caractéristique de couleur est la présence de couleur, teinte, etc. dans l’expression. [code RDA-FR, 6.42]"@fr;
  sh:name "a pour caractéristique de couleur de l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:CaracteristiqueCouleur;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620042 .

rdafr:C100006 sh:property rdafrru:R3044, rdafrru:R3045, rdafrru:R3046, rdafrru:R3047,
    rdafrru:R3048, rdafrru:R3049, rdafrru:R3051 .

rdafr:P620042 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La caractéristique de couleur est la présence de couleur, teinte, etc. dans l’expression. [code RDA-FR, 6.42]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour caractéristique de couleur de l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:CaracteristiqueCouleur .

rdafrru:R3045 rdfs:seeAlso "6.42.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le sous-élément Particularités de la caractéristique de couleur permet d’apporter des informations complémentaires sur la couleur donnée dans l’élément Caractéristique de couleur. [code RDA-FR, 6.42.4]"@fr;
  sh:name "a pour particularité de la la caractéristique de couleur"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620043 .

rdafr:P620043 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le sous-élément Particularités de la caractéristique de couleur permet d’apporter des informations complémentaires sur la couleur donnée dans l’élément Caractéristique de couleur. [code RDA-FR, 6.42.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour particularité de la la caractéristique de couleur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3046 rdfs:seeAlso "6.43"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "La caractéristique sonore est le son présent dans une expression qui n’est pas constituée principalement de son enregistré, par exemple une expression d’un film ou d’une œuvre multimédia [code RDA-FR, 6.43]"@fr;
  sh:name "a pour caractéristique sonore"@fr;
  sh:node rdafr:CaracteristiqueSonore;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620044 .

rdafr:P620044 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La caractéristique sonore est le son présent dans une expression qui n’est pas constituée principalement de son enregistré, par exemple une expression d’un film ou d’une œuvre multimédia [code RDA-FR, 6.43]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour caractéristique sonore"@fr;
  rdfs:range rdafr:CaracteristiqueSonore .

rdafrru:R3047 rdfs:seeAlso "6.44"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un prix décerné à l’expression est une reconnaissance officielle d’excellence, etc. accordée à une expression par un organisme octroyant une récompense ou un prix. [code RDA-FR, 6.44]"@fr;
  sh:name "a pour prix décerné à l'expression"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P620045 .

rdafr:P620045 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un prix décerné à l’expression est une reconnaissance officielle d’excellence, etc. accordée à une expression par un organisme octroyant une récompense ou un prix. [code RDA-FR, 6.44]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour prix décerné à l'expression"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R3048 rdfs:seeAlso "6.45"@fr;
  owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "(définition à venir) [code RDA-FR, 6.45]"@fr;
  sh:name "a pour restriction d'accès à l'expression"@fr;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620046 .

rdafr:P620046 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "(définition à venir) [code RDA-FR, 6.45]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "a pour restriction d'accès à l'expression"@fr .

rdafrru:R3049 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre une expression et toute autre entité RDA-FR."@fr;
  sh:name "est en relation avec"@fr;
  sh:node rdafr:C100013;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P100001r .

rdafrru:R3051 owl:versionInfo "0.3.0"@fr;
  sh:description "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre deux expressions."@fr;
  sh:name "espression est en relation avec l'expression"@fr;
  sh:node rdafr:C100006;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P620050r .

rdafr:P620050r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Relation générique permettant d'exprimer une relation dont la nature n'est pas précisée entre deux expressions."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100006;
  rdfs:label "espression est en relation avec l'expression"@fr;
  rdfs:range rdafr:P620050r .

rdafrru:R4004 rdfs:seeAlso "2.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre est un mot, une locution, un caractère, ou un groupe de caractères qui, en général, figure sur une ressource bibliographique et qui nomme cette ressource ou les contenus individuels qui la composent. [code RDA-FR, 2.3]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour titre de la manifestation"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630000 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4004, rdafrru:R4005, rdafrru:R4006, rdafrru:R4007,
    rdafrru:R4008, rdafrru:R4009, rdafrru:R4010, rdafrru:R4011 .

rdafr:P630000 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre est un mot, une locution, un caractère, ou un groupe de caractères qui, en général, figure sur une ressource bibliographique et qui nomme cette ressource ou les contenus individuels qui la composent. [code RDA-FR, 2.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre de la manifestation"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100007;
  rdafran:commentAboutRDAAlignment """Comment signaler correspondance avec reformulation et modifications diverses ?
Version du Toolkit officiel obligatoire ?"""@fr;
  rdafran:rdaRegistryUrl <https://access.rdatoolkit.org/Content/Index?externalId=fr-FR_ala-4f6c95c9-ba08-3534-aa07-c36f9672d04e> .

rdafrru:R4005 rdfs:seeAlso "2.3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre propre est le titre principal d’une manifestation, tel qu’il figure sur la source d’information privilégiée. Lorsqu’une manifestation réunit plusieurs contenus individuels, le titre propre est le titre collectif, quand il existe. [code RDA-FR, 2.3.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour titre propre"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630001 .

rdafr:P630001 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre propre est le titre principal d’une manifestation, tel qu’il figure sur la source d’information privilégiée. Lorsqu’une manifestation réunit plusieurs contenus individuels, le titre propre est le titre collectif, quand il existe. [code RDA-FR, 2.3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre propre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000;
  rdafran:rdaRegistryUrl <https://access.rdatoolkit.org/Content/Index?externalId=fr-FR_ala-513b9b29-2696-3a43-b3c5-a1033d40b114> .

rdafrru:R4006 rdfs:seeAlso "2.3.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre propre parallèle est le titre propre dans une autre langue et/ou écriture présenté comme un équivalent du titre propre sur la même source que le titre propre. [code RDA-FR, 2.3.3]"@fr;
  sh:name "a pour titre propre parallèle"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630002 .

rdafr:P630002 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre propre parallèle est le titre propre dans une autre langue et/ou écriture présenté comme un équivalent du titre propre sur la même source que le titre propre. [code RDA-FR, 2.3.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre propre parallèle"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4007 rdfs:seeAlso "2.3.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un complément du titre est un mot, une locution, un caractère, ou un groupe de caractères qui figure conjointement avec le titre propre, le(s) titre(s) parallèles ou les titres des œuvres distinctes contenues dans une ressource et qui leur est subordonné. [code RDA-FR, 2.3.4]"@fr;
  sh:name "a pour complément du titre"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630003 .

rdafr:P630003 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un complément du titre est un mot, une locution, un caractère, ou un groupe de caractères qui figure conjointement avec le titre propre, le(s) titre(s) parallèles ou les titres des œuvres distinctes contenues dans une ressource et qui leur est subordonné. [code RDA-FR, 2.3.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour complément du titre"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4008 rdfs:seeAlso "2.3.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un complément du titre parallèle est un complément du titre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre. [code RDA-FR, 2.3.5]"@fr;
  sh:name "a pour complément du titre parallèle"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630004 .

rdafr:P630004 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un complément du titre parallèle est un complément du titre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre. [code RDA-FR, 2.3.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour complément du titre parallèle"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4009 rdfs:seeAlso "2.3.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Une variante de titre est un titre associé à une ressource et qui diffère du titre enregistré comme titre propre, titre propre parallèle, complément du titre, complément du titre parallèle, titre propre antérieur, titre propre ultérieur, titre-clé ou titre abrégé. [code RDA-FR, 2.3.6]"@fr;
  sh:name "a pour variante de titre de la manifestation"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630005 .

rdafr:P630005 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une variante de titre est un titre associé à une ressource et qui diffère du titre enregistré comme titre propre, titre propre parallèle, complément du titre, complément du titre parallèle, titre propre antérieur, titre propre ultérieur, titre-clé ou titre abrégé. [code RDA-FR, 2.3.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour variante de titre de la manifestation"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000;
  rdafran:rdaRegistryUrl <https://access.rdatoolkit.org/Content/Index?externalId=fr-FR_ala-466c7215-5a6e-345c-93fa-f61cf4d1c66b> .

rdafrru:R4010 rdfs:seeAlso "2.3.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre propre antérieur est un titre propre figurant sur une itération de ressource intégratrice antérieure à celle qui a servi de base à la description initiale et qui diffère du titre propre choisi lors de cette description initiale. [code RDA-FR, 2.3.7]"@fr;
  sh:name "a pour titre propre antérieur"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630006 .

rdafr:P630006 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre propre antérieur est un titre propre figurant sur une itération de ressource intégratrice antérieure à celle qui a servi de base à la description initiale et qui diffère du titre propre choisi lors de cette description initiale. [code RDA-FR, 2.3.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre propre antérieur"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4011 rdfs:seeAlso "2.3.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre propre ultérieur est un titre propre figurant sur une livraison ou partie ultérieure d’une monographie en plusieurs parties ou d’une publication en série et qui diffère de celui figurant sur la première ou la plus ancienne livraison ou partie. [code RDA-FR, 2.3.8]"@fr;
  sh:name "a pour titre propre ultérieur"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630007 .

rdafr:P630007 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre propre ultérieur est un titre propre figurant sur une livraison ou partie ultérieure d’une monographie en plusieurs parties ou d’une publication en série et qui diffère de celui figurant sur la première ou la plus ancienne livraison ou partie. [code RDA-FR, 2.3.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre propre ultérieur"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4012 rdfs:seeAlso "2.3.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un titre-clé est le nom unique attribué à une ressource par l’autorité d’enregistrement de l’ISSN. [code RDA-FR, 2.3.9]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour titre-clé"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630008 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4012, rdafrru:R4013, rdafrru:R4014, rdafrru:R4015,
    rdafrru:R4016, rdafrru:R4017, rdafrru:R4018, rdafrru:R4019 .

rdafr:P630008 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un titre-clé est le nom unique attribué à une ressource par l’autorité d’enregistrement de l’ISSN. [code RDA-FR, 2.3.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre-clé"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000;
  rdafran:rdaRegistryUrl <https://access.rdatoolkit.org/Content/Index?externalId=fr-FR_ala-68c69044-0308-3745-a35f-2992918dfce1> .

rdafrru:R4013 rdfs:seeAlso "2.3.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Un titre abrégé est un titre qui a été abrégé à des fins d’indexation ou d’identification.
Un titre abrégé est créé soit par l’agence préparant la description, soit par une autre agence (par exemple, l’autorité d’enregistrement de l’ISSN, un service d’analyse ou d’indexation). [code RDA-FR, 2.3.10]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour titre abrégé"@fr;
  sh:node rdafr:C100012;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630009 .

rdafr:P630009 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Un titre abrégé est un titre qui a été abrégé à des fins d’indexation ou d’identification.
Un titre abrégé est créé soit par l’agence préparant la description, soit par une autre agence (par exemple, l’autorité d’enregistrement de l’ISSN, un service d’analyse ou d’indexation). [code RDA-FR, 2.3.10]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour titre abrégé"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100012;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630000 .

rdafrru:R4014 rdfs:seeAlso "2.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité est une mention figurant sur la ressource et relative à l’identification et/ou à la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique de cette ressource. [code RDA-FR, 2.4]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630010 .

rdafr:P630010 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité est une mention figurant sur la ressource et relative à l’identification et/ou à la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique de cette ressource. [code RDA-FR, 2.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4015 rdfs:seeAlso "2.4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une mention de responsabilité relative au titre propre est une mention associée au titre propre d’une ressource et relative à l’identification et/ou à la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique d’une ressource.
Par extension, cette définition inclut les mentions de responsabilité associées aux titres individuels contenus dans une manifestation agrégative sans titre collectif. [code RDA-FR, 2.4.2]"""@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité relative au titre propre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630011 .

rdafr:P630011 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une mention de responsabilité relative au titre propre est une mention associée au titre propre d’une ressource et relative à l’identification et/ou à la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique d’une ressource.
Par extension, cette définition inclut les mentions de responsabilité associées aux titres individuels contenus dans une manifestation agrégative sans titre collectif. [code RDA-FR, 2.4.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative au titre propre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630010 .

rdafrru:R4016 rdfs:seeAlso "2.4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité parallèle relative au titre propre est une mention de responsabilité relative au titre propre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative au titre propre. [code RDA-FR, 2.4.3]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité parallèle relative au titre propre"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630012 .

rdafr:P630012 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité parallèle relative au titre propre est une mention de responsabilité relative au titre propre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative au titre propre. [code RDA-FR, 2.4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative au titre propre"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630010 .

rdafrru:R4017 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Mention figurant sur les exemplaires de la manifestation et jugée importante pour que les utilisateurs comprennent la façon dont la ressource se présente. Elle est habituellement transcrite depuis une ou plusieurs sources présentes sur les exemplaires d’une manifestation. Une manifestation est susceptible d’être caractérisée par diverses mentions de type différent. Dans la plupart des implémentations, de telles mentions sont susceptibles d'être saisies à un niveau de granularité considéré comme répondant aux besoins des utilisateurs. Par exemple, la mention de manifestation peut comprendre des éléments transcrits tels que : mention de publication (dans son ensemble), ou bien mention de lieu de publication + mention de nom d’éditeur + mention de date de publication (en tant qu’éléments séparés)."@fr;
  sh:name "a pour mention de manifestation"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630154 .

rdafr:P630154 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Mention figurant sur les exemplaires de la manifestation et jugée importante pour que les utilisateurs comprennent la façon dont la ressource se présente. Elle est habituellement transcrite depuis une ou plusieurs sources présentes sur les exemplaires d’une manifestation. Une manifestation est susceptible d’être caractérisée par diverses mentions de type différent. Dans la plupart des implémentations, de telles mentions sont susceptibles d'être saisies à un niveau de granularité considéré comme répondant aux besoins des utilisateurs. Par exemple, la mention de manifestation peut comprendre des éléments transcrits tels que : mention de publication (dans son ensemble), ou bien mention de lieu de publication + mention de nom d’éditeur + mention de date de publication (en tant qu’éléments séparés)."@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de manifestation"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4018 rdfs:seeAlso "2.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une mention d’édition est une mention qui identifie une édition à laquelle appartient une manifestation.
Une édition est un lot d'exemplaires d'une ressource, identifié par une désignation pouvant prendre diverses formes, émis par la même maison d'édition ou de production, et produit sur un même support à partir d'une même matrice. [code RDA-FR, 2.5]"""@fr;
  sh:name "a pour mention d’édition"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630013 .

rdafr:P630013 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une mention d’édition est une mention qui identifie une édition à laquelle appartient une manifestation.
Une édition est un lot d'exemplaires d'une ressource, identifié par une désignation pouvant prendre diverses formes, émis par la même maison d'édition ou de production, et produit sur un même support à partir d'une même matrice. [code RDA-FR, 2.5]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention d’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4019 rdfs:seeAlso "2.5.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La désignation de l’édition est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui identifie une édition à laquelle appartient une manifestation. [code RDA-FR, 2.5.2]"@fr;
  sh:name "a pour désignation de l’édition"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630014 .

rdafr:P630014 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La désignation de l’édition est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui identifie une édition à laquelle appartient une manifestation. [code RDA-FR, 2.5.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour désignation de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4020 rdfs:seeAlso "2.5.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une désignation parallèle de l’édition est une désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.3]"@fr;
  sh:name "a pour désignation parallèle de l’édition"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630015 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4020, rdafrru:R4021, rdafrru:R4022, rdafrru:R4023,
    rdafrru:R4024, rdafrru:R4025, rdafrru:R4026, rdafrru:R4027 .

rdafr:P630015 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une désignation parallèle de l’édition est une désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour désignation parallèle de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4021 rdfs:seeAlso "2.5.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité relative à l’édition est une mention relative à l’identification des agents responsables de la seule édition décrite. [code RDA-FR, 2.5.4]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité relative à l’édition"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630016 .

rdafr:P630016 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité relative à l’édition est une mention relative à l’identification des agents responsables de la seule édition décrite. [code RDA-FR, 2.5.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative à l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4022 rdfs:seeAlso "2.5.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité parallèle relative à l’édition est une mention de responsabilité relative à l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Mention de responsabilité relative à l'édition. [code RDA-FR, 2.5.5]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité parallèle relative à l’édition"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630017 .

rdafr:P630017 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité parallèle relative à l’édition est une mention de responsabilité relative à l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Mention de responsabilité relative à l'édition. [code RDA-FR, 2.5.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative à l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4023 rdfs:seeAlso "2.5.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une autre désignation de l’édition est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui identifie une révision particulière d’une édition nommée. [code RDA-FR, 2.5.6]"@fr;
  sh:name "a pour autre désignation de l’édition"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630018 .

rdafr:P630018 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une autre désignation de l’édition est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui identifie une révision particulière d’une édition nommée. [code RDA-FR, 2.5.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour autre désignation de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4024 rdfs:seeAlso "2.5.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une autre désignation parallèle de l’édition est une autre désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Autre désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.7]"@fr;
  sh:name "a pour autre désignation parallèle de l’édition"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630019 .

rdafr:P630019 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une autre désignation parallèle de l’édition est une autre désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Autre désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour autre désignation parallèle de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4025 rdfs:seeAlso "2.5.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition est une mention relative à l’identification des agents responsables d’une autre désignation de l’édition. [code RDA-FR, 2.5.8]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630020 .

rdafr:P630020 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition est une mention relative à l’identification des agents responsables d’une autre désignation de l’édition. [code RDA-FR, 2.5.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4026 rdfs:seeAlso "2.5.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de responsabilité parallèle relative à une autre désignation de l’édition est une mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Mention de responsabilité relative à une autre désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.9]"@fr;
  sh:name "a pour mention de responsabilité parallèle relative à une autre désignation de l’édition"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630021 .

rdafr:P630021 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de responsabilité parallèle relative à une autre désignation de l’édition est une mention de responsabilité relative à une autre désignation de l’édition dans une langue ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l'élément Mention de responsabilité relative à une autre désignation de l'édition. [code RDA-FR, 2.5.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative à une autre désignation de l’édition"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4027 rdfs:seeAlso "2.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de production est une mention identifiant le ou les lieux de production, le ou les producteurs et la ou les dates de production d’une ressource sous une forme non publiée (par exemple, un manuscrit, un dessin, un état d’estampe avant publication, un négatif photographique, un enregistrement produit localement, une vidéo institutionnelle, un document de littérature grise). [code RDA-FR, 2.7]"@fr;
  sh:name "a pour mention de production"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630022 .

rdafr:P630022 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de production est une mention identifiant le ou les lieux de production, le ou les producteurs et la ou les dates de production d’une ressource sous une forme non publiée (par exemple, un manuscrit, un dessin, un état d’estampe avant publication, un négatif photographique, un enregistrement produit localement, une vidéo institutionnelle, un document de littérature grise). [code RDA-FR, 2.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de production"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4028 rdfs:seeAlso "2.7.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un lieu de production est un lieu associé à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.2]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de production"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630023r .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4028, rdafrru:R4029, rdafrru:R4030, rdafrru:R4031,
    rdafrru:R4032, rdafrru:R4033, rdafrru:R4034, rdafrru:R4035 .

rdafr:P630023r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un lieu de production est un lieu associé à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour lieu de production"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630023r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4029 rdfs:seeAlso "2.7.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du lieu de production est un lieu de production dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de production. [code RDA-FR, 2.7.3]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du lieu de production"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630024 .

rdafr:P630024 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du lieu de production est un lieu de production dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de production. [code RDA-FR, 2.7.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de production"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4030 rdfs:seeAlso "2.7.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le nom du producteur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de l’inscription matérielle, de l’enregistrement, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.4]"@fr;
  sh:name "a pour nom du producteur"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630025 .

rdafr:P630025 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le nom du producteur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de l’inscription matérielle, de l’enregistrement, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour nom du producteur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4031 rdfs:seeAlso "2.7.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du nom du producteur est un nom de producteur (voir 2.7.4.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du producteur. [code RDA-FR, 2.7.5]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du nom du producteur"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630026 .

rdafr:P630026 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du nom du producteur est un nom de producteur (voir 2.7.4.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du producteur. [code RDA-FR, 2.7.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du nom du producteur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4032 rdfs:seeAlso "2.7.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une date de production est une date associée à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.6]"@fr;
  sh:name "a pour date de production"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630027 .

rdafr:P630027 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une date de production est une date associée à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée. [code RDA-FR, 2.7.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de production"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4033 rdfs:seeAlso "2.7.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une date de production sous forme normalisée est une date associée à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée, enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure. 
Une date de production sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de production, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable. [code RDA-FR, 2.7.7]"""@fr;
  sh:name "a pour date de production sous forme normalisée"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630028 .

rdafr:P630028 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une date de production sous forme normalisée est une date associée à l’inscription matérielle, l’enregistrement, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée, enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure. 
Une date de production sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de production, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable. [code RDA-FR, 2.7.7]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de production sous forme normalisée"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4034 rdfs:seeAlso "2.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une mention de publication est une mention identifiant le ou les lieux de publication, le ou les éditeurs et la ou les dates de publication d’une ressource.
Les mentions de publication comprennent les mentions relatives à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8]"""@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour mention de publication"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630029 .

rdafr:P630029 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une mention de publication est une mention identifiant le ou les lieux de publication, le ou les éditeurs et la ou les dates de publication d’une ressource.
Les mentions de publication comprennent les mentions relatives à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de publication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4035 rdfs:seeAlso "2.8.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Un lieu de publication est un lieu associé à la publication, la mise à disposition ou l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.2]"@fr;
  sh:name "a pour lieu de publication"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630030r .

rdafr:P630030r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Un lieu de publication est un lieu associé à la publication, la mise à disposition ou l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour lieu de publication"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630030r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4036 rdfs:seeAlso "2.8.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du lieu de publication est un lieu de publication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de publication. [code RDA-FR, 2.8.3]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du lieu de publication"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630031 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4036, rdafrru:R4037, rdafrru:R4038, rdafrru:R4039,
    rdafrru:R4040, rdafrru:R4041, rdafrru:R4042, rdafrru:R4043 .

rdafr:P630031 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du lieu de publication est un lieu de publication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de publication. [code RDA-FR, 2.8.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de publication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4037 rdfs:seeAlso "2.8.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une adresse complète de l’éditeur est une adresse qui précise le lieu de publication.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.8.4]"""@fr;
  sh:name "a pour adresse complète de l’éditeur"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630032 .

rdafr:P630032 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une adresse complète de l’éditeur est une adresse qui précise le lieu de publication.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.8.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour adresse complète de l’éditeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4038 rdfs:seeAlso "2.8.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un nom d’éditeur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.5]"@fr;
  sh:name "a pour nom de l’éditeur"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630033 .

rdafr:P630033 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un nom d’éditeur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour nom de l’éditeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4039 rdfs:seeAlso "2.8.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du nom de l’éditeur est un nom de l’éditeur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom de l’éditeur. [code RDA-FR, 2.8.6]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du nom de l’éditeur"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630034 .

rdafr:P630034 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du nom de l’éditeur est un nom de l’éditeur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom de l’éditeur. [code RDA-FR, 2.8.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du nom de l’éditeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4040 rdfs:seeAlso "2.8.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Une date de publication est une date associée à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.7]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour date de publication"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630035 .

rdafr:P630035 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une date de publication est une date associée à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource. [code RDA-FR, 2.8.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de publication"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4041 rdfs:seeAlso "2.8.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une date de publication sous forme normalisée est une date associée à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource (voir Date de publication), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de publication sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de publication, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable (par exemple, une date fournie par l’éditeur ou le distributeur de la ressource). [code RDA-FR, 2.8.8]"""@fr;
  sh:name "a pour date de publication sous forme normalisée"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630036 .

rdafr:P630036 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une date de publication sous forme normalisée est une date associée à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource (voir Date de publication), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de publication sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de publication, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable (par exemple, une date fournie par l’éditeur ou le distributeur de la ressource). [code RDA-FR, 2.8.8]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de publication sous forme normalisée"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4042 rdfs:seeAlso "2.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une mention de diffusion ou de distribution est une mention identifiant le ou les lieux de diffusion ou de distribution, le ou les diffuseurs ou distributeurs, et la ou les dates de diffusion ou de distribution d’une ressource sous une forme publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9]"@fr;
  sh:name "a pour mention de diffusion ou de distribution"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630037 .

rdafr:P630037 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une mention de diffusion ou de distribution est une mention identifiant le ou les lieux de diffusion ou de distribution, le ou les diffuseurs ou distributeurs, et la ou les dates de diffusion ou de distribution d’une ressource sous une forme publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de diffusion ou de distribution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4043 rdfs:seeAlso "2.9.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Un lieu de diffusion ou de distribution est un lieu associé à la diffusion ou la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public.
C’est généralement le lieu associé sur la source d’information au nom du diffuseur ou du distributeur de la ressource.
Si des lieux de nature différente sont associés au nom du diffuseur ou du distributeur (siège social, bureau de vente, etc.), privilégier le lieu correspondant au siège social. [code RDA-FR, 2.9.2]"""@fr;
  sh:name "a pour lieu de diffusion ou de distribution"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630038r .

rdafr:P630038r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Un lieu de diffusion ou de distribution est un lieu associé à la diffusion ou la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public.
C’est généralement le lieu associé sur la source d’information au nom du diffuseur ou du distributeur de la ressource.
Si des lieux de nature différente sont associés au nom du diffuseur ou du distributeur (siège social, bureau de vente, etc.), privilégier le lieu correspondant au siège social. [code RDA-FR, 2.9.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour lieu de diffusion ou de distribution"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630038r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4044 rdfs:seeAlso "2.9.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution est un lieu de diffusion ou de distribution (voir 2.9.2.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de diffusion ou de distribution. [code RDA-FR, 2.9.3]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630039 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4044, rdafrru:R4045, rdafrru:R4046, rdafrru:R4047,
    rdafrru:R4048, rdafrru:R4049, rdafrru:R4050, rdafrru:R4051 .

rdafr:P630039 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution est un lieu de diffusion ou de distribution (voir 2.9.2.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de diffusion ou de distribution. [code RDA-FR, 2.9.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4045 rdfs:seeAlso "2.9.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une adresse complète du diffuseur ou du distributeur est une adresse qui précise le lieu de diffusion ou de distribution.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.9.4]"""@fr;
  sh:name "a pour adresse complète du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630040 .

rdafr:P630040 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une adresse complète du diffuseur ou du distributeur est une adresse qui précise le lieu de diffusion ou de distribution.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.9.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour adresse complète du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4046 rdfs:seeAlso "2.9.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un nom de diffuseur ou de distributeur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.5]"@fr;
  sh:name "a pour nom du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630041 .

rdafr:P630041 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un nom de diffuseur ou de distributeur est le nom d’une personne, d’une famille ou d’une collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour nom du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4047 rdfs:seeAlso "2.9.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur est un nom de diffuseur ou de distributeur (voir 2.9.5.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du diffuseur ou du distributeur. [code RDA-FR, 2.9.6]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630042 .

rdafr:P630042 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur est un nom de diffuseur ou de distributeur (voir 2.9.5.1) dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du diffuseur ou du distributeur. [code RDA-FR, 2.9.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4048 rdfs:seeAlso "2.9.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Une date de diffusion ou de distribution est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.7]"@fr;
  sh:name "a pour date de diffusion ou de distribution"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630043 .

rdafr:P630043 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une date de diffusion ou de distribution est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de diffusion ou de distribution"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4049 rdfs:seeAlso "2.9.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une date de diffusion ou de distribution sous forme normalisée est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource (voir Date de diffusion ou de distribution), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de diffusion ou de distribution est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.8]"""@fr;
  sh:name "a pour date de diffusion ou de distribution sous forme normalisée"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630044 .

rdafr:P630044 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une date de diffusion ou de distribution sous forme normalisée est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource (voir Date de diffusion ou de distribution), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de diffusion ou de distribution est une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource publiée ou mise à disposition du public. [code RDA-FR, 2.9.8]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de diffusion ou de distribution sous forme normalisée"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4050 rdfs:seeAlso "2.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une mention de fabrication est une mention identifiant le ou les lieux de fabrication, le ou les fabricants et la ou les dates de fabrication d’une ressource.
Les mentions de fabrication comprennent les mentions relatives à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10]"""@fr;
  sh:name "a pour mention de fabrication"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630045 .

rdafr:P630045 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une mention de fabrication est une mention identifiant le ou les lieux de fabrication, le ou les fabricants et la ou les dates de fabrication d’une ressource.
Les mentions de fabrication comprennent les mentions relatives à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour mention de fabrication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4051 rdfs:seeAlso "2.10.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Un lieu de fabrication est un lieu associé à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource.
C’est généralement le lieu associé sur la source d’information au nom du fabricant responsable de l’impression, du moulage, de la gravure, du pressage, du tirage, etc. d’une ressource.
Si aucun nom de fabricant ne figure sur la ressource, c’est le lieu où la ressource a été fabriquée, imprimée, moulée, gravée, pressée, tirée, etc. [code RDA-FR, 2.10.2]"""@fr;
  sh:name "a pour lieu de fabrication"@fr;
  sh:node rdafr:C100009;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630046r .

rdafr:P630046r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Un lieu de fabrication est un lieu associé à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource.
C’est généralement le lieu associé sur la source d’information au nom du fabricant responsable de l’impression, du moulage, de la gravure, du pressage, du tirage, etc. d’une ressource.
Si aucun nom de fabricant ne figure sur la ressource, c’est le lieu où la ressource a été fabriquée, imprimée, moulée, gravée, pressée, tirée, etc. [code RDA-FR, 2.10.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour lieu de fabrication"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630046r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4052 rdfs:seeAlso "2.10.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du lieu de fabrication est un lieu de fabrication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de fabrication. [code RDA-FR, 2.10.3]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du lieu de fabrication"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630047 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4052, rdafrru:R4053, rdafrru:R4054, rdafrru:R4055,
    rdafrru:R4056, rdafrru:R4057, rdafrru:R4058, rdafrru:R4059 .

rdafr:P630047 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du lieu de fabrication est un lieu de fabrication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de fabrication. [code RDA-FR, 2.10.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de fabrication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4053 rdfs:seeAlso "2.10.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Une adresse complète du fabricant est une adresse qui précise le lieu de fabrication.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.10.4]"""@fr;
  sh:name "a pour adresse complète du fabricant"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630048 .

rdafr:P630048 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une adresse complète du fabricant est une adresse qui précise le lieu de fabrication.
Elle inclut le nom de la ville. [code RDA-FR, 2.10.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour adresse complète du fabricant"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4054 rdfs:seeAlso "2.10.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un nom du fabricant est le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, du moulage, de la gravure, du pressage, du tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10.5]"@fr;
  sh:name "a pour nom du fabricant"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630049 .

rdafr:P630049 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un nom du fabricant est le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, du moulage, de la gravure, du pressage, du tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour nom du fabricant"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4055 rdfs:seeAlso "2.10.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une forme parallèle du nom du fabricant est un nom du fabricant dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du fabricant. [code RDA-FR, 2.10.6]"@fr;
  sh:name "a pour forme parallèle du nom du fabricant"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630050 .

rdafr:P630050 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une forme parallèle du nom du fabricant est un nom du fabricant dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du fabricant. [code RDA-FR, 2.10.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour forme parallèle du nom du fabricant"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4056 rdfs:seeAlso "2.10.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une date de fabrication est une date associée à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10.7]"@fr;
  sh:name "a pour date de fabrication"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630051 .

rdafr:P630051 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une date de fabrication est une date associée à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource. [code RDA-FR, 2.10.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de fabrication"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630154 .

rdafrru:R4057 rdfs:seeAlso "2.10.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une date de fabrication sous forme normalisée est une date associée à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource (voir Date de fabrication), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de fabrication sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de fabrication, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable (par exemple, une date fournie par l’éditeur ou le distributeur de la ressource). [code RDA-FR, 2.10.8]"""@fr;
  sh:name "a pour date de fabrication sous forme normalisée"@fr;
  sh:node rdafr:C100010;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630052 .

rdafr:P630052 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une date de fabrication sous forme normalisée est une date associée à l’impression, au moulage, à la gravure, au pressage, au tirage, etc. d’une ressource (voir Date de fabrication), enregistrée selon la norme ISO 8601 Représentation de la date et de l'heure.
Une date de fabrication sous forme normalisée peut être une date plus précise que la date transcrite dans l’élément Date de fabrication, si l’on dispose de l’information à partir d’une source fiable (par exemple, une date fournie par l’éditeur ou le distributeur de la ressource). [code RDA-FR, 2.10.8]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de fabrication sous forme normalisée"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100010;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P100002 .

rdafrru:R4058 rdfs:seeAlso "2.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une date de copyright est une date associée à une revendication de protection en vertu du copyright ou d’un régime similaire.
Les dates de copyright comprennent les dates de protection (c’est-à-dire les dates associées à des revendications de protection pour les enregistrements sonores). [code RDA-FR, 2.11]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour date de copyright"@fr;
  sh:node rdafr:C100011;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630053 .

rdafr:P630053 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une date de copyright est une date associée à une revendication de protection en vertu du copyright ou d’un régime similaire.
Les dates de copyright comprennent les dates de protection (c’est-à-dire les dates associées à des revendications de protection pour les enregistrements sonores). [code RDA-FR, 2.11]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour date de copyright"@fr;
  rdfs:range rdafr:C100011 .

rdafrru:R4059 rdfs:seeAlso "2.13"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """La modalité de parution est une catégorisation qui indique si la parution d’une ressource est prévue pour s’échelonner dans le temps (diachronique) ou non.
Cet élément s’applique à la seule ressource décrite, et non à l’ensemble dans lequel elle se situe éventuellement. [code RDA-FR, 2.13]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour modalité de parution"@fr;
  sh:node rdafr:ModaliteParution;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630054 .

rdafr:P630054 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """La modalité de parution est une catégorisation qui indique si la parution d’une ressource est prévue pour s’échelonner dans le temps (diachronique) ou non.
Cet élément s’applique à la seule ressource décrite, et non à l’ensemble dans lequel elle se situe éventuellement. [code RDA-FR, 2.13]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour modalité de parution"@fr;
  rdfs:range rdafr:ModaliteParution .

rdafrru:R4060 rdfs:seeAlso "2.15"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le niveau d’autonomie est une catégorisation permettant de dire si la ressource est une publication autonome ou si elle appartient à un ensemble plus vaste. [code RDA-FR, 2.15]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour niveau d’autonomie"@fr;
  sh:node rdafr:NiveauAutonomie;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630055 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4060, rdafrru:R4061, rdafrru:R4062, rdafrru:R4063,
    rdafrru:R4064, rdafrru:R4065, rdafrru:R4066, rdafrru:R4067 .

rdafr:P630055 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le niveau d’autonomie est une catégorisation permettant de dire si la ressource est une publication autonome ou si elle appartient à un ensemble plus vaste. [code RDA-FR, 2.15]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour niveau d’autonomie"@fr;
  rdfs:range rdafr:NiveauAutonomie .

rdafrru:R4061 rdfs:seeAlso "3.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de médiation est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [code RDA-FR, 3.2]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour type de médiation"@fr;
  sh:node rdafr:TypeMediation;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630056 .

rdafr:P630056 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de médiation est une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [code RDA-FR, 3.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de médiation"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeMediation .

rdafrru:R4062 rdfs:seeAlso "3.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de support est une catégorisation reflétant le support de la ressource, correspondant au type de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [code RDA-FR, 3.3]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour type de support"@fr;
  sh:node rdafr:TypeSupport;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630057 .

rdafr:P630057 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de support est une catégorisation reflétant le support de la ressource, correspondant au type de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource. [code RDA-FR, 3.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de support"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeSupport .

rdafrru:R4063 rdfs:seeAlso "3.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """L’importance matérielle est le nombre et le type d’unités et au besoin de sous-unités formant une ressource.
Une unité est un composant physique d’une ressource (par exemple, un volume, une cassette audio, une bobine de film, une plaque). Pour une ressource numérique dématérialisée, l’unité est la ressource.
Une sous-unité est une subdivision physique d’une unité (par exemple, une page d’un volume, une image d’une microfiche, un fichier numérique). [code RDA-FR, 3.4]"""@fr;
  sh:name "a pour importance matérielle"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630058 .

rdafr:P630058 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """L’importance matérielle est le nombre et le type d’unités et au besoin de sous-unités formant une ressource.
Une unité est un composant physique d’une ressource (par exemple, un volume, une cassette audio, une bobine de film, une plaque). Pour une ressource numérique dématérialisée, l’unité est la ressource.
Une sous-unité est une subdivision physique d’une unité (par exemple, une page d’un volume, une image d’une microfiche, un fichier numérique). [code RDA-FR, 3.4]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour importance matérielle"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4064 rdfs:seeAlso "3.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Les dimensions sont les mesures du ou des supports et/ou du conteneur d’une ressource.
Les dimensions comprennent les mesures de hauteur, de largeur, de profondeur, de longueur, de diamètre et de poids. [code RDA-FR, 3.5]"""@fr;
  sh:name "a pour dimensions"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630059 .

rdafr:P630059 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Les dimensions sont les mesures du ou des supports et/ou du conteneur d’une ressource.
Les dimensions comprennent les mesures de hauteur, de largeur, de profondeur, de longueur, de diamètre et de poids. [code RDA-FR, 3.5]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour dimensions"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4065 rdfs:seeAlso "3.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le matériau de base est un matériau physique composant le support d’une manifestation, auquel peut éventuellement s’ajouter un matériau appliqué. [code RDA-FR, 3.6]"@fr;
  sh:name "a pour matériau de base"@fr;
  sh:node rdafr:MateriauBase-MateriauApplique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630060r .

rdafr:P630060r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le matériau de base est un matériau physique composant le support d’une manifestation, auquel peut éventuellement s’ajouter un matériau appliqué. [code RDA-FR, 3.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour matériau de base"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630060r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4066 rdfs:seeAlso "3.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le matériau appliqué est une substance physique ou chimique appliquée sur un matériau de base d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.7]"@fr;
  sh:name "a pour matériau appliqué"@fr;
  sh:node rdafr:MateriauBase-MateriauApplique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630061r .

rdafr:P630061r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le matériau appliqué est une substance physique ou chimique appliquée sur un matériau de base d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour matériau appliqué"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630061r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4067 rdfs:seeAlso "3.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Une monture est un matériau physique utilisé pour le support ou le renforcement, sur lequel le matériau de base d’une manifestation a été fixé. [code RDA-FR, 3.8]"@fr;
  sh:name "a pour monture"@fr;
  sh:node rdafr:MateriauBase-MateriauApplique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630062r .

rdafr:P630062r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Une monture est un matériau physique utilisé pour le support ou le renforcement, sur lequel le matériau de base d’une manifestation a été fixé. [code RDA-FR, 3.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour monture"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630062r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4068 rdfs:seeAlso "3.9"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La méthode de production est un procédé utilisé pour produire une manifestation. [code RDA-FR, 3.9]"@fr;
  sh:name "a pour méthode de production"@fr;
  sh:node rdafr:MethodeProduction;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630063r .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4068, rdafrru:R4069, rdafrru:R4070, rdafrru:R4071,
    rdafrru:R4073, rdafrru:R4074, rdafrru:R4075, rdafrru:R4076 .

rdafr:P630063r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La méthode de production est un procédé utilisé pour produire une manifestation. [code RDA-FR, 3.9]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour méthode de production"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630063r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4069 rdfs:seeAlso "3.10"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La génération est le produit correspondant à une étape dans le processus de fabrication d’une ressource, depuis la matrice jusqu’au produit de diffusion. [code RDA-FR, 3.10]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour génération"@fr;
  sh:node rdafr:Generation;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630064r .

rdafr:P630064r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La génération est le produit correspondant à une étape dans le processus de fabrication d’une ressource, depuis la matrice jusqu’au produit de diffusion. [code RDA-FR, 3.10]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour génération"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630064r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4070 rdfs:seeAlso "3.11"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La disposition est l’agencement du contenu par rapport au support d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.11]"@fr;
  sh:name "a pour disposition"@fr;
  sh:node rdafr:Disposition;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630065r .

rdafr:P630065r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La disposition est l’agencement du contenu par rapport au support d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.11]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour disposition"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630065r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4071 rdfs:seeAlso "3.12"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Le format bibliographique est déterminé par le nombre de pages résultant du nombre de fois où la feuille a été pliée pour former les feuillets d’un cahier, ou laissée à sa pleine grandeur (in-plano).
Le format bibliographique s’applique aux ressources produites selon des procédés de fabrication anciens. [code RDA-FR, 3.12]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour format bibliographique"@fr;
  sh:node rdafr:FormatBibliographique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630066r .

rdafr:P630066r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Le format bibliographique est déterminé par le nombre de pages résultant du nombre de fois où la feuille a été pliée pour former les feuillets d’un cahier, ou laissée à sa pleine grandeur (in-plano).
Le format bibliographique s’applique aux ressources produites selon des procédés de fabrication anciens. [code RDA-FR, 3.12]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format bibliographique"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630066r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4073 rdfs:seeAlso "3.13.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de police de caractères est une catégorisation générale des polices fondée sur leur style d’écriture. [code RDA-FR, 3.13.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour type de police de caractères"@fr;
  sh:node rdafr:TypePoliceCaracteres;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630068r .

rdafr:P630068r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de police de caractères est une catégorisation générale des polices fondée sur leur style d’écriture. [code RDA-FR, 3.13.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de police de caractères"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630068r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4074 rdfs:seeAlso "3.13.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """La taille des caractères est la taille des fontes utilisées pour représenter les signes et les symboles dans une manifestation.
Cet élément s’applique notamment aux manifestations destinées à être utilisées par des personnes ayant une déficience visuelle. [code RDA-FR, 3.13.3]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour taille des caractères"@fr;
  sh:node rdafr:TailleCaracteres;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630069r .

rdafr:P630069r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """La taille des caractères est la taille des fontes utilisées pour représenter les signes et les symboles dans une manifestation.
Cet élément s’applique notamment aux manifestations destinées à être utilisées par des personnes ayant une déficience visuelle. [code RDA-FR, 3.13.3]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour taille des caractères"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630069r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4075 rdfs:seeAlso "3.14"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description """Une polarité est une information précisant si les couleurs ou les valeurs de ton de l’image ont été inversées par rapport à l’objet représenté.
La polarité d’une manifestation s’applique uniquement aux ressources audiovisuelles et aux microformes. Dans le cas des images fixes (photographies), la polarité est enregistrée au niveau de l’Expression. [code RDA-FR, 3.14]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour polarité"@fr;
  sh:node rdafr:Polarite;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630070 .

rdafr:P630070 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment """Une polarité est une information précisant si les couleurs ou les valeurs de ton de l’image ont été inversées par rapport à l’objet représenté.
La polarité d’une manifestation s’applique uniquement aux ressources audiovisuelles et aux microformes. Dans le cas des images fixes (photographies), la polarité est enregistrée au niveau de l’Expression. [code RDA-FR, 3.14]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour polarité"@fr;
  rdfs:range rdafr:Polarite .

rdafrru:R4076 rdfs:seeAlso "3.15"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le facteur de réduction est un rapport numérique entre la taille d’une micro-image et celle de l’original à partir duquel elle a été produite. [code RDA-FR, 3.15]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour facteur de réduction"@fr;
  sh:node rdafr:FacteurReduction;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630071r .

rdafr:P630071r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le facteur de réduction est un rapport numérique entre la taille d’une micro-image et celle de l’original à partir duquel elle a été produite. [code RDA-FR, 3.15]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour facteur de réduction"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630071r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4077 rdfs:seeAlso "3.16"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La vitesse de lecture est la vitesse à laquelle un support audio doit être lu pour produire le son prévu. [code RDA-FR, 3.16]"@fr;
  sh:name "a pour vitesse de lecture"@fr;
  sh:node rdafr:VitesseLecture;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630072r .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4077, rdafrru:R4078, rdafrru:R4079, rdafrru:R4080,
    rdafrru:R4081, rdafrru:R4083, rdafrru:R4084, rdafrru:R4085 .

rdafr:P630072r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La vitesse de lecture est la vitesse à laquelle un support audio doit être lu pour produire le son prévu. [code RDA-FR, 3.16]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour vitesse de lecture"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630072r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4078 rdfs:seeAlso "3.17"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Les caractéristiques du sillon regroupent la largeur (ou le pas) du sillon d’un disque analogique ou d’un cylindre audio, et le mode de gravure de ce sillon. [code RDA-FR, 3.17]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour caractéristiques du sillon"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630073 .

rdafr:P630073 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Les caractéristiques du sillon regroupent la largeur (ou le pas) du sillon d’un disque analogique ou d’un cylindre audio, et le mode de gravure de ce sillon. [code RDA-FR, 3.17]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour caractéristiques du sillon"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4079 rdfs:seeAlso "3.17.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de sillon est la largeur du sillon d’un disque analogique ou le pas du sillon d’un cylindre audio, exprimés sous forme générique. [code RDA-FR, 3.17.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "type de sillon"@fr;
  sh:node rdafr:TypeSillon;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630155 .

rdafr:P630155 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de sillon est la largeur du sillon d’un disque analogique ou le pas du sillon d’un cylindre audio, exprimés sous forme générique. [code RDA-FR, 3.17.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "type de sillon"@fr;
  rdfs:range rdafr:TypeSillon .

rdafrru:R4080 rdfs:seeAlso "3.17.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La méthode de gravure du sillon indique si le sillon est gravé latéralement ou verticalement et détermine la pointe de lecture (aiguille ou saphir) à utiliser pour les disques pré-microsillon. [code RDA-FR, 3.17.3]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "méthode de gravure"@fr;
  sh:node rdafr:MethodeGravureSillon;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630156 .

rdafr:P630156 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La méthode de gravure du sillon indique si le sillon est gravé latéralement ou verticalement et détermine la pointe de lecture (aiguille ou saphir) à utiliser pour les disques pré-microsillon. [code RDA-FR, 3.17.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "méthode de gravure"@fr;
  rdfs:range rdafr:MethodeGravureSillon .

rdafrru:R4081 rdfs:seeAlso "3.18"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format d’un support électronique est un standard utilisé pour enregistrer un contenu sur un support électronique propriétaire. [code RDA-FR, 3.18]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour format d’un support électronique"@fr;
  sh:node rdafr:FormatSupportElectronique;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630074r .

rdafr:P630074r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format d’un support électronique est un standard utilisé pour enregistrer un contenu sur un support électronique propriétaire. [code RDA-FR, 3.18]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format d’un support électronique"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630074r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4083 rdfs:seeAlso "3.19.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de fichier est un type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique. [code RDA-FR, 3.19.2]"@fr;
  sh:name "a pour type de fichier"@fr;
  sh:node rdafr:TypeFichier;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630076r .

rdafr:P630076r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de fichier est un type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique. [code RDA-FR, 3.19.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de fichier"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630076r .

rdafrru:R4084 rdfs:seeAlso "3.19.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format d’encodage est une norme, un schéma, etc. utilisé pour encoder le contenu numérique d’une ressource. [code RDA-FR, 3.19.3]"@fr;
  sh:name "a pour format d’encodage"@fr;
  sh:node rdafr:FormatEncodage;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630077 .

rdafr:P630077 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format d’encodage est une norme, un schéma, etc. utilisé pour encoder le contenu numérique d’une ressource. [code RDA-FR, 3.19.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format d’encodage"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormatEncodage .

rdafrru:R4085 rdfs:seeAlso "3.19.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La taille du fichier est le nombre d’octets d’un fichier numérique. [code RDA-FR, 3.19.4]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour taille du fichier"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630078 .

rdafr:P630078 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La taille du fichier est le nombre d’octets d’un fichier numérique. [code RDA-FR, 3.19.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour taille du fichier"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4086 rdfs:seeAlso "3.19.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La résolution est la netteté ou la finesse de détail d’une image numérique. Elle couvre la résolution proprement dite, exprimée en points par pouce, et la définition, exprimée par la mesure de l’image en pixels. [code RDA-FR, 3.19.5]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour résolution"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630079 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4086, rdafrru:R4087, rdafrru:R4088, rdafrru:R4089,
    rdafrru:R4090, rdafrru:R4091, rdafrru:R4092, rdafrru:R4093 .

rdafr:P630079 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La résolution est la netteté ou la finesse de détail d’une image numérique. Elle couvre la résolution proprement dite, exprimée en points par pouce, et la définition, exprimée par la mesure de l’image en pixels. [code RDA-FR, 3.19.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour résolution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4087 rdfs:seeAlso "3.19.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le débit binaire est une mesure de la quantité de données numériques transmises par unité de temps. C’est un indicateur de qualité pour les flux audio et vidéo. [code RDA-FR, 3.19.7]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour débit binaire"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630080 .

rdafr:P630080 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le débit binaire est une mesure de la quantité de données numériques transmises par unité de temps. C’est un indicateur de qualité pour les flux audio et vidéo. [code RDA-FR, 3.19.7]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour débit binaire"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4088 rdfs:seeAlso "3.19.8"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La représentation numérique d’un contenu cartographique est un ensemble de détails techniques relatifs à l’encodage numérique de l’information géospatiale dans une ressource cartographique. [code RDA-FR, 3.19.8]"@fr;
  sh:name "a pour représentation numérique d’un contenu cartographique"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630081 .

rdafr:P630081 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La représentation numérique d’un contenu cartographique est un ensemble de détails techniques relatifs à l’encodage numérique de l’information géospatiale dans une ressource cartographique. [code RDA-FR, 3.19.8]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour représentation numérique d’un contenu cartographique"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4089 rdfs:seeAlso "3.20"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un équipement ou système requis est l’équipement ou le système nécessaire pour l’utilisation, la lecture, etc. d’une ressource analogique, numérique, etc. [code RDA-FR, 3.20]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour équipement ou système requis"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630082 .

rdafr:P630082 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un équipement ou système requis est l’équipement ou le système nécessaire pour l’utilisation, la lecture, etc. d’une ressource analogique, numérique, etc. [code RDA-FR, 3.20]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour équipement ou système requis"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4090 rdfs:seeAlso "3.21"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format de projection est un format utilisé pour la production d’une image projetée. [code RDA-FR, 3.21]"@fr;
  sh:name "a pour format de projection"@fr;
  sh:node rdafr:FormatProjection;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630083r .

rdafr:P630083r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format de projection est un format utilisé pour la production d’une image projetée. [code RDA-FR, 3.21]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format de projection"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630083r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4091 rdfs:seeAlso "3.22"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La vitesse de projection est la vitesse à laquelle un support projeté doit être utilisé pour produire l’image animée prévue. [code RDA-FR, 3.22]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour vitesse de projection"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630084 .

rdafr:P630084 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La vitesse de projection est la vitesse à laquelle un support projeté doit être utilisé pour produire l’image animée prévue. [code RDA-FR, 3.22]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour vitesse de projection"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4092 rdfs:seeAlso "3.23"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format d’un support vidéo est une norme, un standard, etc. utilisé pour enregistrer un contenu sur un support vidéo. [code RDA-FR, 3.23]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour format d’un support vidéo"@fr;
  sh:node rdafr:FormatSupportVideo;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630085r .

rdafr:P630085r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format d’un support vidéo est une norme, un standard, etc. utilisé pour enregistrer un contenu sur un support vidéo. [code RDA-FR, 3.23]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format d’un support vidéo"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630085r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4093 rdfs:seeAlso "3.24"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La norme de diffusion est le standard de codage de la couleur du contenu vidéo de la manifestation décrite pour la diffusion sur téléviseur. [code RDA-FR, 3.24]"@fr;
  sh:name "a pour norme de diffusion"@fr;
  sh:node rdafr:NormeDiffusion;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630086r .

rdafr:P630086r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La norme de diffusion est le standard de codage de la couleur du contenu vidéo de la manifestation décrite pour la diffusion sur téléviseur. [code RDA-FR, 3.24]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour norme de diffusion"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630086r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4094 rdfs:seeAlso "3.25"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le code de région est un code identifiant la région du monde pour laquelle un fichier a été encodé sur un support et empêchant ce support d’être lu sur un lecteur vendu dans une région différente. [code RDA-FR, 3.25]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour code de région"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630087 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4094, rdafrru:R4095, rdafrru:R4096, rdafrru:R4097,
    rdafrru:R4098, rdafrru:R4099, rdafrru:R4100, rdafrru:R4101 .

rdafr:P630087 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le code de région est un code identifiant la région du monde pour laquelle un fichier a été encodé sur un support et empêchant ce support d’être lu sur un lecteur vendu dans une région différente. [code RDA-FR, 3.25]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour code de région"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4095 rdfs:seeAlso "3.26"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La famille de support est la grande catégorie de matériel nécessitant une médiation pour accéder au contenu de la ressource. [code RDA-FR, 3.26]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour famille de support"@fr;
  sh:node rdafr:FamilleSupport;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630088r .

rdafr:P630088r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La famille de support est la grande catégorie de matériel nécessitant une médiation pour accéder au contenu de la ressource. [code RDA-FR, 3.26]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour famille de support"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630088r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4096 rdfs:seeAlso "3.27"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La configuration de bande magnétique est le nombre de pistes sur une bande magnétique. [code RDA-FR, 3.27]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour configuration de bande magnétique"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630089 .

rdafr:P630089 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La configuration de bande magnétique est le nombre de pistes sur une bande magnétique. [code RDA-FR, 3.27]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour configuration de bande magnétique"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4097 rdfs:seeAlso "3.28"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La technique de spatialisation du son est la méthode utilisée pour reproduire le son et le diffuser dans l’espace. [code RDA-FR, 3.28]"@fr;
  sh:name "a pour technique de spatialisation du son"@fr;
  sh:node rdafr:TechniqueSpatialisationSon;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630090r .

rdafr:P630090r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La technique de spatialisation du son est la méthode utilisée pour reproduire le son et le diffuser dans l’espace. [code RDA-FR, 3.28]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour technique de spatialisation du son"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630090r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4098 rdfs:seeAlso "3.29"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La technique de réduction du bruit de fond est un procédé consistant à supprimer les composantes indésirables d’un signal sonore. [code RDA-FR, 3.29]"@fr;
  sh:name "a pour technique de réduction du bruit de fond"@fr;
  sh:node rdafr:TechniqueReductionBruit;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630091r .

rdafr:P630091r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La technique de réduction du bruit de fond est un procédé consistant à supprimer les composantes indésirables d’un signal sonore. [code RDA-FR, 3.29]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour technique de réduction du bruit de fond"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630091r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4099 rdfs:seeAlso "3.30"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le format d’image animée est le rapport numérique entre la largeur et la hauteur d’une image animée. [code RDA-FR, 3.30]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour format d’image animée"@fr;
  sh:node rdafr:FormatImageAnimee;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630092r .

rdafr:P630092r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le format d’image animée est le rapport numérique entre la largeur et la hauteur d’une image animée. [code RDA-FR, 3.30]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour format d’image animée"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630092r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4100 rdfs:seeAlso "3.31"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La reliure est un dispositif par lequel les feuilles d’une ressource ont été pliées et/ou assemblées pour former un volume, fascicule ou brochure. [code RDA-FR, 3.31]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour reliure"@fr;
  sh:node rdafr:Reliure;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630093r .

rdafr:P630093r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La reliure est un dispositif par lequel les feuilles d’une ressource ont été pliées et/ou assemblées pour former un volume, fascicule ou brochure. [code RDA-FR, 3.31]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour reliure"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630093r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4101 rdfs:seeAlso "3.31.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """La couverture est un élément de la reliure servant à protéger les pages intérieures ainsi qu’à présenter et/ou promouvoir le contenu d’une ressource.
Les jaquettes des volumes sont assimilées à des couvertures. [code RDA-FR, 3.31.2]"""@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour couverture"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630094 .

rdafr:P630094 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """La couverture est un élément de la reliure servant à protéger les pages intérieures ainsi qu’à présenter et/ou promouvoir le contenu d’une ressource.
Les jaquettes des volumes sont assimilées à des couvertures. [code RDA-FR, 3.31.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour couverture"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4102 rdfs:seeAlso "3.32"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le conteneur est un dispositif matériel destiné à contenir un support (voir 3.3) ou un ensemble de supports et séparable physiquement de ce(s) support(s). Un boîtier, une pochette ou un emboîtage sont des conteneurs. [code RDA-FR, 3.32]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour conteneur"@fr;
  sh:node rdafr:TypeConteneur;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630095r .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4102, rdafrru:R4103, rdafrru:R4104, rdafrru:R4105,
    rdafrru:R4106, rdafrru:R4107, rdafrru:R4108, rdafrru:R4109 .

rdafr:P630095r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le conteneur est un dispositif matériel destiné à contenir un support (voir 3.3) ou un ensemble de supports et séparable physiquement de ce(s) support(s). Un boîtier, une pochette ou un emboîtage sont des conteneurs. [code RDA-FR, 3.32]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour conteneur"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630095r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4103 rdfs:seeAlso "3.33"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le matériel d’accompagnement est un matériel de toute nature, publié avec la ressource décrite et conçu pour être utilisé avec elle. [code RDA-FR, 3.33]"@fr;
  sh:name "a pour matériel d’accompagnement"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630106 .

rdafr:P630106 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le matériel d’accompagnement est un matériel de toute nature, publié avec la ressource décrite et conçu pour être utilisé avec elle. [code RDA-FR, 3.33]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour matériel d’accompagnement"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4104 rdfs:seeAlso "3.40"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur un support est une note qui fournit de l’information sur les attributs d’un ou plusieurs supports d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.40]"@fr;
  sh:name "a pour note sur un support"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630120 .

rdafr:P630120 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur un support est une note qui fournit de l’information sur les attributs d’un ou plusieurs supports d’une manifestation. [code RDA-FR, 3.40]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur un support"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4105 rdfs:seeAlso "3.40.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur l’importance matérielle d’une manifestation est une note qui fournit de l’information sur l’importance matérielle d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans un élément Importance matérielle. [code RDA-FR, 3.40.2]"@fr;
  sh:name "a pour note sur l’importance matérielle d’une manifestation"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630121 .

rdafr:P630121 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur l’importance matérielle d’une manifestation est une note qui fournit de l’information sur l’importance matérielle d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans un élément Importance matérielle. [code RDA-FR, 3.40.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur l’importance matérielle d’une manifestation"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630120 .

rdafrru:R4106 rdfs:seeAlso "3.40.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur les dimensions d’une manifestation est une note qui fournit de l’information sur les dimensions d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans un élément Dimensions. [code RDA-FR, 3.40.3]"@fr;
  sh:name "a pour note sur les dimensions d’une manifestation"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630122 .

rdafr:P630122 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur les dimensions d’une manifestation est une note qui fournit de l’information sur les dimensions d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans un élément Dimensions. [code RDA-FR, 3.40.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur les dimensions d’une manifestation"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630120 .

rdafrru:R4107 rdfs:seeAlso "3.40.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur les changements dans les caractéristiques du support est une note sur les changements dans les caractéristiques du support survenant dans les livraisons ou parties ultérieures d’une manifestation publiée en parties successives ou bien entre les différentes itérations d’une ressource intégratrice. [code RDA-FR, 3.40.4]"@fr;
  sh:name "a pour note sur les changements dans les caractéristiques du support"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630123 .

rdafr:P630123 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur les changements dans les caractéristiques du support est une note sur les changements dans les caractéristiques du support survenant dans les livraisons ou parties ultérieures d’une manifestation publiée en parties successives ou bien entre les différentes itérations d’une ressource intégratrice. [code RDA-FR, 3.40.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur les changements dans les caractéristiques du support"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630120 .

rdafrru:R4108 rdfs:seeAlso "3.40.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "La note sur une particularité d’un support est une note qui fournit de l’information sur le support d’une manifestation, lorsque cette information ne peut être enregistrée dans un élément spécifique. [code RDA-FR, 3.40.5]"@fr;
  sh:name "a pour note sur une particularité d’un support"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630124 .

rdafr:P630124 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "La note sur une particularité d’un support est une note qui fournit de l’information sur le support d’une manifestation, lorsque cette information ne peut être enregistrée dans un élément spécifique. [code RDA-FR, 3.40.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour note sur une particularité d’un support"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal;
  rdfs:subPropertyOf rdafr:P630120 .

rdafrru:R4109 rdfs:seeAlso "3.51"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type de contenu est une catégorisation reflétant la (ou les) forme(s) fondamentale(s) utilisée(s) pour exprimer le contenu d’une ressource, accompagnée si nécessaire de précisions sur le (ou les) sens sollicité(s), sur le nombre de dimensions spatiales restituées à la perception et/ou sur la présence ou l’absence de mouvement. [code RDA-FR, 3.51]"@fr;
  sh:minCount 1;
  sh:name "a pour type de contenu"@fr;
  sh:node rdafr:FormeExpression-TypeContenu;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630125 .

rdafr:P630125 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type de contenu est une catégorisation reflétant la (ou les) forme(s) fondamentale(s) utilisée(s) pour exprimer le contenu d’une ressource, accompagnée si nécessaire de précisions sur le (ou les) sens sollicité(s), sur le nombre de dimensions spatiales restituées à la perception et/ou sur la présence ou l’absence de mouvement. [code RDA-FR, 3.51]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type de contenu"@fr;
  rdfs:range rdafr:FormeExpression-TypeContenu .

rdafrru:R4111 rdfs:seeAlso "3.52.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "La désignation de présentation musicale est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui indique la disposition de la présentation matérielle d’une ressource de musique notée. [code RDA-FR, 3.52.2]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour désignation de présentation musicale"@fr;
  sh:node rdafr:DesignationPresentationMusicale;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630127 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4111, rdafrru:R4112, rdafrru:R4113, rdafrru:R4114,
    rdafrru:R4115, rdafrru:R4116, rdafrru:R4117, rdafrru:R4118, rdafrru:R4119, rdafrru:R4120 .

rdafr:P630127 a owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "La désignation de présentation musicale est un mot, caractère ou groupe de mots ou de caractères qui indique la disposition de la présentation matérielle d’une ressource de musique notée. [code RDA-FR, 3.52.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour désignation de présentation musicale"@fr;
  rdfs:range rdafr:DesignationPresentationMusicale .

rdafrru:R4112 rdfs:seeAlso "3.52.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une désignation parallèle de présentation musicale est une désignation de présentation musicale dans une autre langue ou écriture de celles enregistrées dans l’élément Désignation de présentation musicale. [code RDA-FR, 3.52.3]"@fr;
  sh:name "a pour désignation parallèle de présentation musicale"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630128 .

rdafr:P630128 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une désignation parallèle de présentation musicale est une désignation de présentation musicale dans une autre langue ou écriture de celles enregistrées dans l’élément Désignation de présentation musicale. [code RDA-FR, 3.52.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour désignation parallèle de présentation musicale"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4113 rdfs:seeAlso "3.53"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Comprend des informations relatives au dépouillement du contenu et à la quantification du contenu. [code RDA-FR, 3.53]"@fr;
  sh:name "a pour détail du contenu"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630129 .

rdafr:P630129 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Comprend des informations relatives au dépouillement du contenu et à la quantification du contenu. [code RDA-FR, 3.53]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour détail du contenu"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4114 rdfs:seeAlso "3.53.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """La quantification du contenu est le nombre et le type d’unités de contenu et au besoin de sous-unités formant une ressource. Elle s’applique lorsqu’il est jugé utile de préciser la nature et l’importance du contenu de la ressource décrite.
Une unité de contenu est un composant intellectuel ou artistique d’une ressource. Elle est désignée par un terme reflétant la typologie ou la fonction du contenu (par exemple, une carte, un dessin, une affiche, une partition).
Une sous-unité est une subdivision d’une unité (par exemple, un segment d’une carte ou un tome dans un volume). [code RDA-FR, 3.53.3]"""@fr;
  sh:name "a pour quantification du contenu"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630130 .

rdafr:P630130 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """La quantification du contenu est le nombre et le type d’unités de contenu et au besoin de sous-unités formant une ressource. Elle s’applique lorsqu’il est jugé utile de préciser la nature et l’importance du contenu de la ressource décrite.
Une unité de contenu est un composant intellectuel ou artistique d’une ressource. Elle est désignée par un terme reflétant la typologie ou la fonction du contenu (par exemple, une carte, un dessin, une affiche, une partition).
Une sous-unité est une subdivision d’une unité (par exemple, un segment d’une carte ou un tome dans un volume). [code RDA-FR, 3.53.3]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour quantification du contenu"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4115 rdfs:seeAlso "3.54"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Le contenu supplémentaire signale la présence d’un contenu qui complète le contenu principal de la manifestation et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale. Le contenu supplémentaire ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations d’une œuvre préexistante. Un contenu supplémentaire peut être un contenu dématérialisé accessible en ligne à travers une adresse URL ou un QRcode figurant dans la ressource. [code RDA-FR, 3.54]"@fr;
  sh:name "a pour contenu supplémentaire"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630131 .

rdafr:P630131 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Le contenu supplémentaire signale la présence d’un contenu qui complète le contenu principal de la manifestation et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale. Le contenu supplémentaire ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations d’une œuvre préexistante. Un contenu supplémentaire peut être un contenu dématérialisé accessible en ligne à travers une adresse URL ou un QRcode figurant dans la ressource. [code RDA-FR, 3.54]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour contenu supplémentaire"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4116 rdfs:seeAlso "3.54.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Un contenu supplémentaire illustratif signale la présence d’un contenu d’image qui complète le contenu principal d’une manifestation, et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale (souvent textuelle). Le contenu supplémentaire illustratif ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations. [code RDA-FR, 3.54.2]"@fr;
  sh:name "a pour contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630143 .

rdafr:P630143 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Un contenu supplémentaire illustratif signale la présence d’un contenu d’image qui complète le contenu principal d’une manifestation, et qui n’appartient pas à l’œuvre initiale (souvent textuelle). Le contenu supplémentaire illustratif ne s’applique donc que dans les cas d’augmentations. [code RDA-FR, 3.54.2]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4117 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:name "a pour nature du contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  sh:path rdafr:P630144 .

rdafrru:R4118 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:name "a pour emplacement du contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  sh:path rdafr:P630145 .

rdafrru:R4119 owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:name "a pour couleur du contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  sh:node rdafr:CaracteristiqueCouleur;
  sh:path rdafr:P630146 .

rdafrru:R4120 rdfs:seeAlso "4.2"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description """Les conditions de distribution regroupent les modalités sous lesquelles une manifestation est mise à disposition des utilisateurs potentiels par l’éditeur, le diffuseur ou le distributeur, etc.
Les conditions de distribution peuvent se limiter au prix de la manifestation. [code RDA-FR, 4.2]"""@fr;
  sh:name "a pour conditions de distribution"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630148 .

rdafr:P630148 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Les conditions de distribution regroupent les modalités sous lesquelles une manifestation est mise à disposition des utilisateurs potentiels par l’éditeur, le diffuseur ou le distributeur, etc.
Les conditions de distribution peuvent se limiter au prix de la manifestation. [code RDA-FR, 4.2]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour conditions de distribution"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4121 rdfs:seeAlso "4.3"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Les coordonnées de l’éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc. sont des renseignements permettant de contacter une organisation, etc. auprès de laquelle une ressource peut être obtenue. Elles comprennent généralement le nom, l’adresse, etc. de l’éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc. de la ressource. [code RDA-FR, 4.3]"@fr;
  sh:name "a pour coordonnées de l'éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc."@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630149 .

rdafr:C100007 sh:property rdafrru:R4121, rdafrru:R4122, rdafrru:R4123, rdafrru:R4124,
    rdafrru:R4125 .

rdafr:P630149 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Les coordonnées de l’éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc. sont des renseignements permettant de contacter une organisation, etc. auprès de laquelle une ressource peut être obtenue. Elles comprennent généralement le nom, l’adresse, etc. de l’éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc. de la ressource. [code RDA-FR, 4.3]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour coordonnées de l'éditeur, du diffuseur ou du distributeur, etc."@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4122 rdfs:seeAlso "4.4"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Les conditions d’accès décrivent les modalités d’accès à une manifestation, y compris d’éventuelles restrictions d’accès. [code RDA-FR, 4.4]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour conditions d'accès"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630150 .

rdafr:P630150 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Les conditions d’accès décrivent les modalités d’accès à une manifestation, y compris d’éventuelles restrictions d’accès. [code RDA-FR, 4.4]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour conditions d'accès"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4123 rdfs:seeAlso "4.5"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:description "Le type d’accès à une ressource dématérialisée désigne les différents modes de connexion permettant d’accéder à une ressource dématérialisée. [code RDA-FR, 4.5]"@fr;
  sh:name "a pour type d'accès à une ressource dématérialisée"@fr;
  sh:node rdafr:TypeAccesDemat;
  sh:nodeKind sh:IRI;
  sh:path rdafr:P630151r .

rdafr:P630151r a owl:Class, owl:ObjectProperty;
  rdfs:comment "Le type d’accès à une ressource dématérialisée désigne les différents modes de connexion permettant d’accéder à une ressource dématérialisée. [code RDA-FR, 4.5]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour type d'accès à une ressource dématérialisée"@fr;
  rdfs:range rdafr:P630151r;
  rdfs:subClassOf rdafr:P100008r .

rdafrru:R4124 rdfs:seeAlso "4.6"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class rdfs:Literal;
  sh:datatype rdfs:Literal;
  sh:description "Une restriction d’usage signale une limitation imposée sur la reproduction, la publication, l’exposition, etc. d’une manifestation. [code RDA-FR, 4.6]"@fr;
  sh:maxCount 1;
  sh:name "a pour restriction d'usage"@fr;
  sh:node rdfs:Literal;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630152 .

rdafr:P630152 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment "Une restriction d’usage signale une limitation imposée sur la reproduction, la publication, l’exposition, etc. d’une manifestation. [code RDA-FR, 4.6]"@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour restriction d'usage"@fr;
  rdfs:range rdfs:Literal .

rdafrru:R4125 rdfs:seeAlso "4.7"@fr;
  owl:versionInfo "0.2.0"@fr;
  sh:class xsd:anyURI;
  sh:datatype xsd:anyURI;
  sh:description """Une adresse URL est une adresse d’une ressource en ligne.
Les adresses URL comprennent tous les identifiants des ressources dont le but est de fournir un accès en ligne à une manifestation à l’aide d’un navigateur Internet standard. [code RDA-FR, 4.7]"""@fr;
  sh:name "a pour adresse URL de la manifestation"@fr;
  sh:node xsd:anyURI;
  sh:nodeKind sh:Literal;
  sh:path rdafr:P630153 .

rdafr:P630153 a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:comment """Une adresse URL est une adresse d’une ressource en ligne.
Les adresses URL comprennent tous les identifiants des ressources dont le but est de fournir un accès en ligne à une manifestation à l’aide d’un navigateur Internet standard. [code RDA-FR, 4.7]"""@fr;
  rdfs:domain rdafr:C100007;
  rdfs:label "a pour adresse URL de la manifestation"@fr;
  rdfs:range xsd:anyURI .
